{"d_2":{"literatura":[{"t":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 el primer Premio Nobel de Literatura en Am\u00e9rica Latina?","a":"Mario Vargas Llosa","b":"Pablo Neruda","c":"Gabriela Mistral","d":"Jorge Luis Borges","r":"c","de":"La escritora chilena Gabriela Mistral gan\u00f3 el primer Premio Nobel de Literatura en Am\u00e9rica Latina en el a\u00f1o 1945."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 Shakespeare?","a":"Surrey","b":"New Castle","c":"Stratford-upon-Avon","d":"Birmingham","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que existe una leyenda que cuenta que la tumba de Shakespeare est\u00e1 maldita y que en ella se encuentran obras in\u00e9ditas y desconocidas de su autor\u00eda?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l personaje de '100 a\u00f1os de soledad', sube al cielo?","a":"Remedios la bella","b":"Pilar Ternera","c":"Amaranta \u00darsula","d":"Margarita Dolores","r":"a","de":"En '100 a\u00f1os de soledad' Remedios la bella sube al cielo en cuerpo y alma, llev\u00e1ndose las sabanas de Fernanda"},{"t":"El reconocido escritor Mario Vargas Llosa naci\u00f3 en...","a":"Panam\u00e1","b":"Espa\u00f1a","c":"Colombia","d":"Per\u00fa","r":"d","de":"El ganador del Premio Nobel de Literatura en 2010 naci\u00f3 el 28 de marzo de 1936 en Arequipa, Per\u00fa"},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n es el autor de \"\"El T\u00fanel\"\"?\"","a":"Mario Vargas Llosa","b":"Ernesto Sabato","c":"Jorge Luis Borges","d":"Paulo Coelho","r":"b","de":"Esta novela corta argentina, fue escrita en 1948 por Ernesto Sabato, ganador del Premio Miguel de Cervantes en 1984"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 escritor no consigui\u00f3 el premio Nobel a causa de sus posturas pol\u00edticas?","a":"Jorge Luis Borges","b":"Mario Vargas Llosa","c":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez","d":"Paulo Coelho","r":"a","de":"Jorge Luis Borges era derechista, de tendencia anarquista y de ra\u00edz liberal spenceriana."},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"\"Alicia en el pa\u00eds de las maravillas\"\"\"","a":"Los hermanos Grimm","b":"Robert Louis Stevenson","c":"Rudyard Kipling","d":"Lewis Carroll","r":"d","de":"\u00bfSab\u00edas que adem\u00e1s de escritor, Lewis Carroll se destac\u00f3 como un conocido l\u00f3gico, matem\u00e1tico y fot\u00f3grafo?"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es la autora de ''Lo que el viento se llev\u00f3''?","a":"Maruja Torres","b":"Margaret Mitchell","c":"Emily Brot\u00e9","d":"Vivien Leigh","r":"b","de":"La periodista y escritora Margaret Mitchell public\u00f3 'Lo que el viento se llev\u00f3' en 1936, convirti\u00e9ndolo as\u00ed en uno de los libros m\u00e1s vendidos de toda la historia."},{"t":"\"\u00bfCu\u00e1l era el nombre del protagonista de la novela, \"\"El Conde de Montecristo\"\"?\"","a":"Fernand Mondego","b":"Edmundo Dant\u00e9s","c":"Alejandro Dumas","d":"El Conde de Montecristo","r":"b","de":"El Conde de Montecristo fue publicada en 1844 y escrita por Alejandro Dumas."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 Pablo Neruda?","a":"Chile","b":"Per\u00fa","c":"Venezuela","d":"Colombia","r":"a","de":"El nombre completo de Pablo Neruda es Ricardo Eli\u00e9cer Neftal\u00ed Reyes Basoalto, \u00bfsab\u00edas que naci\u00f3 en la ciudad chilena de Parral?"},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"\"Cr\u00f3nica de una muerte anunciada\"\"?\"","a":"Ernesto Sabato","b":"Pablo Neruda","c":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez","d":"Miguel de Cervantes","r":"c","de":"Cr\u00f3nica de una muerte anunciada fue publicada por primera vez en 1981. Esta novela de Garc\u00eda M\u00e1rquez cuenta con 137 p\u00e1ginas."},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"\"Cumbres Borrascosas\"\"?\"","a":"Jane Austen","b":"Emily Bront\u00eb","c":"Jane Enrye","d":"Mark Twain","r":"b","de":"Emily Bront\u00eb es una famosa escritora brit\u00e1nica, Cumbres Borrascosas es considerada su novela m\u00e1s significativa, publicada en 1847."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 El Gran Gatsby?","a":"Ernest Emingway","b":"Herman Melville","c":"F. Scott Fitzgerald","d":"Scott Collins","r":"c","de":"El gran Gatsby fue escrita en el a\u00f1o 1945 por el escritor estadounidense Francis Scott Fitzgerald. \u00bfSab\u00edas que tiene una famosa adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica?"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el autor del poema romano 'Las metamorfosis'?","a":"Kafka","b":"Ovidio","c":"Wolff","d":"James Joyce","r":"b","de":"Este poema consta de 15 libros que narran la historia del mundo desde su creaci\u00f3n hasta el reconocimiento de Julio C\u00e9sar como un dios"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la novela 'Contagio'?","a":"Michael Crichton","b":"Josh Bazell","c":"John Grisham","d":"Robin Cook","r":"d","de":"Esta novela de thriller m\u00e9dico fue publicada por Emec\u00e9 Editores en 1995"},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 personaje dram\u00e1tico hizo famosa la frase \"\"ser o no ser, he ah\u00ed el dilema\"\"?\"","a":"Romeo","b":"Hamlet","c":"S\u00f3crates","d":"Edipo","r":"b","de":"Ser o no ser... es la primera l\u00ednea de un soliloquio de la obra de William Shakespeare, Hamlet (escrita alrededor de 1600)"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos cantos tiene La Odisea de Homero?","a":"Ninguno","b":"12","c":"24","d":"60","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 lugar est\u00e1 ambientada la obra de Shakespeare 'Romeo y Julieta'?","a":"Par\u00eds","b":"Lamberti","c":"Verona","d":"Piazza delle Erbe","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el orden cronol\u00f3gico correcto de estos movimientos literarios?","a":"Modernismo, naturalismo, romanticismo y surrealismo","b":"Romanticismo, modernismo, naturalismo y surrealismo","c":"Surrealismo, romanticismo, naturalismo y modernismo","d":"Naturalismo, romanticismo, surrealismo y modernismo","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 cultura es el Popol Vuh?","a":"Olmeca","b":"Azteca","c":"Maya","d":"Tolteca","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 obra aparece Aqu\u00edles?","a":"La Odisea","b":"Edipo Rey","c":"Ant\u00edgona","d":"La Il\u00edada","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 ''La silla del \u00e1guila''?","a":"Alberto Chimal","b":"Enrique Krauze","c":"Carlos Fuentes","d":"Enrique Serna","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 Moby Dick?","a":"Charles Dickens","b":"Herman Melville","c":"Herman Hesse","d":"Ernest Hemingway","r":"b","de":""},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n es el autor de la obra teatral \"\"Casa de Mu\u00f1ecas\"\"?\"","a":"Sigrid Undset","b":"Isaac Asimov","c":"Ray Bradbury","d":"Henrik Ibsen","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfSabes qui\u00e9n dijo esta frase: \u0093Como mi \u00faltimo acto de desaf\u00edo, me le quedar\u00e9 viendo tanto como pueda, no llorar\u00e9... y morir\u00e9 a mi propia manera: invencible\u0094?","a":"Annabeth Chase","b":"Beatrice Prior","c":"Elizabeth Bennet","d":"Katniss Everdeen","r":"d","de":"Katniss Everdeen es uno de los personajes m\u00e1s destacados en la saga \u0093Los juegos del hambre\u0094."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera novela escrita en una m\u00e1quina de escribir?","a":"Tom Sawyer","b":"Moby Dick","c":"Romeo y Julieta","d":"La Odisea","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el autor de la saga Crep\u00fasculo?","a":"J.R.R. Token","b":"Stephanie Meier","c":"Stephenie Meyer","d":"J.K. Rowling","r":"c","de":""},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 fil\u00f3sofo dijo: \"\"Denme una palanca lo suficientemente grande, y mover\u00e9 el planeta\"\"?\"","a":"S\u00f3crates","b":"Arist\u00f3teles","c":"Plat\u00f3n","d":"Arqu\u00edmedes","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n, para escribir, necesitaba estar en una habitaci\u00f3n con una temperatura determinada, una flor amarilla y estar descalzo?","a":"Mario Vargas Llosa","b":"Federico Garc\u00eda Lorca","c":"Paulo Coelho","d":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el filosofo griego, autor de 'La Rep\u00fablica'?","a":"Plat\u00f3n","b":"Arist\u00f3teles","c":"S\u00f3crates","d":"Democrates","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 El Principito decide abandonar su planeta?","a":"Porque estaba enfermo","b":"Porque el Rey le ordena irse","c":"Porque quer\u00eda conocer la Tierra","d":"Porque sent\u00eda que una rosa se aprovechaba de \u00e9l","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 'Utop\u00eda'?","a":"Thomas Hobbes","b":"Thomas Fale","c":"Tom\u00e1s Moro","d":"John Locke","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 'Frankenstein'?","a":"Mary Shelley","b":"Jane Austin","c":"Adele Gerhand","d":"Rosalie Loveling","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas obras no es de William Shakespeare?","a":"Hamlet","b":"Alejandro Magno","c":"Julio C\u00e9sar","d":"El sue\u00f1o de una noche de verano","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 filosofo es el autor de 'Aforismos sobre el arte de vivir'?","a":"Immanuel Kant","b":"Friedrich Nietzsche","c":"Ren\u00e9 Descartes","d":"Arthur Schopenhauer","r":"d","de":""},{"t":"\"\u00bfA qu\u00e9 \u00e9pica europea pertenece la obra \"\"El cantar de Rold\u00e1n\"\"?\"","a":"Espa\u00f1ola","b":"Inglesa","c":"Francesa","d":"Alemana","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos NO era famoso por ser un poeta?","a":"Pablo Neruda","b":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez","c":"Antonio Machado","d":"Gustavo Adolfo B\u00e9cquer","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n gui\u00f3 a la generaci\u00f3n 'beat' con su libro 'En el camino'?","a":"Neal Cassady","b":"Allen Ginsberg","c":"Jack Kerouac","d":"William Burroughs","r":"c","de":""},{"t":"En mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9n traslada a los muertos hacia el inframundo?","a":"Caronte","b":"Orfeo","c":"Minos","d":"Aqueronte","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfD\u00f3nde comenz\u00f3 y termin\u00f3 'La vuelta al mundo en ochenta d\u00edas'?","a":"Berl\u00edn","b":"\u00c1msterdam","c":"New York","d":"Londres","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 m\u00e1xima es propia del racionalismo?","a":"Con\u00f3cete a ti mismo","b":"Errare humanum est","c":"Cogito ergo sum","d":"Pienso que pienso, luego pienso que existo","r":"c","de":"La locuci\u00f3n latina 'cogito, ergo sum' (pienso, luego existo) es fundamental en el discurso cartesiano."},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9nes fueron los autores de \"\"Blancanieves y los siete enanitos\"\"?\"","a":"Jacob y Willhelm Grimm","b":"Charles Perrault y Hans Christian Andersen","c":"James Matthew Barrie y Michael Ende","d":"Gustave Dor\u00e9 y Lewis Carroll","r":"a","de":"Los hermanos Grimm, Jacob y Willhelm fueron los mayores de seis hermanos y son acreedores de la creaci\u00f3n de Blancanieves y La Cenicienta."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muere Don Quijote?","a":"Se cae del caballo","b":"De un disparo","c":"En una batalla con un jinete","d":"En su cama","r":"d","de":"Alonso Quijano muere en la cama; confesado, cuerdo y no crey\u00e9ndose don Quijote."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ndo fue publicada La Celestina?","a":"1487","b":"1536","c":"1499","d":"1513","r":"c","de":"La Celestina es el nombre con el que se ha popularizado la Tragicomedia de Calisto y Melibea, atribuida a Fernando de Rojas."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 Virginia Woolf?","a":"1882","b":"1941","c":"1798","d":"1912","r":"a","de":"Virginia Woolf naci\u00f3 el 25 de enero de 1882. Es considerada una de las escritoras m\u00e1s importantes del modernismo y es pionera de la literatura feminista."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la obra m\u00e1s importante del fil\u00f3sofo ingl\u00e9s Thomas Hobbes?","a":"\u0091Leviat\u00e1n\u0092","b":"\u0091El contrato social\u0092","c":"\u0091El individualismo\u0092","d":"\u0091Un mundo feliz\u0092","r":"a","de":"\u0091Leviat\u00e1n\u0092 es un ensayo pol\u00edtico escrito por Thomas Hobbes que analiza los comportamientos de los ciudadanos con base en la elecci\u00f3n de sus gobernantes."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue publicado, por primera vez, \u0091Un mundo feliz\u0092 de Aldous Huxley?","a":"1984","b":"1945","c":"1932","d":"1931","r":"c","de":"La obra \u0091Un mundo feliz\u0092 fue escrita en 1931 y publicada por primera vez en 1932. La novela consiste en una distop\u00eda basada en el desarrollo de tecnolog\u00eda reproductiva y manejo de las emociones por medio de sustancias alucin\u00f3genas."},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 encarcelaron al famoso escritor Oscar Wilde?","a":"Porque era homosexual","b":"Por hacer plagio","c":"Por irrespetar al gobierno en una de sus s\u00e1tiras","d":"Por huirle al pago de impuestos","r":"a","de":"El famoso escritor Oscar Wilde, conocido por su obra \u0091El retrato de Dorian Gray\u0092, fue encarcelado tras haberse declarado homosexual. Sufri\u00f3 dos a\u00f1os de torturas y trabajos forzados."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 el libro \u0091Las puertas de la percepci\u00f3n\u0092 (1954)?","a":"George Orwell","b":"Aldous Huxley","c":"Virginia Woolf","d":"Margaret Atwood","r":"b","de":"Las puertas de la percepci\u00f3n' es un ensayo del escritor y fil\u00f3sofo brit\u00e1nico Aldous Huxley. Se public\u00f3 por primera vez en 1954 y trata sobre la experiencia del autor con respecto a las drogas alucin\u00f3genas."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se le otorg\u00f3 el Premio Nobel de la Paz a Emily Greene Balch?","a":"1950","b":"1948","c":"1946","d":"1944","r":"c","de":"Emily Greene Balch recibi\u00f3 el Premio Nobel de la Paz en 1946 como reconocimiento a sus labores durante la Primera Guerra Mundial, cuando realiz\u00f3 campa\u00f1as contra el ingreso de Estados Unidos a la Gran Guerra. Tambi\u00e9n fue la fundadora de la Liga Internacional de Mujeres para la Paz y la Libertad."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el t\u00f3pico en los libros de Philip K. Dick?","a":"Terror","b":"Ciencia ficci\u00f3n","c":"Aventura","d":"Comedia","r":"b","de":"Philip K. Dick fue un escritor estadounidense cuyo t\u00f3pico central se bas\u00f3 en la ciencia ficci\u00f3n. Dick es reconocido como uno de los novelistas m\u00e1s importantes de la segunda mitad del siglo XX, sobre todo por la gran cantidad de adaptaciones que han tenido sus obras en el cine y la televisi\u00f3n."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer libro publicado de Stephen King?","a":"\u0091It\u0092","b":"\u0091Carrie\u0092","c":"\u0091El resplandor\u0092","d":"\u0091Misery\u0092","r":"b","de":"En 1974 se publica \u0091Carrie\u0092, el primer libro de Stephen King. La novela narra la historia de Carrie White, una joven que sufre de bullying en la escuela y que adem\u00e1s debe lidiar con la obsesi\u00f3n religiosa de su madre en su casa\u0085 Posteriormente, descubrir\u00e1 sus poderes telequin\u00e9ticos."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la ni\u00f1a que es pose\u00edda en la novela \u0091El exorcista\u0092?","a":"Megan","b":"Regan","c":"Linda","d":"Chris","r":"b","de":"\u0091El exorcista\u0092 es una novela de terror, escrita por William Peter Blatty y publicada en 1971. Narra la historia de Regan, una dulce ni\u00f1a de 12 a\u00f1os que empieza a ser v\u00edctima de varios sucesos paranormales que la llevan a ser pose\u00edda por Pazuzu, el rey de los demonios."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del personaje principal masculino de la novela \u0091Buscando a Alaska\u0092?","a":"Miles","b":"Chip","c":"Radar","d":"Gus","r":"a","de":"\u0091Buscando a Alaska\u0092 se centra en Miles Halter, un chico de pocos amigos que decide ir en busca de \u0093su gran quiz\u00e1\u0094 en un internado de Alabama; all\u00ed conoce a muchas personas nuevas, entre ellas una interesante e inestable chica llamada Alaska."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \u0091El extra\u00f1o caso del doctor Jekyll y el se\u00f1or Hyde\u0092?","a":"Robert Louis Stevenson","b":"Oscar Wilde","c":"H. G. Wells","d":"Arthur Conan Doyle","r":"a","de":"\u0091El extra\u00f1o caso del doctor Jekyll y el se\u00f1or Hyde\u0092 es una novela de Robert Louis Stevenson, publicada en 1886. Es considerada una de las mejores obras de la literatura victoriana, plasmando la dualidad entre el bien y el mal con la que debe vivir el ser humano."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue publicado \u0091El c\u00f3digo Da Vinci\u0092?","a":"2001","b":"2002","c":"2003","d":"2004","r":"c","de":"\u0091El c\u00f3digo Da Vinci\u0092 es una novela de Dan Brown, publicada en el 2003. Narra la vida de Robert Langdon, un experto en simbolog\u00eda que debe resolver un enigma que podr\u00eda cambiar la historia para siempre."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \u0091La semilla del diablo\u0092?","a":"Stephen King","b":"Edgar Allan Poe","c":"Ira Levin","d":"H. P. Lovecraft","r":"c","de":"\u0091La semilla del diablo\u0092, tambi\u00e9n conocida como \u0091Rosemary\u0092s Baby\u0092, es una novela de terror publicada en 1967 y escrita por Ira Levin. La obra alcanz\u00f3 un gran \u00e9xito y ha sido adaptada al cine y la televisi\u00f3n."}],"historia":[{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfde cu\u00e1l diosa provino la leche materna que caus\u00f3 la creaci\u00f3n de la v\u00eda l\u00e1ctea?","a":"Hera","b":"Venus","c":"Afrodita","d":"Ninguna de las anteriores","r":"a","de":"Hera es conocida como la diosa del matrimonio y esposa leg\u00edtima de Zeus."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer emperador del Imperio alem\u00e1n en 1871?","a":"Guillermo I","b":"Federico III","c":"Otto von Bismarck","d":"Conde de Cavour","r":"a","de":"Guillermo I fue emperador de Alemania desde el 18 de enero de 1871 hasta su fallecimiento, el 9 de marzo de 1888."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas estrellas tiene la bandera de Honduras?","a":"3","b":"5","c":"7","d":"Ninguna de las anteriores","r":"b","de":"Estas estrellas simbolizan a los cinco pa\u00edses que formaron la antigua federaci\u00f3n centroamericana."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 viaje Col\u00f3n encontr\u00f3 a los mayas?","a":"Primero","b":"Segundo","c":"Tercero","d":"Cuarto","r":"d","de":"En el cuarto -y \u00faltimo- viaje, Crist\u00f3bal Col\u00f3n descubri\u00f3 las costas caribe\u00f1as de los actuales pa\u00edses de Honduras, Nicaragua, Costa Rica y Panam\u00e1."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se dict\u00f3 la primera Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","a":"1812","b":"1830","c":"1750","d":"1786","r":"a","de":"Conocida tambi\u00e9n como la Constituci\u00f3n de C\u00e1diz, la primera Constituci\u00f3n espa\u00f1ola fue aprobada el 19 de marzo de 1812."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o dej\u00f3 de existir el Estado llamado Yugoslavia?","a":"2003","b":"1989","c":"1999","d":"1976","r":"a","de":"A partir de la disoluci\u00f3n de Yugoslavia en el 2003, el territorio empez\u00f3 a denominarse como Serbia y Montenegro."},{"t":"El Holocausto, el asesinato masivo y sistem\u00e1tico de poblaci\u00f3n jud\u00eda, \u00bfcon cu\u00e1ntas vidas termin\u00f3?","a":"Entre 2 y 3 millones","b":"Entre 15 y 18 millones","c":"Entre 5 y 7 millones","d":"entre 9 y 11 millones","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que la decisi\u00f3n nazi de llevar a cabo este terrible genocidio fue tomada entre finales del verano y principios del oto\u00f1o de 1941?"},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 significa la frase \"\"Arbeit macht frei\"\" escrita en muchas de las entradas a los campos de concentraci\u00f3n?\"","a":"'El trabajo te hace libre''","b":"'Trabajar o morir''","c":"'Trabajar purifica el alma''","d":"'El trabajo es vida''","r":"a","de":"El lema ''Arbeit macht frei'' fue utilizado sobre las entradas a numerosos campos de concentraci\u00f3n y exterminio establecidos por el r\u00e9gimen nazi."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue el ataque de Pearl Harbor?","a":"1941","b":"1940","c":"1939","d":"1943","r":"a","de":"El ataque de Pearl Harbor fue ejecutado por la Armada Imperial de Jap\u00f3n contra la Base Naval de Estados Unidos ubicada en Pearl Harbor, Haw\u00e1i."},{"t":"Al comienzo de la II Guerra Mundial en 1939, ya hab\u00eda dos pa\u00edses en guerra. \u00bfCu\u00e1les eran?","a":"Jap\u00f3n y China","b":"URSS y Jap\u00f3n","c":"Polonia y URSS","d":"Corea del Norte y Jap\u00f3n","r":"a","de":"Seg\u00fan el militar prusiano Carl von Clausewitz \u00abla Segunda Guerra Mundial fue la continuaci\u00f3n de la Primera Guerra Mundial\u00bb."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o accedi\u00f3 Hitler y el Partido Nacionalsocialista al poder?","a":"1939","b":"1936","c":"1933","d":"1930","r":"c","de":"Una vez en el poder, los nazis crearon una mitolog\u00eda alrededor de su ascenso, describiendo el per\u00edodo que cubre este art\u00edculo como Kampfzeit (tiempo de lucha) o Kampfjahre (a\u00f1os de lucha)."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 batalla los ingleses destrozaron a la armada italiana el 11 de noviembre de 1940?","a":"Batalla de Tarento","b":"Batalla de Changde","c":"Batalla de Buna-Gona","d":"Ninguna de las anteriores","r":"a","de":"Denominada tambi\u00e9n Operaci\u00f3n Judgement, fue una acci\u00f3n ofensiva de las Royal Air Force y la Armada brit\u00e1nicas contra la Regia Marina de la Italia fascista."},{"t":"\"\u00bf\"\"La Pasionaria\"\" fue un personaje de cu\u00e1l Guerra Civil?\"","a":"Guerra Civil Espa\u00f1ola","b":"Revoluci\u00f3n Mexicana","c":"Revoluci\u00f3n Francesa","d":"Guerra Civil Argentina","r":"a","de":"Dolores Ib\u00e1rruri G\u00f3mez, llamada la Pasionaria, fue una pol\u00edtica espa\u00f1ola. Destac\u00f3 como dirigente en la Segunda Rep\u00fablica y en la guerra civil."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n comandaba las tropas patri\u00f3ticas en la Batalla de Ayacucho?","a":"Sim\u00f3n Bolivar","b":"Francisco de Miranda","c":"Antonio Jos\u00e9 de Sucre","d":"Francisco de Paula Santander","r":"c","de":"Antonio Jos\u00e9 de Sucre fue uno de los h\u00e9roes de la independencia latinoamericana m\u00e1s laureados y admirados."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o cay\u00f3 el Muro de Berl\u00edn?","a":"1987","b":"1989","c":"1991","d":"1985","r":"b","de":"El Muro de Berl\u00edn cay\u00f3 en la noche del jueves 9 al viernes 10 de noviembre de 1989, 28 a\u00f1os despu\u00e9s de su construcci\u00f3n."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 presidente de Estados Unidos derroc\u00f3 el esc\u00e1ndalo de Watergate?","a":"Lyndon Johnson","b":"Ronald Reagan","c":"Gerald Ford","d":"Richard Nixon","r":"d","de":"Debido al esc\u00e1ndalo de Watergate, el presidente Richard Nixon renunci\u00f3 a su cargo el 9 de agosto de 1974."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 acontecimiento se dio inicio a la Revoluci\u00f3n Francesa?","a":"Con el golpe de espado de Napole\u00f3n Bonaparte","b":"Con la ejecuci\u00f3n de Luis XVI","c":"Con la Toma de Bastilla","d":"Con la Peste Negra","r":"c","de":"La toma de Bastilla se produjo en Par\u00eds el 14 de julio de 1789 y supuso simb\u00f3licamente el fin del Antiguo R\u00e9gimen y el punto inicial de la Revoluci\u00f3n Francesa."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la actual princesa de Asturias?","a":"Leonor de Borb\u00f3n","b":"Leonor de Castilla","c":"Leonor de Arag\u00f3n","d":"Leonor de Santillana","r":"a","de":"Es la primera en la sucesi\u00f3n al trono espa\u00f1ol como primog\u00e9nita del rey Felipe VI y la reina Letizia."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el autor de \u0091El capital'?","a":"Adam Smith","b":"Friedrich Engels","c":"Karl Marx","d":"Max Weber","r":"c","de":"El libro re\u00fane una cr\u00edtica a la econom\u00eda pol\u00edtica sobre las relaciones de dominaci\u00f3n entre clases, los proletarios y los burgueses"},{"t":"Crist\u00f3bal Col\u00f3n es de origen...","a":"Napolitano","b":"Bolo\u00f1\u00e9s","c":"Genov\u00e9s","d":"Catalu\u00f1o","r":"c","de":"Crist\u00f3bal Col\u00f3n naci\u00f3 el 31 de octubre de 1451 en G\u00e9nova, Italia."},{"t":"Las guerras m\u00e9dicas enfrentaron a...","a":"Griegos y romanos","b":"Persas y griegos","c":"Romanos y persas","d":"Griegos y egipcios","r":"b","de":"Las guerras m\u00e9dicas llevaron a combatir a los persas contra los griegos. Este conflicto b\u00e9lico comenz\u00f3 en el a\u00f1o 490 a.C. y termin\u00f3 el 478 a.C."},{"t":"La Gran Colombia estuvo formada por...","a":"Ecuador, Panam\u00e1, Venezuela y Colombia","b":"Colombia, Venezuela, Argentina, Ecuador","c":"Ecuador, Colombia, Panam\u00e1","d":"Nueva Granada, Colombia, Bolivia y Ecuador","r":"a","de":"Pa\u00edses como Brasil, Per\u00fa, Nicaragua y Honduras por acuerdos internacionales poseen peque\u00f1as partes de lo que fue este territorio"},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9nes escribieron el libro \"\"Manifiesto Comunista\"\"?\"","a":"Karl Marx y Ludwing Feuerbach","b":"Friedrich Engels y Karl Marx","c":"Jos\u00e9 Meza y Leompart","d":"Lenin y Trotski","r":"b","de":"El Manifiesto comunista es uno de los tratados pol\u00edticos m\u00e1s influyentes de la historia"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se rod\u00f3 la primera pel\u00edcula del mundo?","a":"1760","b":"1867","c":"1901","d":"1888","r":"d","de":"\"El inventor franc\u00e9s Louis Le Prince film\u00f3 el primer cortometraje del mundo \"\"La escena del jard\u00edn de Roundhay\"\" que dur\u00f3 1,66 segundos\""},{"t":"\u00bfContra qu\u00e9 pa\u00eds se us\u00f3 la primera bomba at\u00f3mica del mundo?","a":"Estados Unidos","b":"Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica","c":"China","d":"Jap\u00f3n","r":"d","de":"Bajo \u00f3rdenes del presidente Truman, fue lanzada la primera bomba at\u00f3mica desde un bombardero estadounidense sobre Hiroshima"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 se produjo luego del asesinato de Francisco Fernando?","a":"La Segunda Guerra Mundial","b":"La guerra ruso-turca","c":"La revoluci\u00f3n de Serbia","d":"La Primera Guerra Mundial","r":"d","de":"El asesinato de Archiduque Francisco Fernando en Sarajevo precipit\u00f3 a Austria-Hungr\u00eda a declarar la guerra contra Serbia, iniciando as\u00ed la I Guerra Mundial"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el nombre del primer sat\u00e9lite lanzado al espacio?","a":"Challenger","b":"Sputnik","c":"Putin","d":"Explorer","r":"b","de":"Sputnik 1 fue lanzado por los rusos en 1957"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds fue aliado de Alemania durante la Segunda Guerra Mundial?","a":"Italia","b":"Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica","c":"Gran Breta\u00f1a","d":"Francia","r":"a","de":"Alemania, Italia y Jap\u00f3n eran parte de las Potencias del Eje y lucharon contra Gran Breta\u00f1a, Estados Unidos y Francia"},{"t":"Lyndon B. Johnson fue presidente durante:","a":"La guerra del Golfo","b":"La Segunda Guerra Mundial","c":"La Guerra de Vietnam","d":"La Guerra de Corea","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que Johnson intensific\u00f3 de manera constante la participaci\u00f3n militar de EE.UU. en la guerra de Vietnam?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes acontecimientos no fue un resultado de la revoluci\u00f3n francesa?","a":"La ejecuci\u00f3n del rey Luis XVI","b":"Cambios sociales basados en los principios de la Ilustraci\u00f3n","c":"La Revoluci\u00f3n Americana","d":"El ascenso de Napole\u00f3n Bonaparte","r":"c","de":"La Revoluci\u00f3n Francesa dur\u00f3 desde 1789 hasta 1799 y condujo a la abolici\u00f3n de la monarqu\u00eda francesa"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 el 7 de diciembre de 1941?","a":"La liberaci\u00f3n de los campos de concentraci\u00f3n nazi","b":"La batalla de Normandia","c":"El ataque de Pearl Harbor","d":"Ataque at\u00f3mico sobre Hiroshima","r":"c","de":"El 7 de diciembre de 1941 Jap\u00f3n atac\u00f3 la base naval estadounidense de Pearl Harbor, lo que involucr\u00f3 oficialmente a los EE.UU. en la Segunda Guerra Mundial"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 premio Nobel fue ganado por Marie Curie?","a":"Qu\u00edmica","b":"F\u00edsica","c":"Literatura","d":"Econom\u00eda","r":"a","de":"Madame Curie gan\u00f3 el Premio Nobel de Qu\u00edmica en 1903 y 1911 en el campo de la qu\u00edmica nuclear"},{"t":"La enfermedad que destroz\u00f3 y mat\u00f3 a un tercio de la poblaci\u00f3n de Europa en el siglo 14 se conoce como...","a":"Fiebre escarlata","b":"La muerte blanca","c":"Viruela","d":"Peste bub\u00f3nica","r":"d","de":"La peste bub\u00f3nica tambi\u00e9n fue conocida como peste negra, fue transmitida por pulgas propagadas por ratas y se cree que comenz\u00f3 en Asia central."},{"t":"\u00bfEl tratado de Versalles concluy\u00f3 con cu\u00e1l conflicto b\u00e9lico?","a":"Guerra de los Balcanes","b":"Primera Guerra Mundial","c":"Guerra Fr\u00eda","d":"Guerra de los 100 a\u00f1os","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que la Primera Guerra Mundial comenz\u00f3 el 28 de julio de 1914 y finaliz\u00f3 el 11 de noviembre de 1918?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l era la nacionalidad de Marco Polo?","a":"Portuguesa","b":"Italiana","c":"Francesa","d":"Espa\u00f1ola","r":"b","de":"Seg\u00fan los relatos, el gran comerciante Marco Polo naci\u00f3 y creci\u00f3 en Italia, espec\u00edficamente en la ciudad de Venecia."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds llamaron Galia los romanos?","a":"Portugal","b":"Italia","c":"Espa\u00f1a","d":"Francia","r":"d","de":"A pesar de que el nombre de ''Galia'' ya no existe, incluso hoy en d\u00eda se les llama galos a los franceses."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o es nombrado Juan Carlos I Rey de Espa\u00f1a?","a":"1975","b":"1974","c":"1971","d":"1964","r":"a","de":"Juan Carlos I  fue rey de Espa\u00f1a desde el 22 de noviembre de 1975 hasta el 19 de junio del a\u00f1o 2014."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos presidentes de EE.UU han muerto asesinados?","a":"2","b":"4","c":"5","d":"1","r":"b","de":"Los cuatro presidentes estadounidenses que han sido asesinado fueron: Abraham Lincoln, James Garfield, William McKinley y John Kennedy."},{"t":"\u00bfEn cu\u00e1l de estos pa\u00edses en el siglo XX se estableci\u00f3 el r\u00e9gimen de los Jemeres Rojos?","a":"China","b":"Camboya","c":"VIetnam","d":"Birmania","r":"b","de":"Los Jemeres Rojos fue el nombre con el que se conoci\u00f3 a la guerrilla camboyana dirigida por Pol Pot."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 siglo la peste bub\u00f3nica arras\u00f3 Europa?","a":"Siglo XV","b":"Siglo XIV","c":"Siglo XIII","d":"Siglo XI","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que la peste bub\u00f3nica es producida por la bacteria Yersinia pestis y generalmente se propaga por la picadura de una pulga infectada?"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o lleg\u00f3 Hern\u00e1n Cortes a M\u00e9xico?","a":"1523","b":"1508","c":"1515","d":"1519","r":"d","de":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s fue el conquistador espa\u00f1ol que lider\u00f3 la expedici\u00f3n que en el a\u00f1o 1519 inici\u00f3 la conquista de M\u00e9xico y puso fin al imperio mexica."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el protestantismo?","a":"Inglaterra","b":"Polonia","c":"Alemania","d":"Francia","r":"c","de":"El protestantismo es una corriente de \u00edndole religioso y tuvo su origen en Alemania en el siglo XVI, en las ideas de Mart\u00edn Lutero."},{"t":"La guerra del Golfo entre EE.UU e Irak, \u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3?","a":"1990","b":"1989","c":"1991","d":"1987","r":"a","de":"La guerra del Golfo fue liderada por Estados Unidos y en ella participaron un total de 34 pa\u00edses. Dio inicio el 2 de agosto de 1990."},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n dijo la frase: \"\"La democracia son dos lobos y un cordero decidiendo qu\u00e9 van a cenar\"\"?\"","a":"Thomas Jefferson","b":"Hannah Arendt","c":"Herbert Hoover","d":"Benjamin Franklin","r":"d","de":"Adem\u00e1s, Benjamin Franklin a\u00f1adi\u00f3 que ''La libertad es un cordero bien armado impugnando el voto''."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 el desastre nuclear de Chern\u00f3bil?","a":"1986","b":"1988","c":"1980","d":"1956","r":"a","de":"El accidente de Chern\u00f3bil sucedi\u00f3 en la central nuclear Vlad\u00edmir Ilich Lenin (a 3 km de la ciudad de Pripyat, actual Ucrania) el s\u00e1bado 26 de abril de 1986"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico?","a":"Holanda","b":"Alemania","c":"Rusia","d":"Polonia","r":"d","de":"Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico, naci\u00f3 en Toru?, Prusia, Polonia, el 19 de febrero de 1473"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad fue asesinado Martin Luther King Jr.?","a":"St Louis","b":"Washington","c":"Dallas","d":"Memphis","r":"d","de":"Martin Luther King Jr. fue asesinado en Memphis, Tennessee el 4 de abril de 1968"},{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega: \u00bfc\u00f3mo se llama el dios mensajero?","a":"Hefestos","b":"Ares","c":"Hermes","d":"Apolo","r":"c","de":"Seg\u00fan esta mitolog\u00eda, Hermes es hijo de Zeus y Maya."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o Barack Obama recibe el Premio Nobel?","a":"2010","b":"2007","c":"2008","d":"2009","r":"d","de":"El ex presidente estadounidense Barack Obama gan\u00f3 el Premio Nobel de la Paz en el a\u00f1o 2009."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ndo es creada La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU)?","a":"1945","b":"1944","c":"1946","d":"1939","r":"a","de":"Espec\u00edficamente, la ONU (Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas) se cre\u00f3 el 24 de octubre de 1945 en San Francisco, California, Estados Unidos."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n patent\u00f3 el invento de la radio?","a":"Irving Langmuir","b":"Valdemar Poulsen","c":"Guglielmo Marconi","d":"Emile Berliner","r":"c","de":"Marconi es considerado el padre de la radio y de las telecomunicaciones inal\u00e1mbricas por haberla patentado el 2 de junio de 1896."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo es conocida Atenea la diosa de la sabidur\u00eda en la cultura romana?","a":"Minerva","b":"Diana","c":"Vesta","d":"Gloria","r":"a","de":"Atenea era adorada por la mitolog\u00eda romana como Minerva. Fue patrona de varias ciudades pero se volvi\u00f3 m\u00e1s conocida como protectora de Atenas y de toda la regi\u00f3n del \u00c1tica."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 acontecimiento finaliza la Edad Media?","a":"Ca\u00edda del Imperio romano de occidente","b":"Las guerras p\u00fanicas","c":"Las guerras carlistas","d":"Ca\u00edda del Imperio bizantino","r":"d","de":"La ca\u00edda de Constantinopla marc\u00f3 el fin de la Edad Media en Europa y el fin del \u00faltimo vestigio del Imperio romano de Oriente"},{"t":"Helena de Troya era hija de...","a":"Zeus","b":"Hera","c":"Apolo","d":"Atenea","r":"a","de":"La hermosa Helena de Troya, cuyo nombre significa \u00abluz que brilla en la oscuridad\u00bb, era hija de Zeus, el padre de todos los dioses."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba la parte m\u00e1s profunda y oscura del inframundo?","a":"El T\u00e1rtaro","b":"Los Campos de Asf\u00f3delos","c":"Los Campos El\u00edseos","d":"La mazmorra de Hades","r":"a","de":"En la mitolog\u00eda griega, el T\u00e1rtaro es el lugar m\u00e1s rec\u00f3ndito y tenebroso del inframundo."},{"t":"Seg\u00fan la esfinge de la mitolog\u00eda griega: \u00ab\u00bfcu\u00e1l es el ser vivo que cuando es peque\u00f1o anda a cuatro patas, cuando es adulto anda a dos y cuando es mayor anda a tres?\u00bb","a":"La quimera","b":"La hidra","c":"El humano","d":"La esfinge","r":"c","de":"Es el ser humano, pues en su infancia gatea, durante la adultez anda solo sobre sus piernas, pero en la vejez debe de ayudarse de un bast\u00f3n como si fuera un tercer pie."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 actor ha interpretado m\u00e1s veces a James Bond?","a":"Daniel Craig","b":"Roger Moore","c":"Sean Connery","d":"Timothy Dalton","r":"b","de":"\"Roger Moore actu\u00f3 como James Bond en 7 pel\u00edculas, entre ellas: \"\"Vive y deja morir\"\", \"\"Panorama para matar\"\" y \"\"La esp\u00eda que me am\u00f3\"\"\""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes obras de Karl Marx fue escrita junto con Friedrich Engels?","a":"El capital","b":"Grundrisse","c":"El manifiesto comunista","d":"Trabajo asalariado","r":"c","de":"Esta obra fue publicada en 1848 por encargo de la Liga de los Comunistas"},{"t":"En 1867 se inaugur\u00f3 el canal de Suez, una v\u00eda artificial de navegaci\u00f3n que une dos mares. \u00bfCu\u00e1les?","a":"El mar Adri\u00e1tico y el mar Negro","b":"El mar Negro y el mar Caspio","c":"El mar Mediterr\u00e1neo y el mar Rojo","d":"El mar Rojo y el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico","r":"c","de":"El canal de Suez tiene 163 kil\u00f3metros y se cre\u00f3 para acortar las rutas mar\u00edtimas entre Europa y el sur de Asia de modo que las embarcaciones no tuvieran que rodear \u00c1frica"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas estrellas tiene la bandera de la Rep\u00fablica Popular de China?","a":"6","b":"4","c":"5","d":"3","r":"c","de":"Las estrellas representan la unidad del pueblo, la estrella de mayor tama\u00f1o simboliza al Partido Comunista de China y las cuatro m\u00e1s peque\u00f1as a las clases sociales"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer emperador romano?","a":"Julio C\u00e9sar","b":"Cal\u00edgula","c":"C\u00e9sar Augusto","d":"Marco Antonio","r":"c","de":"C\u00e9sar Augusto es conocido por ser el primer emperador romano, adem\u00e1s de haber tenido el reinado m\u00e1s duradero, desde el a\u00f1o 27 a. C. hasta el 14 d. C."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o termin\u00f3 la Guerra Fr\u00eda?","a":"1990","b":"1989","c":"1991","d":"1992","r":"c","de":"La Guerra Fr\u00eda se prolong\u00f3 hasta la disoluci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, espec\u00edficamente hasta el golpe de Estado fallido en la URSS de 1991"},{"t":"En la Roma antigua, cuando se ten\u00eda que decir la verdad en un juicio, los participantes ten\u00edan que jurar mientras:","a":"Tomaban la Biblia","b":"Se inclinaban ante el rey","c":"Se cortaban la palma de la mano","d":"Apretaban sus test\u00edculos","r":"d","de":"Los antiguos romanos apretaban sus test\u00edculos con la mano derecha cuando participaban en un juicio para jurar decir la verdad. De esta antigua costumbre procede la palabra testificar"},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto dur\u00f3 la guerra m\u00e1s corta de la historia?","a":"1 d\u00eda y medio","b":"Medio d\u00eda","c":"38 minutos","d":"187 minutos","r":"c","de":"Fue un conflicto militar entre el Reino Unido y Zanz\u00edbar del 27 de agosto de 1896 y dur\u00f3 tan solo 38 minutos"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n gobern\u00f3 Francia desde 1799 a 1815?","a":"Luis XIV","b":"Luis XVI de Francia","c":"Reina Victoria","d":"Napole\u00f3n Bonaparte","r":"d","de":"El 9 de noviembre de 1799 Napole\u00f3n da un golpe de Estado y marc\u00f3 el fin del Directorio para iniciar un Consulado"},{"t":"\u00bfEn que a\u00f1o lanzaron las bombas at\u00f3micas en Hiroshima y Nagasaki?","a":"1940","b":"1945","c":"1950","d":"1938","r":"b","de":"Los ataques se realizaron el 6 y el 9 de agosto de 1945, lo que forz\u00f3 la rendici\u00f3n de Jap\u00f3n y el fin de la Segunda Guerra Mundial"},{"t":"La guerra del golfo entre EE.UU e Irak, \u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3?","a":"1990","b":"1991","c":"1989","d":"1988","r":"a","de":""},{"t":"En el tercer viaje de Col\u00f3n hacia Am\u00e9rica, \u00bfcu\u00e1l fue el primer territorio de tierra firme en el cual desembarc\u00f3?","a":"Pen\u00ednsula de Paria, Venezuela","b":"Veragua, Panam\u00e1","c":"Chapultepec, M\u00e9xico","d":"Trinidad","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 edad fue asesinado el presidente de Estados Unidos, John F. Kennedy?","a":"48 a\u00f1os","b":"43 a\u00f1os","c":"50 a\u00f1os","d":"46 a\u00f1os","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llamaban los hijos que tuvieron Ad\u00e1n y Eva, seg\u00fan el relato B\u00edblico?","a":"Ca\u00edn, Abel y Mois\u00e9s","b":"Ca\u00edn y Abel","c":"Ca\u00edn, Abel y Set","d":"Ca\u00edn, Abel, Josue y Job","r":"c","de":"La Biblia narra que ellos tuvieron tres hijos: Ca\u00edn, Abel y Set"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 el Premio Nobel de la Paz en el a\u00f1o 2012?","a":"Juan Manuel Santos","b":"Organizaci\u00f3n para la Prohibici\u00f3n de Armas Qu\u00edmicas","c":"Barack Obama","d":"Uni\u00f3n Europea","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue la \u00faltima pareja de Cleopatra VII?","a":"Marco Antonio","b":"Julio C\u00e9sar","c":"Octavio","d":"Cesari\u00f3n","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n compuso Los Conciertos de Brandeburgo?","a":"Beethoven","b":"Bach","c":"Mozart","d":"Vivaldi","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue asesinado John Lennon?","a":"1982","b":"1981","c":"1979","d":"1980","r":"d","de":"El lunes 8 de diciembre de 1980, el m\u00fasico John Lennon fue asesinado de cinco disparos efectuados por Mark David Chapman"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os dur\u00f3 'La guerra de los cien a\u00f1os'?","a":"100","b":"104","c":"108","d":"116","r":"d","de":""},{"t":"Seg\u00fan rumores, \u00bfqui\u00e9n cre\u00f3 el primer vibrador, colocando abejas en un papiro y poni\u00e9ndolo en sus genitales para darle estimulaci\u00f3n?","a":"Sacagawea","b":"Reina Isabel I","c":"Cleopatra","d":"Ana Bolena","r":"c","de":""},{"t":"Para los griegos, \u00bfcu\u00e1l era el tama\u00f1o del pene que significaba hero\u00edsmo, racionalidad, humanidad, respeto e inteligencia?","a":"Peque\u00f1o","b":"Mediano","c":"Grande","d":"Ninguno","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o la India obtiene la independencia del Imperio Brit\u00e1nico?","a":"1947","b":"1949","c":"1953","d":"1951","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la religi\u00f3n oficial en Brunei?","a":"Islam","b":"Budismo","c":"Hindu\u00edsmo","d":"Juda\u00edsmo","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue la d\u00e9cada en que se termin\u00f3 de construir el Empire State de Nueva York?","a":"Cincuenta","b":"Cuarenta","c":"Treinta","d":"Veinte","r":"c","de":""},{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda egipcia, \u00bfcu\u00e1l es el dios de la muerte?","a":"Ra","b":"Anubis","c":"Osiris","d":"Nut","r":"b","de":"Anubis es el dios de la muerte del antiguo Egipto, maestro de las necr\u00f3polis y patr\u00f3n de embalsamadores, representado como un gran c\u00e1nido negro"},{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, Afrodita naci\u00f3 de...","a":"La espuma","b":"La Luna","c":"Las estrellas","d":"El mar","r":"a","de":"\"\"\"Surgida de la espuma, Afrodita naci\u00f3 del mar, cerca de Pafos (Chipre) despu\u00e9s de que Crono cortase durante la Titanomaquia los genitales a Urano''\""},{"t":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 Alfred Nobel, creador de los premios Nobel?","a":"Dinamarca","b":"Suecia","c":"Alemania","d":"Suiza","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9nes inventaron los acueductos?","a":"Los incas","b":"Los griegos","c":"Los mayas","d":"Los romanos","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la primera mujer que viaj\u00f3 al espacio?","a":"Sally Ride","b":"Svetlana Savitskaya","c":"Valentina Tereshkova","d":"Yuri Gagarin","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 manera consigui\u00f3 EE.UU el estado de Alaska de manos de Rusia?","a":"Lo conquist\u00f3","b":"Lo compr\u00f3","c":"Lo rob\u00f3","d":"Siempre ha pertenecido a Estados Unidos","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCon cu\u00e1l tratado finaliza La Guerra de los Treinta A\u00f1os?","a":"Tratado de Versalles","b":"Tratado de Par\u00eds","c":"Tratado de Westfalia","d":"Tratado de Ginebra","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 el rollo de pel\u00edcula para usarlo en c\u00e1maras port\u00e1tiles?","a":"Roger Bacon","b":"George Eastman","c":"Nonald Bushnell","d":"Guillermo de Ockham","r":"b","de":"\"George Eastman es el fundador de \"\"Eastman Kodak Company\"\"\""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 personaje famoso ten\u00eda una hija que era analfabeta?","a":"Hitler","b":"Shakespeare","c":"Van Gogh","d":"Picasso","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o empezaron a ser diferentes el zapato derecho del izquierdo?","a":"En 1900","b":"En 1500","c":"En 1800","d":"En 1700","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfPorqu\u00e9 el Pent\u00e1gono tiene el doble de ba\u00f1os necesarios?","a":"Porque unos son para extranjeros y otros para nacionales","b":"Porque cuando se construy\u00f3 era necesario tener ba\u00f1os separados entre blancos y negros","c":"Porque algunos sirven de regufio antia\u00e9reo","d":"No se sabe exactamente el porqu\u00e9","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 Eva Per\u00f3n?","a":"V\u00edctima de VIH","b":"Atentado","c":"V\u00edctima de cancer uterino","d":"Suicidio","r":"c","de":"Muri\u00f3 el 26 de julio de 1952, con tan solo 33 a\u00f1os de edad. Mar\u00eda Eva Duarte de Per\u00f3n fue una dirigente pol\u00edtica y actriz argentina."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 manera falleci\u00f3 Mao Tse Tung?","a":"Parkinson","b":"Accidente cerebrovascular","c":"C\u00e1ncer","d":"Atentado","r":"a","de":"Este \u00edcono de la historia moderna china, muri\u00f3 el 9 de septiembre de 1976. Aunque no se detall\u00f3 la causa de su muerte, se presume que su deceso estuvo relacionado con la enfermedad de Parkinson."},{"t":"\u00bfSabes de qu\u00e9 forma muri\u00f3 Benito Mussolini?","a":"Ahorcado","b":"Envenenado","c":"Fusilado","d":"Ahogado","r":"c","de":"El l\u00edder fascista y dictador italiano fue fusilado el 28 de abril de 1945 junto a su compa\u00f1era Clara Petacci. Sus cad\u00e1veres fueron exhibidos al escarnio p\u00fablico en la Plaza de Loreto de Mil\u00e1n."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 Eva Braun?","a":"Decapitada","b":"Ahorcada","c":"Fue decapitada","d":"Se suicid\u00f3","r":"d","de":"La compa\u00f1era sentimental de Adolf Hitler logr\u00f3 contraer nupcias con el dictador alem\u00e1n solo en la v\u00edspera del suicidio de ambos el 30 de abril de 1945."},{"t":"Martin Luther King Jr. muri\u00f3 el 4 de abril de 1968, \u00bfc\u00f3mo?","a":"Secuestrado","b":"Ahorcado","c":"Atentado con disparos","d":"Por una bomba","r":"c","de":"Fue abatido de un tiro en la cabeza por un francotirador mientras saludaba a sus seguidores desde el balc\u00f3n de un motel en Memphis."},{"t":"Vlad\u00edmir Ilich Uli\u00e1nov, alias Lenin, \u00bfmuri\u00f3 de qu\u00e9 manera?","a":"Envenenado","b":"Accidente cerebrovascular","c":"Degollado","d":"Por una infecci\u00f3n","r":"b","de":"Vlad\u00edmir Ilych Uli\u00e1nov, falleci\u00f3 el 21 de enero de 1924 en Mosc\u00fa. Padre fundador de la extinta Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, l\u00edder comunista."},{"t":"Los caballitos del diablo reciben el nombre de un ser mitol\u00f3gico de origen...","a":"C\u00e1ntabro","b":"Vikingo","c":"Griego","d":"N\u00f3rdico","r":"a","de":""},{"t":"La foca monje debe su nombre a...","a":"Los monjes, quienes consideraban a este animal como un ser divino","b":"Los marineros, que dec\u00edan que los pliegues que se formaban en su cabeza recordaban a la capucha de los monjes","c":"Al Cristianismo extendido por Escandinavia, que lo consideraban sagrado por el calor y el alimento que proporcionaban","d":"Al famoso monje Benito de Nursia","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola era conocida como 'Lucentum' por los romanos?","a":"Alicante","b":"Lugo","c":"Murcia","d":"Vigo","r":"a","de":"Lucentum es el nombre de una ciudad \u00edbero-romana situada en la actual Alicante, en el lugar conocido como El Tossal de Manises, en el barrio de la Albufereta."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o inici\u00f3 la Revoluci\u00f3n Mexicana?","a":"1902","b":"1905","c":"1907","d":"1910","r":"d","de":"La Revoluci\u00f3n mexicana fue un conflicto armado que se inici\u00f3 en M\u00e9xico el 20 de noviembre de 1910."},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 se peleaban en la Guerra de Sucesi\u00f3n Castellana?","a":"Por la corona de Castilla","b":"Por la corona de Arag\u00f3n","c":"Por la corona de Espa\u00f1a","d":"Por la corona de Sevilla","r":"a","de":"Se llama Guerra de Sucesi\u00f3n Castellana al conflicto b\u00e9lico que se produjo de 1475 a 1479 por la sucesi\u00f3n de la Corona de Castilla entre los partidarios de Juana de Trast\u00e1mara."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos es considerado el fundador de Rusia?","a":"Vlad\u00edmir Lenin","b":"Gueorgui Plej\u00e1nov","c":"I\u00f3sif Stalin","d":"Kerensky","r":"b","de":"Gueorgui Plej\u00e1nov fue un revolucionario ruso, te\u00f3rico y propagandista del marxismo. Est\u00e1 considerado como el fundador de Rusia."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo fue conocido Marco Antonio?","a":"El Triunviro","b":"El Grande","c":"El Cisalpina","d":"El rey de reyes","r":"a","de":"Marco Antonio fue un militar y pol\u00edtico romano de la \u00e9poca final de la Rep\u00fablica, conocido tambi\u00e9n como Marco Antonio el Triunviro."},{"t":"Como forma de protesta, \u00bfen qu\u00e9 a\u00f1o Claudette Colvin y Rosa Parks se negaron a cederle el asiento a una persona blanca?","a":"1960","b":"1955","c":"1940","d":"1969","r":"b","de":"Claudette Colvin y Rosa Parks comenzaron la lucha por los derechos civiles de Estados Unidos, el 2 de marzo y el 20 de diciembre de 1955, respectivamente."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue Rosa Luxemburgo?","a":"Una marxista polaca","b":"Una arist\u00f3crata rusa","c":"La amante del rey Ricardo VII","d":"Una princesa lituana","r":"a","de":"Rosa Luxemburgo (1871-1919), fue una important\u00edsima fil\u00f3sofa, revolucionaria y te\u00f3rica marxista polaca, que dedic\u00f3 su vida a defender el socialismo"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se suicid\u00f3 Adolf Hitler?","a":"20 de abril de 1945","b":"30 de abril de 1945","c":"29 de septiembre de 1946","d":"1 de enero de 1946","r":"b","de":"El 30 de abril de 1945, Adolf Hitler, conocido por dirigir a Alemania durante la Segunda Guerra Mundial, se quit\u00f3 la vida en el b\u00fanker de la Canciller\u00eda, con la finalidad de evitar ser capturado."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 fue el Kursk?","a":"Un submarino","b":"Una bomba","c":"Un portaviones","d":"Un tanque de guerra","r":"a","de":"El Kursk fue un submarino nuclear ruso. En su momento lleg\u00f3 a ser una de las joyas armament\u00edsticas de la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica\u0085 pero, el 12 de agosto del 2000 se hundi\u00f3 luego de que uno de sus torpedos fall\u00f3 y explot\u00f3, causando la muerte de 118 tripulantes."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 emperador romano fue madre Agripina la Menor?","a":"Claudio","b":"Cal\u00edgula","c":"Ner\u00f3n","d":"Tiberio","r":"c","de":"Agripina la Menor fue una de las mujeres con mayor poder en el Imperio romano. Toda su vida estuvo ligada a la nobleza y mantuvo lazos estrechos con varios emperadores. Hermana de Cal\u00edgula, madre de Ner\u00f3n y esposa de Claudio\u0085 llegando a conspirar contra los tres y su poder."},{"t":"El conde Dr\u00e1cula est\u00e1 inspirado en\u0085","a":"Iv\u00e1n el Terrible","b":"Vlad el Empalador","c":"Mar\u00eda la Sangrienta","d":"Ner\u00f3n","r":"b","de":"\u0091Dr\u00e1cula\u0092 es una novela g\u00f3tica publicada en 1897. Narra la historia del conde Dr\u00e1cula, el vampiro m\u00e1s famoso de la historia, inspirado en Vlad el Empalador, pr\u00edncipe de Valaquia y gobernante entre 1456 y 1462."}],"entretenimiento":[{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 asesino en serie est\u00e1 basado el personaje de Norman Bates en 'Psicosis'?","a":"Ed Gein","b":"Ted Bundy","c":"Jeffrey Dahmer","d":"Charles Manson","r":"a","de":"Ed Gein tambi\u00e9n es conocido como ''el carnicero de Plainfield''."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es considerado por los fans el peor juego de la historia de ATARI?","a":"E.T.","b":"Combat","c":"Galaxian","d":"Centipede","r":"a","de":"E.T fue un videojuego de aventura desarrollado y publicado por Atari, Inc. para su videoconsola Atari 2600, basado en la pel\u00edcula del mismo nombre."},{"t":"En Disney, \u00bfC\u00f3mo se llama la hija de Simba?","a":"Nala","b":"Moana","c":"Sarabi","d":"Kiara","r":"d","de":"Kiara es una leona hija de Simba y es la protagonista de El rey le\u00f3n 2."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n se queda con la Perla Negra en Piratas del Caribe?","a":"Jack Sparrow","b":"Barbosa","c":"Will Turner","d":"Davy Jones","r":"a","de":"Dentro de la famosa saga de Piratas del Caribe, el Perla Negra representa el barco m\u00e1s vel\u00f3z de todos los mares."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pel\u00edcula animada de Disney fue proyectada m\u00e1s veces en el cine?","a":"La Bella Durmiente","b":"Avatar","c":"Blancanieve y los siete Enanos","d":"Fantas\u00eda","r":"c","de":"Blancanieves y los siete enanitos fue estrenada en el cine por primera vez el 21 de diciembre de 1937."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es Mar\u00eda Josefina Pacanins Ni\u00f1o?","a":"Carolina de M\u00f3naco","b":"Carolina Herrera","c":"Carolina de Baden","d":"Carolina Cestari","r":"b","de":"Carolina Herrera naci\u00f3 el 8 de enero de 1939 en Caracas, Venezuela y actualmente es considerada la dise\u00f1adora de modas hispana m\u00e1s reconocida a nivel mundial."},{"t":"\"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula de Disney \"\"Pinocho\"\"?\"","a":"1946","b":"1955","c":"1938","d":"1940","r":"d","de":"Pinocho, fue la segunda pel\u00edcula animada de Disney despu\u00e9s de Blancanieves y los siete enanitos"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1lbum m\u00e1s vendido de la historia?","a":"The Dark Side of the Moon de Pink Floyd","b":"25 de Adele","c":"Thriller de Michael Jackson","d":"Off The Wall de Michael Jackson","r":"c","de":"Thriller fue el sexto \u00e1lbum que produjo Jackson y vendi\u00f3 entre 51 y 65 millones de copias"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula pertenece la frase: \u00abLos s\u00edmbolos tienen el valor que les da la gente, por s\u00ed solo un s\u00edmbolo no significa nada\u00bb?","a":"Pulp Fiction","b":"El despertar del diablo","c":"El club de la pelea","d":"V de Venganza","r":"d","de":"'V de Venganza'' fue estrenada en el a\u00f1o 2005 y la pel\u00edcula se basa en la conspiraci\u00f3n de la p\u00f3lvora, ocurrida en el a\u00f1o 1605."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula pertenece la frase: \u00abLa felicidad se puede hallar hasta en los m\u00e1s oscuros momentos, si somos capaces de usar bien la luz\u00bb?","a":"Harry Potter y el prisionero de Azkaban","b":"Percy Jackson y el ladr\u00f3n del rayo","c":"Ameli\u00e9","d":"La ciudad de los ni\u00f1os perdidos","r":"a","de":"Esta famosa frase es dicha por Albus Dumbledore, director de Hogwarts en la famosa saga de Harry Potter."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula pertenece la frase: \u00ab\u00bfDe qu\u00e9 sirve confesarme si no me arrepiento?\u00bb?","a":"Seven","b":"El Codigo Da Vinci","c":"El Padrino III","d":"Wall-e","r":"c","de":"El Padrino III es la \u00faltima pel\u00edcula de la trilog\u00eda de El padrino, completando la historia de Michael Corleone, un padrino de la mafia que trata de legitimar su imperio criminal."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula pertenece la frase: \u00abQuieres que la sociedad te acepte, pero no te aceptas tu misma\u00bb?","a":"Divergente","b":"X Men: primera generaci\u00f3n","c":"Vanilla Sky","d":"Los juegos del hambre","r":"b","de":"X Men: primera generaci\u00f3n es protagonizada por James McAvoy, Michael Fassbender y Jennifer Lawrence."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue la \u00fanica pel\u00edcula a color de Charlie Chaplin?","a":"Un rey en Nueva York","b":"Una mujer en Par\u00eds","c":"La condesa de Hong Kong","d":"El crimen perfecto","r":"c","de":"La condesa de Hong Kong fue el \u00faltimo film dirigido por Charles Chaplin y el \u00fanico a color."},{"t":"\"\u00bfCu\u00e1ntos cap\u00edtulos tiene la serie de televisi\u00f3n \"\"Friends\"\"?\"","a":"248","b":"220","c":"312","d":"236","r":"d","de":"Los 236 cap\u00edtulos de la serie televisiva 'Friends' est\u00e1n divididos en 10 temporadas y su \u00faltima emisi\u00f3n fue el 6 de mayo de 2004."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad naci\u00f3 el cantante Miguel Bos\u00e9?","a":"Ciudad de Panam\u00e1","b":"Madrid","c":"Barcelona","d":"Bogot\u00e1","r":"a","de":"Naci\u00f3 el martes 3 de abril de 1956 en el Hospital de San Fernando de la ciudad de Panam\u00e1"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del n\u00e9mesis de Condorito?","a":"Cabeza de huevo","b":"Pedro Asturi\u00f3n","c":"Pepe Cortisona","d":"Garganta de lata","r":"c","de":"\"Pepe Cortisona es el rival de Condorito, a quien siempre llama despectivamente \"\"Pajarraco\"\", \"\"Plum\u00edfero\"\", \"\"Microbio\"\", etc\""},{"t":"En Harry Potter, \u00bfc\u00f3mo se denomina el hechizo de maldici\u00f3n asesina?","a":"Adavra Kadevra","b":"Avada Kedavra","c":"Speliarmus","d":"Adeva Kadevra","r":"b","de":"Dentro del mundo de Harry Potter, el conjuro ''Avada Kedavra'' es una herramienta de las Artes Oscuras y una de las tres Maldiciones Imperdonables."},{"t":"\u00bfEn cu\u00e1l de estas pel\u00edculas aparece Morgan Freeman?","a":"Now You See Me","b":"Driving Miss Daisy","c":"Million Dollar Baby","d":"Todas las anteriores","r":"d","de":"\u00bfSab\u00edas que Morgan Freeman habilit\u00f3 en una de sus propiedades m\u00e1s de 130 h\u00e9ctareas para proteger y evitar la extinci\u00f3n de varios tipos de abejas?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer James Bond del cine?","a":"Sean Connery","b":"David Niven","c":"Barry Nelson","d":"Joe Turkel","r":"a","de":"Gran parte de la fama que hoy en d\u00eda posee Sean Connery se debe a sus interpretaciones en el cine del famoso James Bond, hecho por primera vez en el a\u00f1o 1962."},{"t":"El primer \u00d3scar de Meryl Streep por Mejor Actriz fue por:","a":"La decisi\u00f3n de Sophie","b":"Kramer vs. Kramer","c":"La mujer del teniente franc\u00e9s","d":"Los puentes de Madison","r":"a","de":"Meryl Streep gan\u00f3 su primer \u00d3scar en el a\u00f1o 1983, como Mejor Actriz Principal gracias a su aparici\u00f3n en ''La decisi\u00f3n de Sophie''."},{"t":"\"\u00bfC\u00f3mo se llama el protagonista de la saga \"\"Indiana Jones\"\"?\"","a":"Robin Williams","b":"Jack Nicholson","c":"Harrison Ford","d":"Mark Hamill","r":"c","de":"Todas las pel\u00edculas de la saga est\u00e1n dirigidas por Steven Spielberg y protagonizadas por Harrison Ford"},{"t":"Monterrey empieza con M y termina... \u00bfcon cu\u00e1l letra?","a":"Y","b":"T","c":"M","d":"Ninguna de las anteriores","r":"b","de":"\"La palabra Monterrey empieza con \"\"m\"\", y la palabra termina empieza con \"\"t\"\"\""},{"t":"Te la digo, te la digo, te la vuelvo a repetir, te la digo veinte veces y no me la sabes decir.","a":"Digo","b":"La letra ''o''","c":"Tela","d":"El dicho","r":"c","de":"Tela digo, tela digo..."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 el primer Star Wars?","a":"1980","b":"1977","c":"1975","d":"1892","r":"b","de":"El primer film de la famosa saga de Star Wars fue estrenada en el a\u00f1o 1977, titulada como Star Wars: Episodio IV - Una nueva esperanza."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 personaje c\u00f3mico interpreta Rowan Atkinson?","a":"La M\u00e1scara","b":"Mr. Bean","c":"Cantinflas","d":"El Grinch","r":"b","de":"Los personajes m\u00e1s conocidos del actor brit\u00e1nico Rowan Atkinson son Blackadder, Mr. Bean y Johnny English."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas musas aparecen en H\u00e9rcules?","a":"3","b":"4","c":"5","d":"6","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre real del cantante Bruno Mars?","a":"Peter Gene Hern\u00e1ndez","b":"Erin Marlon Bishop","c":"Steven V\u00edctor Tallarico","d":"Aubrey Graham","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 Marilyn Monroe?","a":"1960","b":"1970","c":"1968","d":"1962","r":"d","de":"Su muerte no es clara, se calific\u00f3 como un 'probable suicidio' y actualmente existen diversas teor\u00edas que avalan su asesinato"},{"t":"Entre estas artistas, \u00bfqui\u00e9n es mayor?","a":"Nicki Minaj","b":"Katy Perry","c":"Lady Gaga","d":"Taylor Swift","r":"a","de":"Minaj es mayor que Katy por 2 a\u00f1os, le lleva 4 a\u00f1os a Gaga y 7 a Taylor Swift"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer album musical del rey del pop Michael Jackson?","a":"Got To Be There","b":"Bad","c":"Thriller","d":"Off The Wall","r":"a","de":""},{"t":"De estas cantantes, \u00bfa qui\u00e9n pertenece la canci\u00f3n titulada 'So emotional'?","a":"Amy Winehouse","b":"Whitney Houston","c":"C\u00e9line Dion","d":"Britney Spears","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 Kurt Cobain?","a":"1996","b":"1993","c":"1994","d":"1995","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la amiga m\u00e1s peque\u00f1a de Mafalda?","a":"Libertad","b":"Susanita","c":"Raquel","d":"Muriel","r":"a","de":"Libertad es la amiga m\u00e1s diminuta de la caricatura llamada Mafalda"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 actor interpret\u00f3 a Dios en la pel\u00edcula Todopoderoso, de Jim Carrey?","a":"George Clooney","b":"Morgan Freeman","c":"Tom Hanks","d":"Steven Spielberg","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 actor interpret\u00f3 a Spider-Man en la pel\u00edcula estrenada en 2002?","a":"Tom Holland","b":"Tobey Maguire","c":"Andrew Garfield","d":"James Franco","r":"b","de":""},{"t":"\"\u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Orlando Bloom en \"\"Piratas del Caribe\"\"?\"","a":"Will Turner","b":"Will Foster","c":"Will Sander","d":"James Foster","r":"a","de":""},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 pedido le hizo Miranda Preastly a Andrea Sachs en \"\"El diablo viste a la moda\"\"?\"","a":"Que se tome una foto con Daniel Radcliffe","b":"Que consiga una entrevista con J. K. Rowling","c":"Escribir una novela exitosa","d":"Que consiga los manuscritos de Harry Potter","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 entrega de Batman Heath Ledger interpret\u00f3 a El Guas\u00f3n?","a":"El caballero de la noche asciende","b":"Batman y Robin","c":"El caballero oscuro","d":"Batman Vuelve","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la primera entrega de Crep\u00fasculo?","a":"2008","b":"2009","c":"2007","d":"2006","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas copias vend\u00eda Playboy mensualmente en 1971?","a":"4 millones","b":"1 mill\u00f3n","c":"M\u00e1s de 10 millones","d":"7 millones","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera princesa de Disney?","a":"Cenicienta","b":"La bella durmiente","c":"Aurora","d":"Blancanieves","r":"d","de":"Blancanieves fue la primera princesa de Disney, ya que la pel\u00edcula fue hecha en 1937"},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el villano de 'Las chicas superpoderosas'?","a":"Mojo Jojo","b":"Malvado Mojo Verde","c":"Simio Verde","d":"Mojito","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfSabes el nombre de la camioneta de Scooby Doo?","a":"La cazamisterios","b":"M\u00e1quina Misteriosa","c":"Equipo Scooby","d":"La Furgoneta Veloz","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 compa\u00f1\u00eda son los 'Looney Tunes'?","a":"Warner Bros","b":"Disney","c":"20th Century Fox","d":"DC Comics","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el \u00faltimo \u00e1lbum de Los Beatles?","a":"Let it be","b":"Revolver","c":"Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band","d":"The Beatles","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o sali\u00f3 el hit \u0091Baby One More Time\u0092 que catapult\u00f3 a Britney Spears al estrellato con tan solo 16 a\u00f1os?","a":"1999","b":"1998","c":"2000","d":"1995","r":"a","de":"El 12 de enero de 1999 Britney lanz\u00f3 este \u0091cl\u00e1sico\u0092 que ha sido uno de los hits m\u00e1s vendidos de todos los tiempos, con m\u00e1s de 10 millones de copias en todo el mundo..."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l canci\u00f3n de Madonna se convirti\u00f3 en su primer n\u00famero uno en los Estados Unidos?","a":"Like a Virgin","b":"Material Girl","c":"Living For Love","d":"Girl Gone Wild","r":"a","de":"En 1984, Madonna puso a la venta su segundo \u00e1lbum de estudio llamado \u0091Like a Virgin\u0092 con el que public\u00f3 cinco sencillos. El tema principal titulado igual que el disco, \u0091Like a Virgin\u0092, se convirti\u00f3 en su primer n\u00famero uno en los Estados Unidos."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los tres \u00e1lbumes de estudio de la cantante brit\u00e1nica Adele?","a":"19, 21 y 25","b":"19, 21 y 23","c":"19, 20 y 25","d":"19, 20 y 21","r":"a","de":"En 2008 Adele lanz\u00f3 19 que se situ\u00f3 en la posici\u00f3n 1 de la lista de \u00e1lbumes brit\u00e1nica y ha sido certificado doble platino en Estados Unidos; en 2011 lanz\u00f3 su segundo \u00e1lbum, 21, y finalmente Adele lanz\u00f3 su tercer \u00e1lbum 25, en noviembre de 2015."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o debut\u00f3 la ex chica Disney, Christina Aguilera, con su controversial hit \u0091Genie in a Bottle\u0092?","a":"1998","b":"1999","c":"2000","d":"2001","r":"b","de":"Genie in a Bottle fue lanzada el 22 de junio de 1999 y marc\u00f3 el nacimiento de este nuevo \u00edcono de la cultura pop llamado Christina Aguilera"},{"t":"\u00bfSabes c\u00f3mo sigue esta canci\u00f3n? \u0091Saturday night and we in the spot...\u0092","a":"... don\u0092t believe me just catch!","b":"... don\u0092t believe me just match!","c":"... don\u0092t believe me just watch!","d":"... don\u0092t believe me just bye!","r":"c","de":"Uptown Funk, de Mark Ronson y Bruno Mars, arras\u00f3 en los Grammys de 2015, ganando incluso el premio a Canci\u00f3n del A\u00f1o, y su videoclip sigue estando en el Top 10 de los videos m\u00e1s vistos en YouTube."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 famosa sinfon\u00eda suena en \u0091La naranja mec\u00e1nica\u0092?","a":"La quinta de Beethoven","b":"El Mes\u00edas de Haendel","c":"Concierto para viol\u00edn de Mendelssohn","d":"La novena de Beethoven","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas nominaciones al Oscar consigui\u00f3 \u0091El exorcista\u0092?","a":"4","b":"6","c":"8","d":"11","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el primer personaje en hablar en \u0091Star Wars, Una nueva esperanza\u0092?","a":"Chewbacca","b":"Jabba el Hutt","c":"C-3PO","d":"Anakin Skywalker","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la famosa serie Drake y Josh?","a":"2007","b":"2004","c":"2005","d":"2008","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''Te llevo en mi coraz\u00f3n y cerca me tendr\u00e1s, a solas yo te cantar\u00e9 so\u00f1ando en regresar...''?","a":"El libro de la selva","b":"Tarz\u00e1n","c":"Toy Story","d":"Coco","r":"d","de":"La maravillosa canci\u00f3n 'Recu\u00e9rdame' es de Coco, la pel\u00edcula producida por Pixar y distribuida por Walt Disney Pictures del 2017."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''Su sonrisa las hac\u00eda suspirar y donde est\u00e9s su rostro ves...''?","a":"Buscando a Nemo","b":"Enredados","c":"H\u00e9rcules","d":"Moana","r":"c","de":"\u00bfA qui\u00e9n no pusieron a bailar estas intr\u00e9pidas musas con la canci\u00f3n 'De cero a h\u00e9roe' de H\u00e9rcules?"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''Sonre\u00edr y cantar es la magia que al mundo hace gozar y so\u00f1ar...''","a":"Blancanieves y los siete enanos","b":"La Cenicienta","c":"La bella durmiente","d":"Sherk","r":"a","de":"Sonre\u00edr y cantar' es una de las canciones de Blancanieves y los siete enanos, el primer largometraje de animaci\u00f3n producido por Walt Disney e incluido en el canon de 'cl\u00e1sicos Disney', estrenada en 1937."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''Busca lo m\u00e1s vital no m\u00e1s, lo que has de precisar no m\u00e1s... \u00a1Nunca del trabajo hay que abusar!''?","a":"Tarz\u00e1n","b":"El rey le\u00f3n","c":"Pinocho","d":"El libro de la selva","r":"d","de":"Busca lo m\u00e1s vital' es una maravillosa canci\u00f3n de la pel\u00edcula basada en los relatos de Mowgli, escritos por Rudyard Kipling, El libro de la selva de 1967."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''No pueden entender nuestro sentir, ni confiar\u00e1n en nuestro proceder... S\u00e9 que hay diferencias, mas por dentro somos iguales t\u00fa y yo.''?","a":"Valiente","b":"Tarz\u00e1n","c":"El libro de la selva","d":"Moana","r":"b","de":"En mi coraz\u00f3n vivir\u00e1s' es una de las canciones compuestas e interpretadas por el brit\u00e1nico Phil Collins, de la fant\u00e1stica banda sonora de Tarz\u00e1n (1999)."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''\u00bfNo ves que tu propio mundo no tiene comparaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 puede haber all\u00e1 afuera que cause tal emoci\u00f3n?''","a":"La sirenita","b":"Bernando y Bianca","c":"Zootopia","d":"Wall-e","r":"a","de":"\u00bfQui\u00e9n no adora el ritmo tropical de esta maravillosa canci\u00f3n? 'Bajo el mar' es la canci\u00f3n m\u00e1s popular de  La sirenita, una de las pel\u00edculas animadas m\u00e1s famosas y aclamadas en la historia de la compa\u00f1\u00eda."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''Mas yo tengo fe en que despertar\u00e9 y t\u00fa me amar\u00e1s, se har\u00e1 realidad lo que yo so\u00f1\u00e9...''?","a":"La bella durmiente","b":"Enredados","c":"La Cenicienta","d":"Pocahontas","r":"a","de":"Eres t\u00fa' es una de las canciones principales de la banda sonora del decimosexto largometraje animado de Disney: La bella durmiente (1959)."},{"t":"La \u00fanica princesa de Disney basada en un personaje hist\u00f3rico real es:","a":"Moana","b":"Mulan","c":"Pocahontas","d":"Blancanieves","r":"c","de":"Pocahontas era la hija del jefe Powhatan, l\u00edder de una tribu de nativos americanos de Virginia."},{"t":"La pel\u00edcula de esta princesa primero se film\u00f3 completa con personas reales. Esto fue lo que se us\u00f3 para crear la versi\u00f3n animada:","a":"La Cenicienta","b":"Ariel","c":"Blancanieves","d":"Mulan","r":"a","de":"El \u00e9xito de esta pel\u00edcula en 1950 evit\u00f3 que la compa\u00f1\u00eda cayera en bancarrota."},{"t":"Es la \u00fanica princesa cuya historia no proviene de la literatura o la historia:","a":"M\u00e9rida","b":"Tiana","c":"Ariel","d":"Pocahontas","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que su nombre significa honorable en Ga\u00e9lico?"},{"t":"Es la \u00fanica princesa que no es considerada el personaje protagonista de la pel\u00edcula:","a":"Aurora","b":"Mulan","c":"M\u00e9rida","d":"Jazm\u00edn","r":"d","de":"Lea Salonga, quien prest\u00f3 su voz para las partes cantadas de Jazm\u00edn, tambi\u00e9n lo hizo para Mul\u00e1n."},{"t":"\u00bf''Todo por un poco de dinero. Hay mucho m\u00e1s que vivir'' es una frase de qu\u00e9 pel\u00edcula?","a":"Con Air","b":"Asalto al tren del dinero","c":"Fargo","d":"American Crime","r":"c","de":""},{"t":"\u00bf''Mr. Shickadance, usted es mi prioridad'' es una frase perteneciente a...?","a":"Dos tontos muy tontos","b":"El show de Truman","c":"Ace Ventura: Detective de mascotas","d":"Mentiroso compulsivo","r":"c","de":""},{"t":"\u00bf''Te dije que nunca volver\u00eda'' es una \u00e9pica frase perteneciente a qu\u00e9 pel\u00edcula?","a":"Heat","b":"Cadena Perpetua","c":"Un romance peligroso","d":"Tarde de perros","r":"a","de":""},{"t":"\u00bf''Soy m\u00e1s listo que t\u00fa y voy a averiguar lo que quiero saber'' es una frase de qu\u00e9 pel\u00edcula?","a":"Teniente corrupto","b":"Sospechosos habituales","c":"Shade","d":"Un Plan Perfecto","r":"b","de":""},{"t":"\u00bf''Menudo mont\u00f3n de mierda'' es una \u00e9pica frase de qu\u00e9 pel\u00edcula?","a":"E.T","b":"Pulp Fiction","c":"Matrix","d":"Jurassic Park","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el famoso \u0091Rey del Rock\u0092 en los Estados Unidos?","a":"Michael Jackson","b":"Elvis Presley","c":"Frank Sinatra","d":"Freddie Mercury","r":"b","de":"Elvis Presley fue uno de los cantantes y actores estadounidenses m\u00e1s populares del siglo XX. Mundialmente conocido como \u00abel Rey del Rock and Roll\u00bb, es considerado por muchos el mejor cantante de la historia..."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se emiti\u00f3 el primer episodio de Los Simpson?","a":"1986","b":"1990","c":"1989","d":"1980","r":"c","de":""},{"t":"Pese a ser uno de los personajes m\u00e1s populares, en al primera pel\u00edcula Darth Vader aparece apenas en pantalla...","a":"9 minutos","b":"12 minutos","c":"19 minutos","d":"23 minutos","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos hijos tendr\u00e1n Harry Potter y Ginny Weasly?","a":"1","b":"2","c":"3","d":"Ninguno","r":"c","de":""},{"t":"Naruto logra convertirse en ninja a los doce a\u00f1os gracias a su t\u00e9cnica...","a":"De resurreci\u00f3n","b":"El ninja que copia'","c":"Multiclones de sombra","d":"Teletransportaci\u00f3n","r":"c","de":""},{"t":"Sansa Stark ten\u00eda un huargo llamado Dama que fue asesinado por...","a":"Ned Stark","b":"Joffrey Baratheon","c":"Robert Baratheon","d":"Cersei Lannister","r":"a","de":""},{"t":"En la saga Star Wars, \u00bfc\u00f3mo se llama el t\u00edo de Luke Skywalker?","a":"Anakin Skywalker","b":"Owen Lars","c":"Galen Erso","d":"Bail Organa","r":"b","de":"Owen fue quien se mantuvo al cuidado de su sobrino Luke junto a su esposa Beru."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el primer sencillo de la banda Radiohead?","a":"Ok Computer","b":"High & Dry","c":"My Iron Lung","d":"Creep","r":"d","de":"Radiohead lanz\u00f3 su primer sencillo, \u00abCreep\u00bb, en 1992. Si bien la canci\u00f3n fue en un comienzo un fracaso comercial, se convirti\u00f3 en un \u00e9xito mundial tras el lanzamiento de su \u00e1lbum debut, Pablo Honey (1993)."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos discos han vendido los Beatles?","a":"400 millones de discos","b":"600 millones de discos","c":"700 millones de discos","d":"900 millones de discos","r":"b","de":"Se estima que los fabulosos de Liverpool, han vendido entre 500 y 600 millones de discos, desde 1962."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad viv\u00eda Stanley Kubrick cuando fue contratado como fot\u00f3grafo por la revista Look?","a":"Londres","b":"Par\u00eds","c":"Los \u00c1ngeles","d":"Nueva York","r":"d","de":"Stanley Kubrick, nacido y criado en la ciudad de Nueva York, fue contratado en 1945 por la revista Look, luego de que estos vieran su potencial como fot\u00f3grafo y documentalista."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n dirigi\u00f3, grab\u00f3 y edit\u00f3 el documental \u0091The Making of \u00abThe Shining\u00bb\u0092 de 1980?","a":"Christiane Kubrick","b":"Vivian Kubrick","c":"Anya Kubrick","d":"Jack Kubrick","r":"b","de":"\u0091The Making of \u00abThe Shining\u00bb\u0092 es un documental que registra la atm\u00f3sfera del rodaje, las distintas locaciones, el set, y las relaciones entre Stanley Kubrick con sus actores."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 actores se bas\u00f3 Tarantino para construir la amistad entre Rick Dalton y Cliff Boot en \u0091Once Upon a Time in Hollywood\u0092?","a":"Steve McQueen y Clint Walker","b":"Bruce Lee y James Garner","c":"Burt Reynolds y Hal Needham","d":"James Stewart y Cary Grant","r":"c","de":"\u0091The Bandit\u0092 es un documental del 2016 realizado por Jesse Moss, enfocado en la relaci\u00f3n de Burt Reynolds y su doble de acci\u00f3n, Hal Needham durante el rodaje de la cinta \u0091Smokey and the Bandit\u0092 de 1977."},{"t":"La directora de cine Kathryn Bigelow gan\u00f3 el Oscar a mejor direcci\u00f3n por la pel\u00edcula\u0085","a":"Point Break'","b":"The Hurt Locker'","c":"Zero Dark Thirty'","d":"The Weight of Water'","r":"b","de":"En 2010, Kathryn Bigelow se convirti\u00f3 en la primera mujer en ganar el Oscar a mejor direcci\u00f3n por la pel\u00edcula \u0091The Hurt Locker\u0092."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la pel\u00edcula \u0091Cincuenta sombras de Grey\u0092 basada en el libro del mismo nombre, escrito por E. L. James?","a":"2014","b":"2016","c":"2015","d":"2013","r":"c","de":"\u0091Cincuenta sombras de Grey\u0092 da inici\u00f3 a una trilog\u00eda de novelas rom\u00e1ntico-er\u00f3ticas escrita por la autora brit\u00e1nica E. L. James. La adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica de la primera de las tres pel\u00edculas estuvo dirigida por Sam Taylor-Wood y fue protagonizada por Dakota Johnson y Jamie Dornan."},{"t":"La Batalla de Midway se dio en 1942. Tuvo lugar en el teatro del Pac\u00edfico. Este enfrentamiento sirvi\u00f3 para frenar el avance de las fuerzas japonesas y su adhesi\u00f3n de nuevos territorios hacia el este. Tambi\u00e9n implic\u00f3 un mayor grado de participaci\u00f3n por parte de Estados Unidos dentro de la Segunda Guerra Mundial.","a":"2012","b":"2013","c":"2011","d":"2010","r":"a","de":"\u0091Bajo la misma estrella\u0092 es una novela de literatura juvenil rom\u00e1ntica de ficci\u00f3n realista escrita por John Green, publicada en 2012. En el 2014 se estren\u00f3 una pel\u00edcula del mismo nombre basada en el famoso libro."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n dirigi\u00f3 \u0091La lista de Schindler\u0092?","a":"Steven Spielberg","b":"Francis Ford Coppola","c":"Brian De Palma","d":"Martin Scorsese","r":"a","de":"\u0091La lista de Schindler\u0092 es una pel\u00edcula estadounidense de 1993, dirigida por Steven Spielberg. Narra la haza\u00f1a de Oskar Schindler, un empresario alem\u00e1n que salv\u00f3 a m\u00e1s de 1200 jud\u00edos al darles trabajo en su f\u00e1brica durante la Segunda Guerra Mundial."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas pel\u00edculas animadas de Walt Disney Studios no fue estrenada en la d\u00e9cada de los 90?","a":"\u0091Aladd\u00edn\u0092","b":"\u0091Pocahontas\u0092","c":"\u0091La bella y la bestia\u0092","d":"\u0091La sirenita\u0092","r":"d","de":"\u0091La sirenita\u0092 se estren\u00f3 el 17 de noviembre de 1989 en Estados Unidos, Canad\u00e1 y M\u00e9xico. Adem\u00e1s, fue la \u00fanica pel\u00edcula en la historia cuya estad\u00eda en cartelera se extendi\u00f3 por casi 800 d\u00edas."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula \u0091Operaci\u00f3n Valquiria\u0092?","a":"Tom Cruise","b":"Brad Pitt","c":"Christoph Waltz","d":"Michael Fassbender","r":"a","de":"\u0091Operaci\u00f3n Valquiria\u0092 es una pel\u00edcula del 2008, protagonizada por Tom Cruise que narra los sucesos de c\u00f3mo un grupo nazi atent\u00f3 contra la vida de Adolf Hitler el 20 de julio de 1944."}],"cultura":[{"t":"\u00bfQu\u00e9 cantidad de saliva producimos al d\u00eda?","a":"Medio litro","b":"Entre 4 y 5 litros","c":"3 litros","d":"Entre 1 y 2 litros","r":"d","de":"La producci\u00f3n de saliva puede variar en funci\u00f3n de la dieta, pero en promedio los humanos producimos entre 1 y 2 litros diariamente."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 el ADN?","a":"Tristan Tzara","b":"Friedrich Miescher","c":"Alfred Jarry","d":"James Watson","r":"b","de":"La primera observaci\u00f3n del ADN en toda la historia fue realizada en 1869 por Friedrich Miescher."},{"t":"\u00bfCu\u00e1les de estos \u00f3rganos conforman el sistema nervioso central?","a":"Cerebro, dienc\u00e9falo, cerebelo y m\u00e9dula espinal","b":"Cerebro, m\u00e9dula espinal y sistema perif\u00e9rico","c":"Cerebelo, neuronas y nervio ci\u00e1tico","d":"Cerebro, bulbo raqu\u00eddeo y tronco encef\u00e1lico","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que el sistema nervioso central se encarga de percibir est\u00edmulos procedentes del mundo exterior, procesar la informaci\u00f3n y transmitir impulsos a nervios y m\u00fasculos?"},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 estaba fabricado originalmente el maquillaje blanco de las geishas?","a":"Harina de trigo","b":"Arroz molido","c":"Plomo","d":"Cal","r":"c","de":"Aunque hoy en d\u00eda el maquillaje tradicional de las geishas es hecho a base de arroz molido, originalmente la base se hac\u00eda con plomo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos huesos se encuentra en el pene de la mayor\u00eda de los mam\u00edferos?","a":"B\u00e1culo","b":"Peniforme","c":"Pitoideo","d":"Glande","r":"a","de":"Aunque el hueso peneano conocido como b\u00e1culo se encuentra presente en la mayor\u00eda de los mam\u00edferos, est\u00e1 totalmente ausente en la raza humana."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es un gavial?","a":"Ave","b":"Pez","c":"Cocodrilo","d":"Orangut\u00e1n","r":"c","de":"El cocodrilo gavial tiene una caracter\u00edstica muy particular y llamativa: su largo y delgado hocico afilado que est\u00e1 adaptado a su tipo de alimentaci\u00f3n."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el g\u00e9nero m\u00e1s cultivado por los autores de la generaci\u00f3n del 27?","a":"Teatro","b":"Ensayo","c":"Poes\u00eda","d":"M\u00fasica","r":"c","de":"La Generaci\u00f3n del 27 fue un grupo de escritores y poetas espa\u00f1oles del siglo XX que se dio a conocer en el panorama cultural alrededor del a\u00f1o 1927, \u00bflo sab\u00edas?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes nombres de compuestos representa al TNT?","a":"Trinitrotolueno","b":"Trinitrobenceno","c":"Trinitroglicerina","d":"Trinitrotoxano","r":"a","de":"Este potente explosivo llamado trinitrotolueno se obtiene de la reacci\u00f3n del tolueno con \u00e1cido n\u00edtrico y \u00e1cido sulf\u00farico a temperaturas bastante elevadas."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas caras tiene un icosaedro?","a":"18","b":"20","c":"26","d":"24","r":"b","de":"El icosaedro es un poliedro de 20 caras, el cual puede ser c\u00f3ncavo o convexo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el arte de buscar en un cuarto oscuro un gato negro que est\u00e1 en otra parte?","a":"Brujer\u00eda","b":"Esoterismo","c":"Filosof\u00eda","d":"Metaf\u00edsica","r":"d","de":"La metaf\u00edsica se encarga de estudiar los sucesos de la vida que no son explicables por los dem\u00e1s campos de la ciencia."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds con la mayor cantidad de elefantes?","a":"Indonesia","b":"Tailandia","c":"Arabia Saudita","d":"India","r":"d","de":"En la India habitan aproximadamente 25.000 elefantes entre cautivos y salvajes"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 personaje de la mitolog\u00eda griega convert\u00eda en oro todo lo que tocaba?","a":"Dionisio","b":"Midas","c":"Narciso","d":"Prometeo","r":"b","de":"Cuenta la leyenda que en un banquete en su honor, Dioniso le concedi\u00f3 el deseo de convertir todo en oro al rey Midas"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano del cuerpo humano produce la bilis?","a":"El p\u00e1ncreas","b":"El intestino delgado","c":"El h\u00edgado","d":"El pulm\u00f3n","r":"c","de":"El h\u00edgado es el \u00f3rgano que produce esta secreci\u00f3n l\u00edquida amarillenta para que intervenga en el proceso digestivo"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el animal m\u00e1s r\u00e1pido del mundo?","a":"Halc\u00f3n peregrino","b":"Guepardo","c":"Lagartija","d":"Pez vela","r":"a","de":"El halc\u00f3n peregrino puede alcanzar los 325 kil\u00f3metros por hora."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la piscina m\u00e1s profunda del mundo?","a":"Nemo","b":"Dory","c":"Ariel","d":"Poseid\u00f3n","r":"a","de":"Nemo 33 es una piscina de uso deportivo que se ubica en Bruselas, B\u00e9lgica. Su profundidad alcanza los 33 metros y la convierte en la piscina m\u00e1s profunda del mundo"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se trabaja menos horas al a\u00f1o?","a":"Dinamarca","b":"Alemania","c":"Noruega","d":"Espa\u00f1a","r":"c","de":"La Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico (OCDE) indic\u00f3 que en una semana los alemanes podr\u00edan trabajar unas 26 horas"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 grasas hacen tan saludable el aceite de oliva?","a":"Las trans","b":"Las saturadas","c":"Las poliinsaturadas","d":"Las monoinsaturadas","r":"d","de":"Las grasas monoinsaturadas son \u00e1cidos grasos de cadena carbonada, \u00bfpor qu\u00e9? Porque poseen una sola insaturaci\u00f3n en su estructura, es decir, poseen un solo doble enlace carbono-carbono."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n no tiene asiento permanente en el Consejo de Seguridad de la ONU?","a":"Francia","b":"Alemania","c":"China","d":"Reino Unido","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que Alemania es el tercer contribuyente m\u00e1s grande a los presupuestos regulares de la ONU? Sin embargo, no posee un asiento permanente dentro del Consejo de Seguridad."},{"t":"Edipo Rey es:","a":"Un mito griego","b":"Una pieza de teatro isabelino","c":"Una tragedia griega","d":"Un libro de reinatos","r":"c","de":"La tragedia griega de Edipo Rey fue escrita por S\u00f3focles, la cual narra la historia de la terrible peste de Tebas."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el peso del cerebro?","a":"Entre 2 y 3 kilos","b":"Entre 1 y 1,5 kilos","c":"Entre 2 y 2,5 kilos","d":"Entre 1,5 kilos y 2,5 kilos","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que, seg\u00fan un estudio realizado por cient\u00edficos del Massachusetts Institute of Technology (MIT), el cerebro humano es capaz de procesar im\u00e1genes completas en tan solo 13 mil\u00e9simas de segundo?"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds produce m\u00e1s diamantes?","a":"Rusia","b":"Canad\u00e1","c":"Suiza","d":"Botswana","r":"d","de":"Botswana es el quinto pa\u00eds productor de diamantes, por debajo de Sud\u00e1frica, Rusia, Namibia y Australia."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos huesos tiene el cr\u00e1neo humano?","a":"12","b":"18","c":"20","d":"22","r":"d","de":"En total, nuestro cr\u00e1neo tiene 8 huesos que encierran el cerebro y otros 14 que entre otras cosas, resguardan los ojos, la nariz y la boca."},{"t":"Aproximadamente, \u00bfcu\u00e1nto mide el intestino delgado?","a":"Entre 2 y 5 metros","b":"Entre 8 y 12 metros","c":"Entre 7 y 9 metros","d":"Entre 17 y 23 metros","r":"c","de":"El intestino delgado conecta el est\u00f3mago con el intestino grueso, aproximadamente mide 8 metros de di\u00e1metro."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 parte del cuerpo tiene 27 huesos y 35 m\u00fasculos?","a":"Muslo","b":"Mano","c":"Pie","d":"Brazo","r":"b","de":"Los huesos de la mano se dividen en 3 secciones, el carpo o mu\u00f1eca, metacarpo o palma y las falanges."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el primero en decir que la Tierra orbita alrededor del Sol?","a":"Galileo Galilei","b":"Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico","c":"Johannes Kepler","d":"Aristarco de Samos","r":"d","de":"Aristarco de Samos fue la primera persona conocida que propuso el modelo helioc\u00e9ntrico del Sistema Solar, colocando el Sol, y no la Tierra, en el centro del universo conocido para ese entonces."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos m\u00fasculos tenemos en la cara?","a":"9","b":"14","c":"43","d":"31","r":"c","de":"La mayor\u00eda de los m\u00fasculos de nuestra cara est\u00e1n dedicados a la visi\u00f3n, la respiraci\u00f3n y la masticaci\u00f3n."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pueblo polin\u00e9sico encuentras en la Isla de Pascua?","a":"Rapanui","b":"Maori","c":"Samoanos","d":"Moais","r":"a","de":"En la actualidad, se estima que la poblaci\u00f3n aproximada de los Rapanui ronde los 6.000 habitantes."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 hay en la boca del est\u00f3mago?","a":"Las cardias","b":"Los \u00e1cidos g\u00e1stricos","c":"El epil\u00f3n mayor","d":"El rea\u00f1o","r":"a","de":"Las cardias es un peque\u00f1o m\u00fasculo situado entre el es\u00f3fago y el \u00e1rea superior del est\u00f3mago, que sirve para impedir el reflujo."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se conoce el ingrediente psicoactivo de la marihuana?","a":"PHP","b":"LSD","c":"THC","d":"MMD","r":"c","de":"El tetrahidrocannabinol (THC) es conocido por provocar deseo o antojo, debido a la estimulaci\u00f3n que provoca hacia el apetito. Adem\u00e1s, induce a la persona a un estado de relajaci\u00f3n y afecta a su sentido del olfato, vista y o\u00eddo."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 \u00e1rbol eran las hojas que llevaban en la cabeza los antiguos romanos para simbolizar la victoria?","a":"Eucalipto","b":"Laurel","c":"Pino","d":"Olivo","r":"b","de":"Las coronas realizadas con hojas de laurel tambi\u00e9n son conocidas como laur\u00e9olas, sol\u00edan ser entregadas a los poetas, a los deportistas y a los guerreros."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es el calostro?","a":"La primera leche materna","b":"Una enfermedad del colon","c":"Un hueso de la espina dorsal","d":"El cartilago ubicado en la oreja","r":"a","de":"El calostro es un l\u00edquido de color amarillento claro que segregan las gl\u00e1ndulas mamarias de la mujer y la hembra de los animales mam\u00edferos unos meses antes y unos d\u00edas despu\u00e9s del parto..."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 arte marcial utiliza mayor procentaje de extremidades inferiores?","a":"Karate","b":"Taekwondo","c":"Judo","d":"Aikido","r":"b","de":"El taekwondo es el arte marcial que involucra el movimiento y uso de extremidades inferiores, frente a las dem\u00e1s opciones."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde creci\u00f3 Sigmund Freud?","a":"Kiev","b":"Munich","c":"Viena","d":"Hamburgo","r":"c","de":"La capital austr\u00edaca de Viena fue la ciudad que vio crecer y desarrollar muchas de las teor\u00edas de Freud."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 distancia se puede escuchar el rugido de un le\u00f3n?","a":"15 km","b":"10 km","c":"8 km","d":"5 km","r":"c","de":"Aunque parezca incre\u00edble, se ha demostrado que los rugidos de los leones pueden ser escuchados hasta una distancia de 8 kil\u00f3metros."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es la hemofobia?","a":"Miedo a lo hermoso","b":"Miedo a la sangre","c":"Miedo a la oscuridad","d":"Miedo al agua","r":"b","de":"La hemofobia es el miedo a la sangre y a las heridas, las personas que presentan esta fobia tambi\u00e9n le temen a las jeringas"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos litros de sangre hay aproximadamente en un cuerpo adulto?","a":"12","b":"8","c":"5","d":"20","r":"c","de":"Seg\u00fan los expertos, en promerio un adulto tiene entre 4,25 a 5,67 litros de sangre en su cuerpo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes ciudades tiene menor n\u00famero de habitantes?","a":"Mosc\u00fa","b":"Tokio","c":"Ciudad de M\u00e9xico","d":"Nueva York","r":"d","de":"Nueva York, 8.175.133. Luego Ciudad de M\u00e9xico con 8.851.598, Mosc\u00fa con 11.503.501 y Tokio con 13.157.428"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre de un tri\u00e1ngulo sin lados iguales?","a":"Is\u00f3sceles","b":"Equilatero","c":"Trapecio","d":"Escaleno","r":"d","de":"Se denomina triangulo escaleno a aquel que tiene todos sus lados desiguales."},{"t":"\u00bfDe cu\u00e1ntas v\u00e9rtebras est\u00e1 formada la columna vertebral en la ni\u00f1ez del ser humano?","a":"26","b":"30","c":"33","d":"42","r":"c","de":"La columna vertebral infantil se compone de 33 v\u00e9rtebras mientras que la columna adulta de 26, esto se debe a una fusi\u00f3n de las v\u00e9rtebras sacras y cocc\u00edgeas durante el crecimiento"},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 fil\u00f3sofo dijo: \"\"Denme una palanca lo suficientemente grande, y mover\u00e9 el planeta\"\"?\"","a":"Plat\u00f3n","b":"Arqu\u00edmedes","c":"Arist\u00f3teles","d":"Pit\u00e1goras","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que Arqu\u00edmedes es considerado como uno de los cient\u00edficos m\u00e1s importantes de la Antig\u00fcedad cl\u00e1sica?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el tipo de sangre menos com\u00fan?","a":"O+","b":"O-","c":"AB-","d":"A-","r":"c","de":"El tipo de sangre m\u00e1s raro, el AB-, s\u00f3lo lo tiene el 0.6% de la poblaci\u00f3n, o 1 de cada 67 personas"},{"t":"\u00bfCu\u00e1les son las celulas del ojo responsables de la percepci\u00f3n del color?","a":"Conos","b":"Bastones","c":"Ambos","d":"Ninguno","r":"a","de":"Los conos son c\u00e9lulas fotosensibles que se encuentran situadas en la retina de los vertebrados, en la llamada capa fotorreceptora"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas patas tiene un ara\u00f1a?","a":"8","b":"6","c":"Depende de la especie","d":"4","r":"a","de":"Las ara\u00f1as tienen cuatro pares de patas locomotoras, es decir, un total de 8 patas."},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo duermen las jirafas por d\u00eda?","a":"No alcanzan la hora","b":"1 hora","c":"2-3 horas","d":"5-6 horas","r":"c","de":"Las jirafas duermen entre 2 y 3 horas por la noche y lo hacen en fracciones de tiempo de 5 a 7 minutos"},{"t":"En promedio, \u00bfcu\u00e1nto tiempo viven los gatos dom\u00e9sticos?","a":"25 a\u00f1os","b":"17 a\u00f1os","c":"6 a\u00f1os","d":"12 a\u00f1os","r":"d","de":"Los gatos dom\u00e9sticos pueden vivir hasta 12 a\u00f1os, mientras que los que est\u00e1n en libertad solo viven 4 y 5 a\u00f1os"},{"t":"\u00bfDe cu\u00e1nto son las descargas el\u00e9ctricas de las anguilas?","a":"600 voltios","b":"85 voltios","c":"150 voltios","d":"320 voltios","r":"a","de":"La llamada anguila el\u00e9ctrica emite descargas que provocan la contracci\u00f3n de los m\u00fasculos de sus v\u00edctimas paraliz\u00e1ndolas"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos p\u00e1rpados tienen los camellos?","a":"2","b":"3","c":"4","d":"5","r":"b","de":"Los camellos tienen tres p\u00e1rpados para poder proteger sus ojos de la arena"},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto pesan los elefantes en promedio?","a":"18 toneladas","b":"1 tonelada","c":"3 toneladas","d":"7 toneladas","r":"d","de":"El macho adulto puede alcanzar las 7 toneladas de peso y los 4 metros de alto"},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo viven las lib\u00e9lulas?","a":"8 horas","b":"1 d\u00eda","c":"3 d\u00edas","d":"2 semanas","r":"b","de":"Una lib\u00e9lula puede vivir un a\u00f1o en promedio, pero de ese tiempo vive muy poco como lib\u00e9lula adulta"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 fil\u00f3sofo oriental ide\u00f3 los principios del tao\u00edsmo?","a":"Sun Tzu","b":"Confucio","c":"Lao-Ts\u00e9","d":"Ninguno de los anteriores","r":"c","de":"Lao-Ts\u00e9 es considerado uno de los fil\u00f3sofos m\u00e1s relevantes de la civilizaci\u00f3n china, cuya existencia real a\u00fan hoy en d\u00eda sigue cuestion\u00e1ndose"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 fil\u00f3sofo fue el encargado de articular las tres leyes de la naturaleza en el Leviat\u00e1n?","a":"Friedrich Engels","b":"Thomas Hobbes","c":"Friedrich Nietzsche","d":"Gottfried","r":"b","de":"En El Leviat\u00e1n se expresa una concepci\u00f3n del ser humano pesimista e individualista, y este, es el libro m\u00e1s conocido del pol\u00edtico ingl\u00e9s Thom\u00e1s Hobbes"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 filosofo pertenece la teor\u00eda del tiempo conocida como Eterno Retorno?","a":"Friedrich Nietzsche","b":"Baruch Spinoza","c":"Guillermo de Ockham","d":"Thomas Hobbes","r":"a","de":"Seg\u00fan la teor\u00eda Eterno Retorno, formulada por Friedrich Nietzsche la historia no ser\u00eda lineal, sino c\u00edclica. Una vez cumplido un ciclo de hechos, estos vuelven a ocurrir con otras circunstancias"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 escuela filos\u00f3fica consideraba que los n\u00fameros eran el principio determinante y estructura de toda la realidad?","a":"Escuela sofista","b":"Escuela de Mileto","c":"Escuela pitag\u00f3rica","d":"Escuela cirenaica","r":"c","de":"La escuela pitag\u00f3rica fue un movimiento filos\u00f3fico-religioso de mediados del siglo VI a. C. fundado por Pit\u00e1goras de Samos"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 siglo aparece la filosof\u00eda?","a":"II a.C","b":"X a.C","c":"I d.C","d":"VI a.C","r":"d","de":"Por si no lo sab\u00edas\u0085 la filosof\u00eda surge en Mileto, en el siglo VI a. c. y se dio gracias al contexto pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de esta \u00e9poca"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas cuerdas tiene el viol\u00edn t\u00edpico?","a":"3","b":"4","c":"5","d":"6","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que el viol\u00edn es de origen italiano? Este, es el m\u00e1s peque\u00f1o y agudo de la familia de los instrumentos de cuerda cl\u00e1sicos"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o la Madre Teresa de Calcuta gan\u00f3 el Premio Nobel de la Paz?","a":"1979","b":"1980","c":"1978","d":"1977","r":"a","de":"La Madre Teresa de Calcuta fue beatificada despu\u00e9s de su muerte por el papa Juan Pablo II, y su canonizaci\u00f3n fue aprobada por el papa Francisco en diciembre de 2015"},{"t":"En un principio, la palabra \u0091OK\u0092 se utilizaba para expresar:","a":"Other King","b":"0 Killed","c":"Own Keen","d":"All Good","r":"b","de":"Durante la guerra civil estadunidense, los soldados colocaban en una pizarra \u00930 Killed\u0094 (cero muertes), cuando regresaban al cuartel sin bajas"},{"t":"Al multiplicar 111.111.111 x 111.111.111 se obtiene como resultado:","a":"111.111.111","b":"111.111.111.111.111.000","c":"12.345.678.987.654.300","d":"No es multiplicable","r":"c","de":"Una coincidencia que al multiplicar estas cifras se obtenga el conteo del 1 a 9 de forma ascendente y descendente"},{"t":"En las cartas espa\u00f1olas, el rey de espadas es la representaci\u00f3n de:","a":"Jes\u00fas Cristo","b":"Miguel \u00c1ngelo","c":"El rey David","d":"Julio C\u00e9sar","r":"c","de":"Cada rey de las cartas representa a un gran soberano de la historia: Espadas, el rey David; tr\u00e9boles, Alejandro Magno; corazones, Carlomagno; y diamantes, Julio C\u00e9sar"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds europeo en el que se trabaja menos horas semanales?","a":"Irlanda","b":"Pa\u00edses Bajos","c":"Portugal","d":"Canad\u00e1","r":"b","de":"Mientras que en promedio los europeos suelen trabajar unas 37 horas, los ciudadanos neerlandeses trabajan una media de 30 horas semanales"},{"t":"De la poblaci\u00f3n mundial, \u00bfcu\u00e1l es el porcentaje que vive en \u00c1frica?","a":"10%","b":"38%","c":"16%","d":"23%","r":"c","de":"Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas, 16% de la poblaci\u00f3n mundial vive en \u00c1frica, es decir 1.200 millones de personas"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos idiomas hay en \u00c1frica?","a":"850","b":"1200","c":"1500","d":"3900","r":"c","de":"Aunque en la mayor\u00eda de los pa\u00edses hablan \u00e1rabe, ingl\u00e9s o franc\u00e9s, \u00c1frica tiene m\u00e1s de 1.500 lenguas aut\u00f3ctonas"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el animal m\u00e1s peligroso del continente Africano?","a":"Hipop\u00f3tamo","b":"Jirafa","c":"Le\u00f3n","d":"Elefante","r":"a","de":"Los hipop\u00f3tamos son los animales m\u00e1s peligrosos de \u00c1frica por el estado de agresividad en el que est\u00e1n constantemente"},{"t":"Jap\u00f3n tambi\u00e9n es conocido como:","a":"La naci\u00f3n del sushi","b":"El pa\u00eds del sol naciente","c":"El cielo y la tierra del Samur\u00e1i","d":"El lugar perfecto","r":"b","de":"\"El pr\u00edncipe Shotoku, fue el que dio a conocer su imperio como \"\"el pa\u00eds del sol naciente\"\"\""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos habitantes tiene Jap\u00f3n?","a":"76 millones","b":"89 millones","c":"148 millones","d":"128 millones","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se ubica el museo Guggenheim Bilbao?","a":"Rusia","b":"Escocia","c":"Espa\u00f1a","d":"Alemania","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEl Museo del Hermitage pertenece a qu\u00e9 pa\u00eds?","a":"Rusia","b":"Turqu\u00eda","c":"Francia","d":"Italia","r":"a","de":""},{"t":"El Museo Subacu\u00e1tico de arte es un incre\u00edble museo ubicado en:","a":"Las Bahamas","b":"M\u00e9xico","c":"Australia","d":"Indonesia","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00fasculo m\u00e1s fuerte de todo el cuerpo humano?","a":"Abdomen","b":"Pantorrilla","c":"Lengua","d":"B\u00edcep","r":"c","de":""},{"t":"Entre estos animales, \u00bfcu\u00e1l es el m\u00e1s longevo?","a":"Tar\u00e1ntula Goliat","b":"Escorpi\u00f3n Azul","c":"Koala","d":"Pez Koi","r":"d","de":"Se ha demostrado que los pez Koi pueden llegar a vivir hasta 250 a\u00f1os"},{"t":"Si hubieses nacido en Zimbabue... \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda tu nacionalidad?","a":"Zambino","b":"Zambeze","c":"Zimbabuino","d":"Zimbabuense","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00fanico mam\u00edfero que no posee cuerdas vocales?","a":"La jirafa","b":"El hur\u00f3n","c":"El hipop\u00f3tamo","d":"El rat\u00f3n","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el edificio m\u00e1s alto del mundo?","a":"Torre de Shangai","b":"Burj Khalifa","c":"One World Trade Center","d":"Empire State","r":"b","de":"\u00a1Cuenta con 829,8 metros de altura y est\u00e1 ubicado en Dub\u00e1i!"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 lugar del cuerpo se produce la insulina?","a":"En el p\u00e1ncreas","b":"En el duodeno","c":"En la hip\u00f3fisis","d":"En el cerebelo","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds NO tiene al euro como moneda?","a":"Finlandia","b":"Noruega","c":"Francia","d":"Portugal","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la moneda de Nicaragua?","a":"Col\u00f3n","b":"C\u00f3rdoba","c":"Peso","d":"Lempira","r":"b","de":"C\u00f3rdoba nicarag\u00fcense es la unidad monetaria de curso legal en Nicaragua"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el hueso m\u00e1s largo del cuerpo humano?","a":"F\u00e9mur","b":"Peron\u00e9","c":"Tibia","d":"R\u00f3tula","r":"a","de":"El hueso m\u00e1s largo del cuerpo es el f\u00e9mur, situado en la parte superior de las piernas"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 ciudad es conocida como 'La ciudad de los rascacielos'?","a":"Hong Kong","b":"Caracas","c":"Nueva York","d":"Londes","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto vale el n\u00famero Pi?","a":"3,14159...","b":"0,999","c":"4,5012","d":"No tiene valor","r":"a","de":""},{"t":"\"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds hay calles llamadas \"\"Victor Hugo\"\" en todos los pueblos?\"","a":"Italia","b":"Espa\u00f1a","c":"Francia","d":"Argentina","r":"c","de":"\"Curiosamente, en Francia en todas las ciudades y pueblos hay al menos una calle llamada \"\"Victor Hugo\"\", en honor al gran poeta franc\u00e9s\""},{"t":"Aproximadamente, \u00bfqu\u00e9 porcentaje de cristianos piensan que el sexo pre-marital es err\u00f3neo en la actualidad?","a":"30%","b":"10%","c":"25%","d":"40%","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 material estaban hechos los condones antes de qu\u00e9 se crearan los qu\u00e9 conocemos hoy en d\u00eda?","a":"Escamas de pescado","b":"Piel de oso","c":"Intestinos de cabra","d":"Test\u00edculos de cerdo","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo es llamado el orgasmo en Francia?","a":"Le petite poisson","b":"Le petite ruge","c":"Le petite amour","d":"Le petite mort","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 tama\u00f1o es la base de la Gran Pir\u00e1mide de Egipto?","a":"Equivale a 3 campos de f\u00fatbol","b":"Equivale a 5 campos de f\u00fatbol","c":"Equivale a 7 campos de f\u00fatbol","d":"Equivale a 10 campos de f\u00fatbol","r":"d","de":""},{"t":"Aparte de los humanos, \u00bfcu\u00e1l es la \u00fanica especie animal que practica sexo por placer?","a":"Leones","b":"Simios","c":"Delfines","d":"Tigres","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el animal con mayor actividad sexual en el mundo?","a":"Le\u00f3n","b":"Humano","c":"Delf\u00edn","d":"Simio","r":"a","de":"El le\u00f3n puede copular con la misma hembra cien veces al d\u00eda"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el gentilicio del Congo?","a":"Congolense","b":"Congole\u00f1o","c":"Congu\u00e9s","d":"Congue\u00f1o","r":"b","de":"Congole\u00f1o y congol\u00e9s son gentilicios adecuados para los naturales tanto del Congo como de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 representa el Drag\u00f3n para la cultura china?","a":"Dios antiguo","b":"Confianza y bienestar","c":"Riqueza y sabidur\u00eda","d":"Amor y lealtad","r":"c","de":"Los Dragones en la Cultura China, son s\u00edmbolos de riqueza, sabidur\u00eda, poder y nobleza. El Drag\u00f3n era el s\u00edmbolo del Emperador en la China Antigua"},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el principal monumento a\u00fan en pie de la Acr\u00f3polis de Atenas?","a":"Erecte\u00f3n","b":"Propileos","c":"Parten\u00f3n","d":"Plaka","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 palabra en franc\u00e9s deriva 'vanguardia'?","a":"Avante-garde","b":"Veuillez","c":"Vingt-et-un","d":"Amiti\u00e9","r":"a","de":""},{"t":"Seg\u00fan la cultura popular, el h\u00e1bito no hace al...","a":"Maestro","b":"Hijo","c":"Monje","d":"Santo","r":"c","de":"'El h\u00e1bito no hace al monje'' significa que no debemos juzgar a las personas por su aspecto externo, pues no siempre el exterior se corresponde con el interior."},{"t":"Seg\u00fan la cultura popular: ''Mucho ruido y pocas..''","a":"Piedras","b":"Nueces","c":"Metras","d":"Pulgas","r":"b","de":"Con la expresi\u00f3n de mucho ruido y pocas nueces se quiere hacer notar que, a pesar de haber un gran alboroto o revoluci\u00f3n, al final no hay ning\u00fan resultado real ni positivo, se hace mucho ruido pero al final no se hace nada."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la principal caracter\u00edstica de los escarabajos Goliath?","a":"Es un insecto capaz de cavar madrigueras, como los topos","b":"Es un insecto con m\u00e1s forma en proporci\u00f3n a su tama\u00f1o","c":"Es el insecto m\u00e1s grande y pesado en proporci\u00f3n de masa volumen y peso","d":"Es el \u00fanico escarabajo capaz de volar","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que son los insectos m\u00e1s voluminosos que existen? Adem\u00e1s se alimentan de n\u00e9ctar y polen, as\u00ed como de fruta y savia. Sus larvas necesitan un alimento m\u00e1s rico en prote\u00ednas, como cad\u00e1veres en putrefacci\u00f3n."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 gl\u00e1ndulas producen adrenalina?","a":"Gl\u00e1ndulas suprarrenales","b":"Gl\u00e1ndulas endocrinas","c":"Gl\u00e1ndulas seb\u00e1ceas","d":"Gl\u00e1ndulas sudor\u00edparas","r":"a","de":"La adrenalina es producida por las gl\u00e1ndulas suprarrenales a partir de los amino\u00e1cidos fenilalanina y tirosina."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significa agarrarse la oreja en la India?","a":"Mentira","b":"Honestidad","c":"Aburrimiento","d":"Alegr\u00eda","r":"b","de":""},{"t":"El nombre m\u00e1s com\u00fan del mundo es","a":"Nate","b":"Juan","c":"George","d":"Mohamed","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la letra del abecedario que, junto con la \u00d1, no aparece en la tabla peri\u00f3dica?","a":"B","b":"X","c":"J","d":"P","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo distingues a un animal carn\u00edvoro de un herv\u00edboro con tan solo mirarlo?","a":"Por la localizaci\u00f3n de sus ojos","b":"Por el largo de su cuello","c":"Por el tama\u00f1o de su cuerpo","d":"Por sus dientes","r":"a","de":"Una caracter\u00edstica indispensable en los herv\u00edboros es que estos tienen sus ojos a los lados de la cabeza."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas letras tiene el alfabeto hawaiano?","a":"7","b":"18","c":"12","d":"87","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 ciudad de Estados Unidos tiene m\u00e1s coches que gente?","a":"Los \u00c1ngeles","b":"Nueva York","c":"Chicago","d":"Miami","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos cabellos pierdes en promedio por d\u00eda?","a":"60","b":"100","c":"30","d":"150","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significado tienen las patas al aire de un caballo en una estatua de un hombre mont\u00e1ndolo?","a":"Que el jinete muri\u00f3 de causas naturales","b":"Que el jinete muri\u00f3 a causa de heridas en combate","c":"Que el jinete muri\u00f3 en combate","d":"Que el jinete muri\u00f3 por una enfermedad","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo sabes si habr\u00e1 un viernes 13 en un mes?","a":"Si el mes comienza en viernes","b":"Si el mes tiene 31 d\u00edas","c":"Si el mes anterior termina en impar","d":"Si el mes comienza en lunes","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto petr\u00f3leo necesitas para convertir 25 litros de agua potable en no potable?","a":"Una gota","b":"Una cucharada","c":"50 mililitros","d":"Medio litro","r":"a","de":""},{"t":"Este pa\u00eds logr\u00f3 una nueva haza\u00f1a de construcci\u00f3n: tendieron las v\u00edas de una nueva estaci\u00f3n de trenes en solo 9 horas\u0085","a":"Rusia","b":"India","c":"China","d":"Dub\u00e1i","r":"c","de":"Con un equipo de 1500 obreros trabajando al mismo tiempo en distintas secciones, China asombr\u00f3 al mundo (en enero de 2018) con el nivel de eficiencia de sus obreros, que terminaron la obra en una sola jornada de trabajo."},{"t":"En este pa\u00eds se encuentra el telef\u00e9rico m\u00e1s alto y largo del mundo\u0085","a":"Venezuela","b":"M\u00e9xico","c":"China","d":"Australia","r":"a","de":"Ubicado en el estado de M\u00e9rida, en Venezuela se encuentra el telef\u00e9rico m\u00e1s alto y largo del mundo, inicia a una altitud de 1.640 m y termina 4.765 m..."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre de la mariposa m\u00e1s grande del mundo?","a":"Mariposa atlas","b":"Mariposa cometa","c":"Mariposa de cristal","d":"Mariposa calona","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 se diferencia una mariposa rosada del arce hembra de un macho?","a":"En los pelos de su cuerpo","b":"En las antenas","c":"En el color","d":"En el tama\u00f1o","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 unidad se usa para expresar el sonido?","a":"Potencia","b":"Frecuencia","c":"Neperio","d":"Decibelio","r":"d","de":"El decibelio es una unidad que se utiliza para expresar la relaci\u00f3n entre dos valores de presi\u00f3n sonora y potencia el\u00e9ctrica; mientras que el neperio es una unidad que se utiliza para expresar relaciones entre voltajes o intensidades."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 fruta tiene m\u00e1s vitamina C que la naranja?","a":"Manzana","b":"Sand\u00eda","c":"Pi\u00f1a","d":"Guayaba","r":"d","de":"La guayaba aporta aproximadamente 230mg de vitamina C por cada 100 gramos que consumamos de la fruta."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer europeo en conocer el cacao?","a":"Cristobal Col\u00f3n","b":"Hern\u00e1n Cort\u00e9s","c":"Francisco Pizarro","d":"Pedro de Alvarado","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 cultura proviene el chocolate?","a":"Maya","b":"Azteca","c":"Ninguna de las dos","d":"De ambas","r":"d","de":""},{"t":"En la elaboraci\u00f3n del chocolate blanco se utiliza:","a":"S\u00f3lidos de cacao","b":"50% de s\u00f3lido de cacao y 50% de manteca de cacao","c":"Manteca de cacao","d":"70% leche y 30% manteca de cacao","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 en ingl\u00e9s se llama a la orca \u0091killer wale\u0092?","a":"Porque es un superdepredador que puede llegar a alimentarse de ballenas","b":"Porque orca quiere decir en eyak ''animal de la muerte''","c":"Porque los antiguos pescadores culpaban a estos animales de la escacez de pesca","d":"Porque es el animal marino que m\u00e1s muertes humanas ha causado","r":"a","de":""},{"t":"El quebrantahuesos se llama as\u00ed porque\u0085","a":"Se alimenta de huesos y tendones","b":"Lleva sus presas a gran altura y las deja caer para romperles los huesos","c":"Ambas son correctas","d":"Ninguna es correcta","r":"c","de":""},{"t":"El pez luchador se llama as\u00ed porque\u0085","a":"Compite con otros machos de su especie hasta que solo queda uno","b":"Se enfrenta a cualquier pez que no sea de su especie","c":"Choca contra las rocas para cambiar de color","d":"Porque luego de tener cr\u00edas se las come","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos alimentos ayuda contra el mal aliento?","a":"La fresa","b":"La pi\u00f1a","c":"La manzana","d":"La banana","r":"c","de":""},{"t":"Uno de estos alimentos ayuda a controlar el apetito, \u00bfcu\u00e1l es?","a":"La banana","b":"El kiwi","c":"El ajo","d":"El pepino","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 alimento tiene propiedades anticancer\u00edgenas?","a":"El ajo","b":"El ar\u00e1ndano","c":"La zanahoria","d":"La manzana","r":"a","de":""},{"t":"Si quieres mejorar tu circulaci\u00f3n, \u00bfdeber\u00edas consumir qu\u00e9 alimento?","a":"Fresa","b":"Pepino","c":"Pi\u00f1a","d":"Banana","r":"c","de":""},{"t":"El idioma oficial de Barbados es:","a":"Ingl\u00e9s","b":"Espa\u00f1ol","c":"Portugu\u00e9s","d":"Alem\u00e1n","r":"a","de":""},{"t":"El idioma oficial de Jordania es:","a":"\u00c1rabe","b":"Hebreo","c":"Jordan\u00e9s","d":"Persa","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el idioma hablado oficialmente en Jaimaca?","a":"Espa\u00f1ol","b":"Portugu\u00e9s","c":"Ingl\u00e9s","d":"Papiamento","r":"c","de":""},{"t":"El idioma hablado de forma oficial en Bulgaria es:","a":"Ingl\u00e9s","b":"Turco","c":"Sueco","d":"B\u00falgaro","r":"d","de":""},{"t":"En Costa de marfil de habla de forma oficial:","a":"Franc\u00e9s","b":"Afrik\u00e1ans","c":"Ingl\u00e9s","d":"Mandar\u00edn","r":"a","de":""},{"t":"El idioma oficial de Ir\u00e1n es el:","a":"Hebreo","b":"\u00c1rabe","c":"Persa","d":"Turco","r":"c","de":""},{"t":"En las Bahamas se habla oficialmente el:","a":"Ingl\u00e9s","b":"Catal\u00e1n","c":"Espa\u00f1ol","d":"Papiamento","r":"a","de":""},{"t":"Finlandia es conocido por tener como idioma oficial el:","a":"Suomi","b":"Ingl\u00e9s","c":"Alem\u00e1n","d":"Ruso","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el idioma oficial hablado en Yemen?","a":"Yemen\u00e9s","b":"\u00c1rabe","c":"Hebreo","d":"Persa","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el idioma oficial de Camboya?","a":"Jemer","b":"Lao","c":"Tailand\u00e9s","d":"Vietnamita","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el tiempo promedio que dura una relaci\u00f3n sexual?","a":"3 minutos","b":"5 minutos","c":"7 minutos","d":"12 minutos","r":"b","de":"Seg\u00fan un estudio realizado a 500 parejas por la Universidad de Queensland, Australia, el promedio del tiempo del coito es de 5.4 minutos."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es el Tickling?","a":"Excitaci\u00f3n sexual mediante cosquillas","b":"Excitaci\u00f3n sexual al tener relaciones en lugares p\u00fablicos","c":"Excitaci\u00f3n sexual al tener relaciones en autom\u00f3viles","d":"Excitaci\u00f3n sexual al tener relaciones bajo el consumo de drogas","r":"a","de":"B\u00e1sicamente el tickling es una t\u00e9cnica para disfrutar de la previa a trav\u00e9s de cosquillas er\u00f3ticas para potenciar el placer."},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto dura el orgasmo femenino?","a":"Entre 3 y 7 segundos","b":"Entre 10 y 15 segundos","c":"Entre 21 y 25 segundos","d":"M\u00e1s de 1 minuto","r":"b","de":""},{"t":"En promedio, \u00bf cu\u00e1nto dura el orgasmo masculino?","a":"Entre 3 y 10 segundos","b":"Entre 13 y 18 segundos","c":"Entre 21 y 25 segundos","d":"M\u00e1s de 30 segundos","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es el punto U?","a":"Punto de excitaci\u00f3n en los senos y pezones","b":"Punto de excitaci\u00f3n en las paredes vaginales","c":"Punto de excitaci\u00f3n en la zona urinaria","d":"Punto de excitaci\u00f3n en el cuello","r":"c","de":"Aunque muchos no lo crean, a trav\u00e9s del tracto urinario se puede obtener un orgasmo. La mejor forma es hacerlo mediante t\u00e9cnica manual."},{"t":"Aproximadamente, \u00bfcu\u00e1ntas veces puede eyacular un hombre en su vida?","a":"7.200","b":"14.500","c":"2.800","d":"11.600","r":"a","de":"Un hombre eyacula aproximadamente 7,200 veces en su vida; de estas, 2.000 ser\u00e1n por masturbaci\u00f3n."},{"t":"Un hombre eyacula aproximadamente 7,200 veces en su vida; de \u00e9stas, 2.000 ser\u00e1n por masturbaci\u00f3n.","a":"Sexo anal","b":"Sexo oral","c":"Tr\u00edos","d":"Org\u00edas","r":"b","de":"M\u00e1s del 60% de las personas prefieren el sexo oral antes que cualquier otra pr\u00e1ctica sexual."},{"t":"Banksy es el seud\u00f3nimo de un famoso...","a":"Graffitero an\u00f3nimo","b":"Banco de inversiones","c":"M\u00fasico de hip hop","d":"Actor de Hollywood","r":"a","de":"Banksy es famoso por sus graffitis y por mantener oculta su identidad."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es un teseracto?","a":"Una figura geom\u00e9trica","b":"Una ceremonia de iniciaci\u00f3n","c":"Un dinosaurio","d":"El tercer acto de una obra de teatro shakespeariana","r":"a","de":"Un teseracto es una figura formada por dos cubos tridimensionales desplazados en un cuarto eje dimensional (considerando al primero longitud, el segundo altura y el tercero profundidad)."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 inventaron los hermanos Lumi\u00e8re?","a":"El cinemat\u00f3grafo","b":"La represa","c":"El avi\u00f3n","d":"La c\u00e1mara fotogr\u00e1fica","r":"a","de":"Auguste Marie Louis Nicolas Lumi\u00e8re y Louis Jean Lumi\u00e8re fueron dos hermanos franceses, inventores del cinemat\u00f3grafo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1nta sangre tiene un ser humano aproximadamente?","a":"12 litros","b":"5 a 6 litros","c":"1 a 3 litros","d":"Depende del peso corporal","r":"b","de":"Un ser humano adulto tiene en promedio 5 o 6 litros de sangre; lo que representa un 7.7% del peso corporal."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significa la palabra filibustero?","a":"Alguien tramposo o que enga\u00f1a","b":"Parte trasera de un barco pirata","c":"Pirataba que actuaba en el mar de las Antillas","d":"Utencilio antiguo que se utilizaba para cocinar","r":"c","de":"Filibustero era el nombre que recib\u00eda aquel pirata que, en el siglo XVII, formaba parte de los grupos que actuaban en el mar de las Antillas."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 orden religiosa se bas\u00f3 Santa Clara para la creaci\u00f3n de las clarisas?","a":"Frailes Menores","b":"Monjas benedictinas","c":"Venerable Orden Tercera","d":"Orden de San Jer\u00f3nimo","r":"a","de":"Santa Clara fue fiel seguidora de San Francisco. Ambos crearon la Segunda Orden de San Francisco llamada Clarisas, la cual est\u00e1 basada en la Primera Orden conocida como frailes menores."},{"t":"En el Antiguo Egipto se construyeron las tres grandes Pir\u00e1mides de Giza para tres faraones: Keops, Kefr\u00e9n y\u0085","a":"Tutankam\u00f3n","b":"Micerino","c":"Seneferu","d":"Tutmosis III","r":"b","de":"La Grande Pir\u00e1mide de Giza fue construida por el fara\u00f3n Keops. Mide 138 metros. La pir\u00e1mide de Kefr\u00e9n es un poco m\u00e1s peque\u00f1a que la de Keops. La \u00faltima pir\u00e1mide fue construida por el fara\u00f3n Micerino, y mide 65 metros de alto."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se llev\u00f3 a cabo la primera edici\u00f3n del Festival de Woodstock?","a":"1968","b":"1955","c":"1975","d":"1969","r":"d","de":"El Festival de Woodstock se llev\u00f3 a cabo desde el 15 hasta el 18 de agosto de 1969. Cont\u00f3 con 32 artistas invitados, entre quienes figuran Janis Joplin, Jimi Hendrix, The Who, entre otros."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos qu\u00edmicos NO es usado en la fabricaci\u00f3n de pilas alcalinas?","a":"Ars\u00e9nico","b":"Di\u00f3xido de manganeso","c":"Zinc","d":"Hidr\u00f3xido de potasio","r":"a","de":"Las pilas alcaninas (\u0093L\u0094) est\u00e1n hechas de zinc y di\u00f3xido de manganeso. El electrolito es de hidr\u00f3xido de potasio. Estos elementos permiten un mejor rendimiento y duraci\u00f3n que la pila corriente."},{"t":"Durante la Segunda Guerra Mundial, \u00bfa qu\u00e9 se le conoci\u00f3 como los \u00abfoo fighters\u00bb?","a":"Un grupo de soldados","b":"Un pelot\u00f3n naval","c":"Un experimento armament\u00edstico","d":"Una serie de objetos voladores no identificados","r":"d","de":"Los \u00abfoo fighters\u00bb fueron objetos voladores no identificados durante la Segunda Guerra Mundial. En un inicio se crey\u00f3 que eran armas nazis, pero nunca tuvieron un comportamiento hostil, y a d\u00eda de hoy todav\u00eda no se sabe qu\u00e9 hab\u00eda detr\u00e1s de dichos avistamientos."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significa \u00abneol\u00edtico\u00bb?","a":"Nueva Era","b":"Nueva Edad de Piedra","c":"Edad de las Herramientas","d":"Edad de Piedra","r":"b","de":"El per\u00edodo Neol\u00edtico corresponde a la \u00faltima instancia de la Edad de Piedra, antes del descubrimiento del bronce y el inicio de la Edad de los Metales. Su nombre proviene del griego \u0091neo\u0092 \u00abnuevo\u00bb y \u0091lithik\u00f3s\u0092 \u00abde piedra\u00bb"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el presidente m\u00e1s viejo de la historia?","a":"Shimon Peres","b":"Robert Mugabe","c":"Giotgio Napolitalo","d":"Girma Wolde-Giorgis","r":"b","de":"Robert Mugabe fue un dictador de Zimbabue que permaneci\u00f3 por casi cuatro d\u00e9cadas en el poder. Fue destituido por un golpe militar a los 93 a\u00f1os, siendo el presidente m\u00e1s longevo de la historia."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 edici\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos se logr\u00f3 por primera vez un puntaje perfecto?","a":"Ciudad de M\u00e9xico 1968","b":"M\u00fanich 1972","c":"Montreal 1976","d":"Mosc\u00fa 1980","r":"c","de":"En la edici\u00f3n de 1976 de los Juegos Ol\u00edmpicos, en Montreal, Canad\u00e1, fue la primera vez que un gimnasta obtuvo un 10 perfecto como puntuaci\u00f3n. Nadia Com?neci fue la encargada de realizar dicha haza\u00f1a. La gimnasta rumana se colg\u00f3 tres preseas de oro en aquella edici\u00f3n."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos metros puede llegar a medir un tibur\u00f3n de Groenlandia?","a":"8 metros","b":"7 metros","c":"4 metros","d":"9 metros","r":"b","de":"El tibur\u00f3n de Groenlandia, el m\u00e1ximo depredador de la cadena alimenticia en el \u00c1rtico, puede llegar a alcanzar \u0096de largo\u0096 la asombrosa medida de 7 metros."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 g\u00e9nero de las artes esc\u00e9nicas se desempe\u00f1\u00f3 Alicia Alonso?","a":"Danza folkl\u00f3rica","b":"Teatro","c":"Danza contemporanea","d":"Ballet cl\u00e1sico","r":"d","de":"Alicia Alonso fue una de las principales exponentes del ballet cl\u00e1sico en el siglo XX. La labor de esta bailarina cubana le brind\u00f3 reconocimiento en Europa, Asia y Am\u00e9rica."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas v\u00edctimas tuvo Jack el Destripador?","a":"4","b":"5","c":"6","d":"7","r":"b","de":"El 31 de agosto de 1888, la polic\u00eda londinense encuentra el cad\u00e1ver de Mary Ann Nichols, la primera v\u00edctima de Jack el Destripador. Desde ese d\u00eda, y hasta el 9 de noviembre, otros cuatro asesinatos se le atribuyeron a quien ser\u00eda recordado como uno de los asesinos m\u00e1s misteriosos de la historia."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad brit\u00e1nica se encuentran los famosos cementerios conocidos como los \u00abSiete Magn\u00edficos\u00bb?","a":"Birmingham","b":"Liverpool","c":"Manchester","d":"Londres","r":"d","de":"Los \u00abSiete Magn\u00edficos\u00bb fueron construidos en la ciudad de Londres desde 1830 hasta 1841, debido a que las p\u00e9simas condiciones de higiene y el r\u00e1pido crecimiento de la poblaci\u00f3n, hicieron de los cementerios londinenses espacios insuficientes."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es el pastafarismo?","a":"Una religi\u00f3n","b":"Un corriente rastafari","c":"Una comida italiana","d":"Una enfermedad","r":"a","de":"El pastafarismo es una religi\u00f3n moderna que alaba al Monstruo de Espagueti Volador, quien cre\u00f3 al universo cuando vomit\u00f3 borracho hace cinco mil a\u00f1os. Naci\u00f3 como una cr\u00edtica al resto de religiones."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas vitaminas no contiene la cebolla morada?","a":"D","b":"A","c":"C","d":"B","r":"a","de":"Las cebollas moradas son ricas en vitaminas C, A y vitaminas del grupo B (B6 y B9)."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 compa\u00f1\u00eda produjo el videojuego de \u0091E.T., el extraterrestre\u0092?","a":"Atari","b":"Sega","c":"Nintendo","d":"Capcom","r":"a","de":"En junio de 1982 se estren\u00f3 \u0091E.T., el extraterrestre\u0092, cinta que maravill\u00f3 al p\u00fablico y la cr\u00edtica se convirti\u00f3 en un cl\u00e1sico instant\u00e1neo. Ese mismo a\u00f1o, Atari desarroll\u00f3 un videojuego basado en la cinta, pero fue un fracaso rotundo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes canciones son\u00f3 durante la misi\u00f3n del Apolo 11?","a":"\u00abCome Together\u00bb","b":"\u00abFly Me to the Moon\u00bb","c":"\u00abGod Only Knows\u00bb","d":"\u00abLike a Rolling Stone\u00bb","r":"b","de":"La versi\u00f3n de Frank Sinatra de \u00abFly Me to the Moon\u00bb no solo son\u00f3 en el cohete que llev\u00f3 al Apolo 11, tambi\u00e9n fue reproducida en la Luna."}],"arte":[{"t":"\u00bfQu\u00e9 artista pint\u00f3 'Arist\u00f3teles con busto de Homero'?","a":"Renoir","b":"Rembrandt","c":"Rubens","d":"Van Gogh","r":"b","de":"Rembrandt Harmenszoon van Rijn naci\u00f3 en los Pa\u00edses Bajos y una de sus obras m\u00e1s destacadas se titula 'La ronda de noche'."},{"t":"\u00bfVasili Kandinski fue pionero de qu\u00e9 estilo de pintura?","a":"Cubismo","b":"Surrealismo","c":"Pintura Abstracta Moderna","d":"Povera","r":"c","de":"El ruso Vasili Kandinski es conocido mundialmente como el precursor de la abstracci\u00f3n en la pintura"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 la obra \u0093La lecci\u00f3n de anatom\u00eda del Dr. Nicolaes Tulp\u0094?","a":"Diego Vel\u00e1zquez","b":"Miguel \u00c1ngel","c":"Rembrandt","d":"Arturo Michelena","r":"c","de":"Fue pintado por Rembrandt en 1632 y se encuentra en el Museo Mauritshuis de La Haya"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 la \u0093Piedad con san Jer\u00f3nimo, san Pablo y san Pedro\u0094?","a":"Boticcelli","b":"Donatello","c":"Leonardo da Vinci","d":"Jean Fouquet","r":"a","de":"Fue pintado por Sandro Botticelli en 1492. Se conserva en la Alte Pinakothek de M\u00fanich"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 estilo arquitect\u00f3nico pertenece la Catedral de Notre Dame en Par\u00eds?","a":"Neocl\u00e1sico","b":"Barroco","c":"G\u00f3tico","d":"Renacentista","r":"c","de":"Es una de las construcciones m\u00e1s antiguas del estilo g\u00f3tico, esta catedral de culto cat\u00f3lico comenz\u00f3 a construirse en 1163 y termin\u00f3 en 1345"},{"t":"Sandro Botticelli naci\u00f3 en:","a":"Roma","b":"G\u00e9nova","c":"Venecia","d":"Florencia","r":"d","de":"Sandro Botticelli es autor de importantes obras de arte, como lo son El nacimiento de Venus, La primavera y Virgen del Magnificat."},{"t":"\u00bfLa Venus de Milo se encuentra en cu\u00e1l museo?","a":"El Louvre","b":"Museo Brit\u00e1nico","c":"Museo Metropolitano de Arte","d":"Museo de Orsay","r":"a","de":"La Venus de Milo es considerada una de las estatuas m\u00e1s representativas del per\u00edodo helen\u00edstico de la escultura griega, se cree que su autor fue Alexandros of Antioch."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra el Museo del Prado?","a":"Berna","b":"Madrid","c":"\u00c1msterdam","d":"Londres","r":"b","de":"En el Museo Nacional del Prado se exponen un total de 35 mil obras, fue creado en 1819 y recibe casi 3 millones de visitantes anualmente, \u00bflo conoces?"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es considerado el mejor representante del expresionismo?","a":"Goya","b":"Barlach","c":"Picasso","d":"K\u00e4the Kollwitz","r":"b","de":"Ernst Barlach naci\u00f3 en Alemania y es conocido mundialmente por obras como Lesender Klostersch\u00fcl, Der Schwebe y The Fugitives."},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 artista expuso un orinal con el t\u00edtulo \"\"La fuente\"\"?\"","a":"Salvador Dal\u00ed","b":"Andy Warhol","c":"Roy Lichtenstein","d":"Marcel Duchamp","r":"d","de":"Marcel Duchamp fue un artista franc\u00e9s conocido por exaltar lo coyuntural, lo fugaz y lo contempor\u00e1neo, algunas de sus obras m\u00e1s conocidas fueron La Fuente y El gran vidrio."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 movimiento cultural se encuentra Vermeer?","a":"Romanticismo","b":"Barroco","c":"Renacimiento","d":"Manierismo","r":"b","de":"Vermeer es uno de los pintores neerlandeses m\u00e1s reconocidos del arte Barroco"},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 \"\"Lirios\"\"?\"","a":"Diego Rivera","b":"CLaude Monet","c":"Picasso","d":"Van Gogh","r":"d","de":"Es un cuadro al \u00f3leo sobre lienzo realizado en mayo de 1889 por Vincent Van Gogh. En 1987 fue vendido por 53.900.000 d\u00f3lares"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 el Museo Nacional de Arte Antiguo?","a":"Francia","b":"Portugal","c":"Espa\u00f1a","d":"Italia","r":"b","de":"Se encuentra en Lisboa y conserva 2200 obras aproximadamente"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o inici\u00f3 la Edad Contempor\u00e1nea?","a":"1789","b":"1897","c":"1798","d":"1887","r":"a","de":"La Edad contempor\u00e1nea es el per\u00edodo hist\u00f3rico comprendido entre el a\u00f1o 1879 hasta el presente, \u00bflo sab\u00edas?"},{"t":"\u00bfEn que siglo naci\u00f3 Diego Vel\u00e1zquez?","a":"Siglo XVII","b":"Siglo XVI","c":"Siglo XV","d":"Siglo XVII","r":"a","de":"Vel\u00e1zques es considerado como uno de los m\u00e1ximos exponentes de la pintura espa\u00f1ola y es conocido por su pintura 'Las meninas'"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 la famosa pintora y fot\u00f3grafa Frida Kahlo?","a":"1989","b":"1899","c":"1914","d":"1907","r":"d","de":""},{"t":"Escuela pict\u00f3rica que busca recoger la impresi\u00f3n que las cosas dejan en la retina y no su forma verdadera","a":"Expresionismo","b":"Impresionismo","c":"Luminismo","d":"Cubismo","r":"b","de":"El impresionismo se desarroll\u00f3 a partir de la segunda mitad del siglo XIX en Europa caracterizado, a grandes rasgos, por el intento de plasmar la luz y el instante"},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n es el autor de la obra cubista \"\"Clarinete y botella de ron sobre una repisa\"\"?\"","a":"Georges Braque","b":"Pablo Picasso","c":"Juan Gris","d":"Henri Matisse","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 artista fue detenido al ser acusado de ser homosexual?","a":"Donatello","b":"Leonardo Da Vinci","c":"Picasso","d":"Salvador Dal\u00ed","r":"b","de":"En 1476 una denuncia an\u00f3nima al tribunal encargado de cuidar la moral y de acabar con la homosexualidad en Italia llev\u00f3 a la detenci\u00f3n de Leonardo da Vinci que posteriormente fue puesto en libertad por falta de pruebas."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o inici\u00f3 la Edad Contempor\u00e1nea?","a":"1897","b":"1789","c":"1978","d":"1811","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 impresionista franc\u00e9s pint\u00f3 casi 250 cuadros de nen\u00fafares?","a":"Pierre-Auguste Renoir","b":"Paul C\u00e9zanne","c":"Claude Monet","d":"Edgar Degas","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 'Idas y venidas, Martinica'?","a":"Paul Gauguin","b":"Paul C\u00e9zanne","c":"Vel\u00e1zquez","d":"Claude Monet","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde se encuentra exhibida \u0091La persistencia de la memoria\u0092, obra de Salvador Dal\u00ed?","a":"Museo del Louvre","b":"Museo de Arte Moderno de Nueva York","c":"Museo del Prado","d":"Museo de Arte de Catalu\u00f1a","r":"b","de":"En 1934 \u0091La persistencia de la memoria\u0092, obra de Salvador Dal\u00ed, fue comprada por Helen Lansdowne Resor, quien la don\u00f3 al Museo de Arte Moderno de Nueva York, en donde todav\u00eda permanece."},{"t":"El artista venezolano Carlos Cruz-Diez, se destac\u00f3 en un estilo art\u00edstico espec\u00edfico. \u00bfCu\u00e1l fue?","a":"El impresionismo","b":"El expresionismo","c":"La colorizaci\u00f3n","d":"El arte cin\u00e9tico","r":"d","de":"Carlos Cruz-Diez es el artista venezolano contempor\u00e1neo con mayor proyecci\u00f3n internacional, su visi\u00f3n resalta por ser considerado el maestro del arte cin\u00e9tico."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas corrientes art\u00edsticas, detestaba Leonardo da Vinci?","a":"El arte abstracto","b":"El arte mec\u00e1nico","c":"Las esculturas","d":"Los frescos","r":"c","de":"Leonardo da Vinci escribi\u00f3 en su libro \u0091Tratado de la pintura\u0092 (1680), que los pintores eran superiores a los escultores y que la escultura era simplemente \u0093arte mec\u00e1nica sin gracia alguna\u0094."},{"t":"Quentin Massys fue un pintor de estilo\u0085","a":"Barroco","b":"G\u00f3tico","c":"Flamenco","d":"Renacentista","r":"c","de":"Quentin Massys, nativo de Lovaina, B\u00e9lgica, fue un pintor especializado en la tem\u00e1tica religiosa y el retrato, mostrando influencia del estilo flamenco en la intensidad del sentimiento religioso, suntuosidad crom\u00e1tica y minuciosidad en el detalle."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 buscaba, principalmente, el Neoclasicismo?","a":"El sentimiento, la individualidad y la libertad","b":"Las luces del conocimiento y la raz\u00f3n","c":"Culto a Dios y a la religi\u00f3n cristiana","d":"Antropocentrismo como nueva concepci\u00f3n del hombre y del mundo","r":"b","de":"\"El Neoclasicismo nace como necesidad de representar est\u00e9ticamente, el movimiento cultural e intelectual que hac\u00eda vida en Europa en los siglos XVIII y XIX, bajo los ideales de la Ilustraci\u00f3n, la cual buscaba \"\"disipar las tinieblas de la ignorancia\"\" en funci\u00f3n de llegar a la raz\u00f3n. \""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el pintor de 'Napole\u00f3n cruzando los Alpes'?","a":"Francisco de Goya","b":"Diego Vel\u00e1zquez","c":"Eug\u00e8ne Delacroix","d":"Jaques-Louis David","r":"d","de":"El pintor Jacques-Louis David fue un pintor neocl\u00e1sico franc\u00e9s, y a su vez, un bonapartista arraigado. David estaba dispuesto a plasmar a Napole\u00f3n Bonaparte como un l\u00edder nato."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00edses se origina, principalmente, el Romanticismo?","a":"Francia y Espa\u00f1a","b":"Alemania y Reino Unido","c":"Estados Unidos y M\u00e9xico","d":"B\u00e9lgica y Marruecos","r":"b","de":"El Romanticismo se origin\u00f3 en Alemania y en Reino Unido durante los \u00faltimos a\u00f1os del siglo XVIII, y su popularidad lo convirti\u00f3 en uno de los m\u00e1s influyentes movimientos en Europa, entre los a\u00f1os 1790 y 1880, aproximadamente."},{"t":"Epicuro fue un famoso fil\u00f3sofo griego conocido por dedicar su vida a buscar la felicidad. \u00bfCu\u00e1l es su conclusi\u00f3n? Est\u00e1 en los placeres m\u00e1s simples de la vida.","a":"La pintura","b":"La poes\u00eda","c":"La literatura","d":"La ingenier\u00eda","r":"b","de":"Miguel \u00c1ngel adem\u00e1s de ser un escultor excepcional, dedic\u00f3 parte de su vida a la poes\u00eda. Escribi\u00f3 m\u00e1s de 300 poemas. Sus temas variaban entre religi\u00f3n, amor y frustraci\u00f3n."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 movimiento art\u00edstico pertenece la obra \u0091El grito\u0092 de Edvard Munch?","a":"Surrealismo","b":"Cubismo","c":"Expresionismo","d":"Dada\u00edsmo","r":"c","de":"El grito' es la obra m\u00e1s popular del pintor noruego Edvard Munch, realizada en 1893, y una de las manifestaciones pict\u00f3ricas m\u00e1s importantes del expresionismo, perteneciente a las vanguardias art\u00edsticas del siglo XX."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas obras no fue realizada por el pintor renacentista Sandro Botticelli?","a":"La primavera","b":"El nacimiento de Venus","c":"Palas y el centauro","d":"Expulsi\u00f3n del para\u00edso","r":"d","de":"En \u0091La primavera\u0092, \u0091El nacimiento de Venus\u0092 y \u0091Palas y el centauro\u0092, Botticelli plasm\u00f3 un contenido iconogr\u00e1fico vinculado al pensamiento filos\u00f3fico neoplat\u00f3nico del cual fue creyente."},{"t":"Van Gogh perdi\u00f3 una oreja, pero \u00bfqu\u00e9 le pas\u00f3?","a":"Necesitaba pintura roja y se la cort\u00f3","b":"Escuchaba voces y quer\u00eda callarlas","c":"Discut\u00eda con un amigo y se pas\u00f3 la navaja","d":"En un intento de suicidio, calcul\u00f3 mal y le dio un tiro a su oreja","r":"c","de":"Paul Gauguin, un pintor impresionista fue el culpable de que Van Gogh perdiera la oreja. Ambos estaban peleando y al forcejear, el mismo Van Gogh reban\u00f3 \u0096sin querer- un pedazo de su l\u00f3bulo."},{"t":"La maja desnuda' de Francisco de Goya es una pintura de estilo\u0085","a":"Rom\u00e1ntico","b":"Rococ\u00f3","c":"Neocl\u00e1sica","d":"Barroco","r":"c","de":"\u0091La maja desnuda\u0092 es una de las obras m\u00e1s celebres de Francisco de Goya, pintor cuyo estilo evolucion\u00f3 desde el rococ\u00f3, pasando por el neoclasicismo hasta el prerromanticismo."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 per\u00edodo de la historia del arte corresponde la obra 'La f\u00e1bula de Aracne'?","a":"Renacimiento","b":"Rococ\u00f3","c":"Barroco","d":"Manierismo","r":"c","de":"La obra pict\u00f3rica de Vel\u00e1zquez titulada \u0091La f\u00e1bula de Aracne\u0092, tambi\u00e9n conocida con el nombre de 'Las hilanderas', corresponde a una de las piezas m\u00e1s importantes dentro de la pintura barroca espa\u00f1ola."},{"t":"El Romanticismo es un movimiento cultural que nace bajo la premisa de que\u0085","a":"El amor es lo que hace girar al mundo","b":"El romance es la clave de la existencia del hombre","c":"El coraz\u00f3n es m\u00e1s importante que la raz\u00f3n","d":"No hay nada m\u00e1s importante que encontrar el amor verdadero","r":"c","de":"El Romanticismo es un movimiento cultural que nace bajo la premisa de que el coraz\u00f3n es m\u00e1s importante que la raz\u00f3n y que los sentimientos son la br\u00fajula que deber\u00eda hacer girar nuestro mundo."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad queda el puerto El Havre representado en la obra \u0091Impresi\u00f3n, sol naciente\u0092 de Monet?","a":"Par\u00eds","b":"Marsella","c":"Marsella","d":"Ninguna de las anteriores","r":"c","de":"El pintor impresionista Claude Monet realiz\u00f3 una serie compuesta por seis obras pict\u00f3ricas inspiradas en el puerto de El Havre, ubicado en la ciudad de Normand\u00eda. Entre las seis pinturas se encuentra \u0091Impresi\u00f3n, sol naciente\u0092, obra que dar\u00eda inicio al impresionismo."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario el pintor Edward Hopper, autor de la famosa obra \u0091Nighthawks\u0092?","a":"Inglaterra","b":"Suecia","c":"Estados Unidos","d":"Irlanda","r":"c","de":"Edward Hopper fue un pintor del movimiento realista americano, originario de Nueva York. Sus obras se caracterizan por representar la soledad, la escena de g\u00e9nero y la representaci\u00f3n de la vida cotidiana estadounidense del siglo XX."},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo tard\u00f3 Miguel \u00c1ngel en pintar la Capilla Sixtina?","a":"2 a\u00f1os","b":"15 a\u00f1os","c":"9 meses","d":"4 a\u00f1os","r":"d","de":"Miguel \u00c1ngel se tard\u00f3 cuatro a\u00f1os en pintar todo el fresco de la Capilla Sixtina. Fue un proyecto s\u00faper dif\u00edcil y le cost\u00f3 m\u00faltiples heridas. Deb\u00eda montarse en andamios y m\u00e1s de una vez, sufri\u00f3 graves ca\u00eddas."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 estilo art\u00edstico est\u00e1 presente en \u0091La muerte de Marat\u0092?","a":"Neoclasicismo","b":"Barroco","c":"Romanticismo","d":"Clasicismo","r":"a","de":"\u0091La muerte de Marat\u0092 es una de las pinturas m\u00e1s importantes de la Revoluci\u00f3n Francesa. La obra de Jacques-Louis David expresa por medio del neoclasicismo, con claridad estructural y dominio del dibujo sobre el color, el deceso del l\u00edder revolucionario."}],"geografia":[{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds es considerado \"\"el pa\u00eds de los mil lagos\"\"?\"","a":"Canad\u00e1","b":"Suecia","c":"Finlandia","d":"Austria","r":"c","de":"\"Finlandia es conocido como \"\"el pa\u00eds de los mil lagos\"\" ya que existen al menos unos 188.000 en todo este territorio.\""},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las Torres Petronas?","a":"Nueva York","b":"Indonesia","c":"Malasia","d":"Singapur","r":"c","de":"Situadas espec\u00edficamente en la capital de Malasia, Kuala Lumpur, estas torres fueron las m\u00e1s altas del mundo entre 1998 y 2003."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el oc\u00e9ano m\u00e1s profundo?","a":"Atl\u00e1ntico","b":"\u00cdndico","c":"Ant\u00e1rtico","d":"Pac\u00edfico","r":"d","de":"El oc\u00e9ano Pac\u00edfico tiene una superficie de m\u00e1s de 155 millones de kil\u00f3metros cuadrados, y cuenta con una profundidad m\u00e1xima de 10.924 metros."},{"t":"\u00bfTimb\u00fa es capital de qu\u00e9 pa\u00eds?","a":"Maldivas","b":"Pakist\u00e1n","c":"But\u00e1n","d":"Brun\u00e9i","r":"c","de":"Curiosamente, Timb\u00fa es la \u00fanica capital del mundo que no tiene ning\u00fan sem\u00e1foro instalado en sus calles."},{"t":"Maputo es reconocida oficialmente como la capital de...","a":"Mozambique","b":"Angola","c":"Botsuana","d":"Montenegro","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que hasta el 13 de marzo de 1976, Maputo fue llamada Louren\u00e7o Marques en honor a un explorador portugu\u00e9s?"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 ciudad costera europea se la conoce como la Perla del Adri\u00e1tico?","a":"Atenas","b":"N\u00e1poles","c":"Ibiza","d":"Dubrovnik","r":"d","de":"Dubrovnik, tambi\u00e9n conocida como Ragusa es una ciudad costera localizada en la regi\u00f3n de Dalmacia, en la Rep\u00fablica de Croacia, cerca de la frontera nacional con Bosnia y Herzegovina."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el desierto de Gobi?","a":"Al sur de China","b":"Al sur de Mongolia","c":"Al sur de Jap\u00f3n","d":"Al este de Dub\u00e1i","r":"b","de":"El desierto de Gobi es una gran regi\u00f3n des\u00e9rtica situada entre el norte de China y el sur de Mongolia."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de la Rep\u00fablica de Macedonia?","a":"Sarajevo","b":"Chipre","c":"Chisin\u00e1u","d":"Skopie","r":"d","de":"La ciudad capitalina de Skopie es de aproximadamente 570 kil\u00f3metros y como dato curioso, ha estado bajo el dominio de romanos, bizantinos y otomanos."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos pa\u00edses africanos no tiene costa?","a":"Sud\u00e1frica","b":"Chad","c":"T\u00fanez","d":"Argelia","r":"b","de":"El pa\u00eds africano de Chad hace frontera con Libia al norte, con Sud\u00e1n al este, con la Rep\u00fablica Centroafricana al sur, Camer\u00fan y Nigeria al suroeste y con N\u00edger al oeste."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al r\u00edo que desemboca en otro r\u00edo?","a":"Afluente","b":"Caudal","c":"Meandro","d":"Arroyo","r":"a","de":"Un afluente corresponde a un curso de agua que no desemboca en el mar, sino en otro r\u00edo m\u00e1s importante"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde ocurre el fen\u00f3meno del Rel\u00e1mpago del Catatumbo?","a":"Chile","b":"China","c":"Venezuela","d":"Jap\u00f3n","r":"c","de":"Este fen\u00f3meno ocurre en el Lago de Maracaibo, desde el 2014 est\u00e1 en el Libro de Record Guinness por la mayor ca\u00edda de rayos por hora"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el continente que tiene mas pa\u00edses?","a":"Am\u00e9rica","b":"\u00c1frica","c":"Europa","d":"Asia","r":"b","de":"En total y en reconocimiento de la ONU, \u00c1frica cuenta con 54 pa\u00edses."},{"t":"\u00bfOslo es la capital de qu\u00e9 pa\u00eds?","a":"Noruega","b":"Letonia","c":"Suecia","d":"Finlandia","r":"a","de":"Adem\u00e1s de ser la capital de Noruega, Oslo es la tercera ciudad escandinava m\u00e1s poblada, superada solo por Estocolmo y Copenhague."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Suiza?","a":"Ginebra","b":"Berna","c":"Z\u00fcrich","d":"Basilea","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que el r\u00edo Aare atraviesa pr\u00e1cticamente toda la ciudad de Berna?"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Sierra Nevada de Santa Marta?","a":"Venezuela","b":"Bolivia","c":"Chile","d":"Colombia","r":"d","de":"La Sierra Nevada de Santa Marta es el sistema monta\u00f1oso litoral m\u00e1s alto de Colombia, elevando su altura hasta los 5.700 msnm, seg\u00fan la Misi\u00f3n Topogr\u00e1fica Shuttle Radar."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas opciones se aproxima m\u00e1s a la edad de La Tierra","a":"165 mil millones de a\u00f1os","b":"12 mil millones de a\u00f1os","c":"18 mil millones de a\u00f1os","d":"4 mil millones de a\u00f1os","r":"d","de":"Seg\u00fan los expertos de la actualidad, la edad de la Tierra es de aproximadamente unos 4470 millones de a\u00f1os."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el r\u00edo de mayor longitud en el mundo?","a":"R\u00edo Nilo","b":"R\u00edo Misisipi","c":"R\u00edo Amazonas","d":"R\u00edo Negro","r":"c","de":"El R\u00edo Amazones es el r\u00edo m\u00e1s largo de todo el mundo, con una longuitud total de 6.992 kil\u00f3metros, atravesando Per\u00fa, Colombia y Brasil."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el tercer continente m\u00e1s grande de La Tierra?","a":"Asia","b":"\u00c1frica","c":"Europa","d":"Am\u00e9rica","r":"b","de":"\u00c1frica es el tercer continente terrestre con mayor extensi\u00f3n, detr\u00e1s de Asia y Am\u00e9rica, \u00bfsab\u00edas que cuenta con 30,37 millones de kil\u00f3metros cuadrados?"},{"t":"\u00bfSabr\u00e1s cu\u00e1l es la capital de Malasia?","a":"Kuala Lumpur","b":"Abdul Samad","c":"Suria","d":"Bukit Bintang","r":"a","de":"La capital malaya es conocida a nivel mundial por ser el hogar de las torres Petronas, las torres gemelas m\u00e1s altas del mundo,  con una altura de 452 metros."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la ca\u00edda de agua m\u00e1s alta del mundo?","a":"Yumbilla","b":"Salto del Tugela","c":"Olo'upena","d":"El Salto \u00c1ngel","r":"d","de":"El Salto \u00c1ngel se encuentra en Venezuela, espec\u00edficamente en el parque nacional Canaima y cuenta con una altura de 1.283 metros. Incre\u00edble, \u00bfno?"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 continente pertenece Australia?","a":"Am\u00e9rica","b":"Europa","c":"Ocean\u00eda","d":"Asia","r":"c","de":"Ocean\u00eda est\u00e1 compuesto por 14 pa\u00edses y tiene una poblaci\u00f3n aproximada de 40 millones de habitantes."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se le llama a uno de los paralelos del planeta que est\u00e1 ubicado en el hemisferio norte?","a":"Tr\u00f3pico de C\u00e1ncer","b":"Tr\u00f3pico de Capricornio","c":"Paralelo Plexus","d":"Meridiano Intertropical","r":"a","de":"El Tr\u00f3pico de C\u00e1ncer es el paralelo situado a una latitud de 23\u00ba 26? 14?1? al norte del ecuador. \u00bfSab\u00edas que anualmente se est\u00e1 desplazando aproximadamente medio segundo hacia el sur?"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra el telef\u00e9rico m\u00e1s alto del mundo?","a":"Suiza","b":"Malasia","c":"Francia","d":"Venezuela","r":"d","de":"El telef\u00e9rico m\u00e1s alto del mundo se encuentra en la ciudad venezolana de M\u00e9rida, y cuenta con 4.765 metros sobre el nivel del mar."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Maldivas?","a":"Mal\u00e9","b":"Bali","c":"Hulhumal\u00e9","d":"Ubud","r":"a","de":"Mal\u00e9 es la capital de las Islas Maldivas, tiene una superficie de casi 6 kil\u00f3metros cuadrados y es conocida por su gran producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n del coco y su corteza."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Nicaragua?","a":"Managua","b":"Tegucigalpa","c":"San Jos\u00e9","d":"San Pedro de Nicaragua","r":"a","de":"Managua es actualmente la ciudad capitalina de Nicaragua, tiene una extensi\u00f3n territorial de 289 kil\u00f3metros cuadrados y fue establecida como ciudad el 24 de julio de 1846."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 limita al sur de Costa de Marfil?","a":"Mar Mediterr\u00e1neo","b":"Oc\u00e9ano \u00cdndico","c":"Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico","d":"Oc\u00e9ano Pac\u00edfico","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico es el segundo m\u00e1s extenso de la Tierra, solo superado por el oc\u00e9ano Pac\u00edfico?"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds de Europa no tiene ning\u00fan desierto?","a":"Italia","b":"Alemania","c":"Espa\u00f1a","d":"Portugal","r":"b","de":"Aproximadamente el 30% del territorio alem\u00e1n est\u00e1 formado por bosques, la mayor\u00eda de ellos en el sur"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Croacia?","a":"Viena","b":"Zagreb","c":"Sof\u00eda","d":"Praga","r":"b","de":"Zagreb es la capital de Croacia, el gentilicio de esta ciudad es conocido como Agramita y se estima que dentro de su territorio habitan aproximadamente 890 mil personas."},{"t":"El gentilicio de Tenerife es:","a":"Tinerfe\u00f1o","b":"Tenerife\u00f1o","c":"Tenerifa\u00f1o","d":"Canariense","r":"a","de":"Por si no lo sab\u00edas, Tenerife es una isla perteneciente al oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico y conforma una de las islas de Canarias, Espa\u00f1a."},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde se ubica el Salar de Uyuni?","a":"Per\u00fa","b":"Bolivia","c":"Ecuador","d":"Argentina","r":"b","de":"El Salar de Uyuni cuenta con m\u00e1s de 10 mil kil\u00f3metros cuadrados, \u00bfsab\u00edas que es el desierto de sal m\u00e1s alto y continuo del mundo?"},{"t":"Las Monta\u00f1as Tianzi pertenecen a:","a":"China","b":"Indonesia","c":"Tailandia","d":"Jap\u00f3n","r":"a","de":"Un dato curioso sobre estas monta\u00f1as, es que fueron utilizadas para recrear 'Pandora' en la famosa pel\u00edcula de 'Avatar'."},{"t":"\u00bfCon cu\u00e1ntos pa\u00edses limita Argentina?","a":"2","b":"5","c":"3","d":"6","r":"b","de":"Argentina limita con Chile, Bolivia, Paraguay, Brasil y Uruguay."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra la ciudad de Bah\u00eda Blanca?","a":"Argentina","b":"Uruguay","c":"Brasil","d":"Venezuela","r":"a","de":"Bah\u00eda Blanca es una ciudad portuaria situada en la provincia de Buenos Aires, al sudoeste de Argentina, seg\u00fan los censos la poblaci\u00f3n de esta ciudad sobrepasa por poco los 300 mil habitantes."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 el Parque Nacional Volc\u00e1n Poas?","a":"Costa Rica","b":"Chile","c":"Per\u00fa","d":"Estados Unidos","r":"a","de":"El Volc\u00e1n de Po\u00e1s est\u00e1 ubicado espec\u00edficamente en la provincia de Alajuela, en Costa Rica. El parque fue fundado en 1971 y tiene una extensi\u00f3n de 65 kil\u00f3metros cuadrados..."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds es el m\u00e1s plano de la Tierra y cuenta con el dep\u00f3sito de sal m\u00e1s largo del mundo?","a":"Bolivia","b":"Chad","c":"China","d":"Ecuador","r":"a","de":"El salar de Uyuni, ubicado en Bolivia, es el mayor desierto de sal del mundo, con una superficie de 10.582 kil\u00f3metros cuadrados."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Uganda?","a":"Malabo","b":"Jartum","c":"Lumpar","d":"Kampala","r":"d","de":"\u00bfSab\u00edas que a pesar de que Kampala se encuentra muy cerca del ecuador terrestre, posee un clima templano gracias a su altitud de m\u00e1s de 1.000 metros sobre el nivel del mar?"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra el Canal de Suez?","a":"Israel","b":"Egipto","c":"Siria","d":"Dubai","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que el Canal de Suez, situado en Egipto, une el Mediterr\u00e1neo con el Mar Rojo?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas caracter\u00edsticas no pertenece al clima mediterr\u00e1neo?","a":"Oto\u00f1os y primaveras variables","b":"Veranos secos y calurosos","c":"Clima templado","d":"Lluvias abundantes","r":"d","de":"Su nombre lo recibe del mar Mediterr\u00e1neo de donde es t\u00edpico este clima. Las lluvias no son muy abundantes y su temperatura se mantiene en promedio por encima de los 20 \u00b0C"},{"t":"De las siguientes ciudades, \u00bfcu\u00e1l es capital?","a":"Rio de Janeiro","b":"Vaduz","c":"Nueva York","d":"Sidney","r":"b","de":"Vaduz es la capital del principado de Liechtenstein"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la ciudad m\u00e1s poblada de la India?","a":"Bombay","b":"Nueva Delhi","c":"Jaipur","d":"Maharastra","r":"a","de":"Es la cuarta ciudad m\u00e1s poblada del mundo con m\u00e1s de 14 millones de habitantes"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Lituania?","a":"Riga","b":"Almaty","c":"Vilna","d":"Kaunas","r":"c","de":"Vilna? es la capital y ciudad m\u00e1s poblada de Lituania, est\u00e1 bella ciudad tur\u00edstica cuenta con 554.060 habitantes y se situa a aproximadamente 30 km de la fronterra con Bielorrusia"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 hemisferio de la Tierra est\u00e1 ubicado Honduras?","a":"Oeste","b":"Este","c":"Sur","d":"Norte","r":"d","de":"Honduras es un pa\u00eds ubicado en el centro-norte de Am\u00e9rica Central y su extensi\u00f3n territorial es de m\u00e1s de 112 mil kil\u00f3metros cuadrados"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se ubica el desierto de Atacama?","a":"Estados Unidos","b":"Chile","c":"M\u00e9xico","d":"Ir\u00e1n","r":"b","de":"El desierto de Atacama es el no-polar m\u00e1s \u00e1rido de la Tierra. Cuenta con una superficie de 105.000 kil\u00f3metros cuadrados"},{"t":"El lugar m\u00e1s caluroso del planeta queda en \u00c1frica, \u00bfc\u00f3mo se llama?","a":"Kalahari","b":"Al'Aziziyah","c":"S\u00e1hara","d":"Namib","r":"b","de":"Al\u00b4Aziziyah se encuentra en Libia y es el lugar con el r\u00e9cord en mayor temperatura, donde el term\u00f3metro ha llegado a marcar 58\u00ba C"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde queda el lago Rosa?","a":"Senegal","b":"Ruanda","c":"Tanzania","d":"Botsuana","r":"a","de":"Est\u00e1 ubicado al norte de la pen\u00ednsula senegalesa. El alga Dunaliella salina es la que fabrica el pigmento que da el color rosa al lago"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la monta\u00f1a m\u00e1s alta del continente africano?","a":"Monte Kenia","b":"Kilimanjaro","c":"Shira","d":"Monte Mer\u00fa","r":"b","de":"Est\u00e1 situada al noreste de Tanzania y tiene una altura de 5.895 metros"},{"t":"En promedio, \u00bfcu\u00e1ntos temblores hay en Jap\u00f3n al a\u00f1o?","a":"600","b":"1500","c":"1800","d":"1000","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 oc\u00e9ano ba\u00f1a la costa este de Estados Unidos?","a":"Pac\u00edfico","b":"Atl\u00e1ntico","c":"\u00cdndico","d":"Oc\u00e9ano del Este","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos pa\u00edses integran el Reino Unido?","a":"4","b":"3","c":"5","d":"6","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos pa\u00edses no limita con Francia?","a":"Espa\u00f1a","b":"Alemania","c":"Italia","d":"Holanda","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la l\u00ednea imaginaria que une los polos?","a":"L\u00ednea de Lambert","b":"Eje de la Tierra","c":"Meridiano","d":"Proyecci\u00f3n Polar","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEntre cu\u00e1les pa\u00edses se ubica el estrecho de Bering?","a":"Francia e Inglaterra","b":"Estados Unidos y Rusia","c":"Finlandia y Suecia","d":"Canad\u00e1 y Alemania","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el mayor cuerpo de agua en la Tierra?","a":"Oc\u00e9ano Pac\u00edfico","b":"Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico","c":"Oc\u00e9ano \u00cdndico","d":"Mar Mediterr\u00e1neo","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la longitud aproximada del ecuador terrestre?","a":"20.000 km","b":"30.000 km","c":"50.000 km","d":"40.000 km","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Kenia?","a":"Kampala","b":"Pretoria","c":"Nairobi","d":"Mombasa","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Pakistan?","a":"Teher\u00e1n","b":"Kabul","c":"Islamabad","d":"Tabriz","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds de \u00c1frica se encuentra el Monte Kirinyaga?","a":"Nigeria","b":"Tanzania","c":"Sud\u00e1frica","d":"Kenia","r":"d","de":"Es la monta\u00f1a m\u00e1s alta de Kenia, y la segunda m\u00e1s alta de \u00c1frica. Es un estratovolc\u00e1n creado aproximadamente hace 3 millones de a\u00f1os"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos pa\u00edses tiene forma de bota?","a":"Italia","b":"Venezuela","c":"Portugal","d":"Chile","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos pa\u00edses est\u00e1 cubierto casi en su totalidad por el desierto del S\u00e1hara?","a":"Chad","b":"Etiop\u00eda","c":"Estonia","d":"Argelia","r":"d","de":"Argelia es el pa\u00eds con mayor superficie de \u00c1frica y por su ubicaci\u00f3n, el S\u00e1hara cubre la mayor parte de sus tierras"},{"t":"\"\u00bfCu\u00e1l es la ciudad italiana conocida como \"\"La Novia del Mar\"\"?\"","a":"Roma","b":"Venecia","c":"Florencia","d":"Burano","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del estrecho que separa Rusia de Alaska?","a":"Estrecho de Bering","b":"Estrecho de B\u00f3sforo","c":"Estrecho de Fromveur","d":"Estrecho de Ormuz","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 cambio sucedi\u00f3 con el terremoto de 1811 en Mississippi?","a":"Se abri\u00f3 una falla que aument\u00f3 el cause del r\u00edo","b":"Las aguas del r\u00edo aumentaron en 100 metros su profundidad","c":"Las aguas del r\u00edo cambiaron su direcci\u00f3n al sentido contrario","d":"No ocurri\u00f3 ning\u00fan cambio","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Azerbaiy\u00e1n?","a":"Bak\u00fa","b":"Erev\u00e1n","c":"Tumbkt\u00fa","d":"Caspio","r":"a","de":"Bak\u00fa es la capital y ciudad m\u00e1s poblada de Azerbaiy\u00e1n, del mar Caspio y del C\u00e1ucaso. La ciudad fue uno de los mayores centros petrol\u00edferos de la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la Tierra del Fuego?","a":"Congo","b":"Argentina","c":"Mongolia","d":"Dinamarca","r":"b","de":"Tierra del Fuego es un parque nacional argentino de 68.909 hect\u00e1reas situado en la provincia de Tierra del Fuego a unos 12 km al oeste de la ciudad de Ushuaia"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 cataratas separan Brasil y Argentina?","a":"Cataratas del Para\u00edso","b":"Cataratas del Krka","c":"Cataratas Victoria","d":"Cataratas del Iguaz\u00fa","r":"d","de":"Las Cataratas del Iguaz\u00fa son un conjunto de cataratas que se localizan sobre el r\u00edo Iguaz\u00fa, en el l\u00edmite entre la provincia argentina de Misiones y el estado brasile\u00f1o de Paran\u00e1"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se come haggis?","a":"Noruega","b":"Escocia","c":"Alemania","d":"Irlanda","r":"b","de":"El haggis es un plato escoc\u00e9s muy condimentado y de sabor intenso. Normalmente se elabora a base de asaduras de cordero u oveja"},{"t":"En este pa\u00eds existen 6 estaciones\u0085","a":"Australia","b":"Sud\u00e1frica","c":"India","d":"Venezuela","r":"c","de":"Las 6 estaciones que reconocen en India son: primavera, verano, monz\u00f3n (a mediados de septiembre), oto\u00f1o, final de oto\u00f1o e invierno)."},{"t":"En este pa\u00eds solo el 5% de la poblaci\u00f3n es humana, el resto est\u00e1 habitado por animales...","a":"Australia","b":"Kenia","c":"Irlanda","d":"Nueva Zelanda","r":"d","de":"En efecto, solo el 5% de la poblaci\u00f3n de Nueva Zelanda se compone de humanos, quiz\u00e1s esta es la raz\u00f3n por la que es uno de los pa\u00edses menos corruptos del mundo..."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el lugar m\u00e1s fr\u00edo de la Tierra?","a":"El \u00c1rtico","b":"La Ant\u00e1rtida","c":"Alaska","d":"C\u00edrculo Polar \u00c1rtico","r":"b","de":"Aunque todos estos lugares tienen temperaturas incre\u00edblemente bajas, la Ant\u00e1rtida es un lugar m\u00e1s fr\u00edo que el \u00c1rtico. La causa reside en que el Polo Sur es un continente congelado, mientras que el Polo Norte es en su mayor parte un mar de hielo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el r\u00edo m\u00e1s largo del mundo?","a":"Nilo","b":"Misisipi","c":"Amazonas","d":"R\u00edo Amarillo","r":"c","de":"A pesar de tan solo existir una diferencia de 100 kil\u00f3metros entre el Nilo y el Amazonas, este es el r\u00edo m\u00e1s largo del mundo con una longitud de 6.800 km."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Lituania?","a":"Tallin","b":"Riga","c":"Vilna","d":"Toln","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el gentilicio de los nacidos en Mosc\u00fa?","a":"Moscusenses","b":"Moscuvitas","c":"Moscovitas","d":"Escandinavos","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Monta\u00f1a de los 7 Colores?","a":"Per\u00fa","b":"Bolivia","c":"Estados Unidos","d":"China","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds no hace frontera con Italia?","a":"Croacia","b":"Austria","c":"Suiza","d":"Eslovenia","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds no tiene frontera con M\u00e9xico?","a":"Belize","b":"Estados Unidos","c":"El Salvador","d":"Guatemala","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds no hace frontera con Myanmar (Birmania)?","a":"Laos","b":"Camboya","c":"India","d":"China","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds no hace frontera con Nigeria?","a":"Benin","b":"Camer\u00fan","c":"Chad","d":"Mali","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 pa\u00eds no tiene frontera Paraguay?","a":"Brasil","b":"Bolivia","c":"Uruguay","d":"Argentina","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 pa\u00eds no tiene frontera Ir\u00e1n?","a":"Turqu\u00eda","b":"Georgia","c":"Afganistan","d":"Pakistan","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds no hace frontera con Libia?","a":"Nigeria","b":"Mal\u00ed","c":"Sud\u00e1n","d":"Chad","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 pa\u00eds no hace frontera Luxemburgo?","a":"B\u00e9lgica","b":"Alemania","c":"Francia","d":"Pa\u00edses Bajos","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 pa\u00eds no hace frontera Panam\u00e1?","a":"Nicaragua","b":"Costa Rica","c":"Colombia","d":"Con ninguno de ellos","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 porcentaje del agua de la Tierra es salada?","a":"88%","b":"97%","c":"75%","d":"82%","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfDe cu\u00e1ntas capas est\u00e1 hecha la tierra?","a":"3","b":"4","c":"5","d":"6","r":"b","de":""},{"t":"Seg\u00fan los expertos, la rotaci\u00f3n de la Tierra est\u00e1...","a":"Acelerando","b":"Desacelerando","c":"Qued\u00e1ndose igual","d":"Sali\u00e9ndose de su \u00f3rbita","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfD\u00f3nde queda el Parque Nacional de Banff?","a":"Estados Unidos","b":"Canad\u00e1","c":"Suiza","d":"Alemania","r":"b","de":"El Parque Nacional Banff es el parque nacional m\u00e1s antiguo de Canad\u00e1."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de Jaipur?","a":"Austria","b":"Nepal","c":"Vietnam","d":"India","r":"d","de":"Conocida tambi\u00e9n como la ciudad rosa, es la capital del estado de Rajast\u00e1n en la India."}],"deporte":[{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 apodo fue conocido el velocista Carl Lewis?","a":"La gacela negra","b":"El rayo","c":"El hijo del viento","d":"El imparable","r":"c","de":"\u00abEl hijo del viento\u00bb gan\u00f3 a lo largo de su carrera un total de 10 medallas ol\u00edmpicas, de las cuales 9 fueron de oro."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 deporte destaca Joe DiMaggio?","a":"B\u00e9isbol","b":"Esqu\u00ed","c":"F\u00fatbol","d":"Nataci\u00f3n","r":"a","de":"DiMaggio fue un jugador de b\u00e9isbol estadounidense de las Grandes Ligas que jug\u00f3 profesionalmente para los New York Yankees en la posici\u00f3n de jardinero central durante toda su carrera, la cual dur\u00f3 13 a\u00f1os."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 deporte le dicen el rey?","a":"B\u00e9isbol","b":"Tenis","c":"F\u00fatbol","d":"Baloncesto","r":"a","de":"Albert Einstein bautiz\u00f3 as\u00ed al b\u00e9isbol en el Yankee Stadium por todas las variables que presenta"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos jugadores forman un equipo de 'Rugby Union'?","a":"9","b":"11","c":"12","d":"15","r":"d","de":"Existen tres modalidades de juego, Union donde participan 15 jugadores, League para 13 y Rugby 7 con 7 jugadores"},{"t":"\u00bfExiste un carn\u00e9 por puntos en la F\u00f3rmula 1?","a":"No","b":"S\u00ed","c":"No es por puntos","d":"Existi\u00f3 pero ya no","r":"b","de":"El Consejo Mundial del Deporte del Motor aprob\u00f3 un sistema de licencia para conducir en la F\u00f3rmula 1"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas medallas de oro gan\u00f3 el norteamericano Michael Phelps en los Juegos Ol\u00edmpicos de 2008?","a":"4","b":"6","c":"11","d":"8","r":"d","de":"Michael Phelps es el deportista ol\u00edmpico m\u00e1s condecorado de todos los tiempos, con un total de 28 medallas."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se jug\u00f3 la Copa Mundial de Rugby en 2015?","a":"Inglaterra","b":"Nueva Zelanda","c":"Rusia","d":"Alemania","r":"a","de":"Espec\u00edficamente, la Copa Mundial de Rugby del a\u00f1o 2015 fue celebrada entre el 18 de septiembre y el 31 de octubre de 2015."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se invent\u00f3 el tenis de mesa?","a":"Inglaterra","b":"Sud\u00e1n","c":"Rusia","d":"China","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que un estudio realizado por la NASA evidenci\u00f3 que el tenis de mesa es el deporte m\u00e1s complicado que un ser humano puede practicar a nivel profesional?"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad europea se encuentra el estadio Old Trafford?","a":"Londres","b":"Manchester","c":"Hannover","d":"Hamburgo","r":"b","de":"Tambi\u00e9n conocido como el \u0093teatro de los sue\u00f1os\u0094. Es la sede del gigante brit\u00e1nico Manchester United. \u00bfSab\u00edas que su capacidad es de 74.994 espectadores?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes es un truco de skate?","a":"Scam","b":"Sharp","c":"Clop","d":"Ollie","r":"d","de":"\"El ollie es un truco de stake, que se realiza sin manos y saltando en el aire sobre la patineta, fue inventado por Alan \"\"Ollie\"\" Gelfand en 1978 y a \u00e9l debe su nombre.\""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 tipo de competici\u00f3n es el Giro de Italia?","a":"Una competici\u00f3n de vela","b":"Una carrera automovil\u00edstica","c":"Una carrera ciclista","d":"Una competici\u00f3n en parejas","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que la carrera ciclista Giro de Italia dura un total de tres semanas?"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 dos veces tres campeonatos consecutivamente en la NBA?","a":"Lebron James","b":"Brian Scalabrine","c":"Kobe Bryant","d":"Michael Jordan","r":"d","de":"Michael Jordan gan\u00f3 consecutivamente la NBA en los a\u00f1os 1991, 1992 y 1993."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre de la mascota del mundial Sud\u00e1frica 2010?","a":"Fuleco","b":"Striker","c":"Zakumi","d":"Zabivaka","r":"c","de":"\"Zakumi fue un leopardo africano antropomorfo. Su nombre proviene de la uni\u00f3n de ZA el c\u00f3digo ISO para Sud\u00e1frica y \"\"kumi\"\" que significa diez\""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es Rafael Nadal?","a":"Nadador espa\u00f1ol","b":"Golfista espa\u00f1ol","c":"Tenista espa\u00f1ol","d":"Boxeador espa\u00f1ol","r":"c","de":"Mejor conocido como Rafa Nadal, hasta el 2018 ha sido campe\u00f3n de 16 torneos de Grand Slam, el m\u00e1s importante en esta profesi\u00f3n"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 club argentino se form\u00f3 Alfredo Di Stefano?","a":"Boca Juniors","b":"Independiente","c":"Central Norte","d":"River Plate","r":"d","de":"Alfredo Di St\u00e9fano es un jugador hist\u00f3rico del Real Madrid, su trayectoria como futbolista estuvo enmarcada por 11 temporadas doradas en el Madrid y gan\u00f3 el Bal\u00f3n de Oro en dos ocasiones"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos NO es un deporte ol\u00edmpico?","a":"Rugby","b":"Badminton","c":"Squash","d":"Lucha grecorromana","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el Mundial de f\u00fatbol que consagr\u00f3 a Diego Armando Maradona?","a":"M\u00e9xico 1986","b":"Italia 1990","c":"Espa\u00f1a 1982","d":"Estados Unidos 1994","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se celebraron los primeros Juegos Ol\u00edmpicos?","a":"1840","b":"1896","c":"1876","d":"1906","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la selecci\u00f3n de f\u00fatbol con mayor n\u00famero de Copas del Mundo?","a":"Holanda","b":"Argentina","c":"Alemania","d":"Brasil","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos puntos hace falta para ganar un juego en el ping pong?","a":"12","b":"8","c":"15","d":"11","r":"d","de":"Un juego se gana cuando uno de los jugadores alcanza los 11 puntos siempre que tenga una diferencia de dos puntos sobre el adversario."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo era conocido al principio de su carrera Muhammad Ali?","a":"Cassius Clay","b":"Punch Jay","c":"Hitler Troy","d":"Big Jay","r":"a","de":"Muhammad Ali fue conocido al principio de su carrera como Cassius Clay. Fue un boxeador estadounidense, considerado el mejor de todos los tiempos, o uno de los m\u00e1s destacados."}],"ciencia":[{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el planeta m\u00e1s cercano a la Tierra?","a":"Marte","b":"Venus","c":"Jupiter","d":"Saturno","r":"b","de":"Cada 584 d\u00edas Venus se acerca a la Tierra y se forma una distancia de aproximadamente 41 millones de kil\u00f3metros mientras que Marte como m\u00ednimo est\u00e1 a 56 millones de kil\u00f3metros aproximadamente"},{"t":"\u00bfSabes qui\u00e9n invent\u00f3 el autom\u00f3vil en 1885?","a":"Karl Friedrich Benz","b":"Gottlieb Daimler","c":"Wilhelm Maybach","d":"Nicolaus Otto","r":"a","de":"El Benz Patent-Motorwagen fue creado por Karl Friedrich Benz como el primer veh\u00edculo de la historia dise\u00f1ado para ser impulsado por un motor de combusti\u00f3n interna."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 sustancia libera el Sistema Parasimp\u00e1tico?","a":"Adrenalina","b":"Acetilcolina","c":"Serotonina","d":"\u00c1cido glut\u00e1mico","r":"b","de":"La acetilcolina es una biomol\u00e9cula farmacol\u00f3gicamente hallada por Henry Hallett Dale en 1915 y despu\u00e9s confirmada por Otto Loewi como un neurotransmisor."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos hidr\u00f3genos tiene la mol\u00e9cula de metano?","a":"2","b":"4","c":"8","d":"10","r":"b","de":"La mol\u00e9cula de metano contiene un \u00e1tomo de carbono y cuatro \u00e1tomos de hidr\u00f3geno."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la m\u00e1xima temperatura corporal que un humano puede soportar?","a":"38 \u00b0C","b":"42 \u00b0C","c":"53 \u00b0C","d":"45 \u00b0C","r":"d","de":"43 \u00b0C es la m\u00e1xima temperatura que el cuerpo puede tolerar, m\u00e1s all\u00e1 de eso el cuerpo alcanzar\u00eda un nivel en el que las prote\u00ednas en las c\u00e9lulas comienzar\u00edan a cocinarse"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el l\u00edmite humano para nadar en agua fr\u00eda?","a":"30 minutos en aguas de menos 7 \u00b0C","b":"15 minutos en aguas de menos de 9 \u00b0C","c":"30 minutos en aguas de menos de 5 \u00b0C","d":"5 minutos en aguas de menos de -3 \u00b0C","r":"c","de":"30 minutos en aguas de menos de 5 \u00b0C es lo m\u00e1ximo que una persona puede sobrevivir"},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto peso puedes perder -por inanici\u00f3n- sin morir en el intento?","a":"Nadie muere por p\u00e9rdida de peso","b":"30% de tu peso","c":"45% de tu peso","d":"37% de tu peso","r":"b","de":"Si pierdes de forma radical el 30% de tu peso, tu cuerpo dejar\u00eda de funcionar"},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo puede el ser humano sobrevivir sin tomar agua?","a":"M\u00e1ximo 3 d\u00edas","b":"M\u00e1ximo 12 d\u00edas","c":"M\u00e1ximo 9 d\u00edas","d":"M\u00e1ximo 1 semana","r":"d","de":"El agua es vital para nuestro cuerpo, pese a que se puede sobrevivir una semana sin el l\u00edquido, las consecuencias son terribles -incluidas las alucinaciones-"},{"t":"\u00bfCu\u00e1nta sangre se debe perder para que una hemorragia sea mortal?","a":"El 30% de la sangre","b":"El 40% de la sangre","c":"El 60% de la sangre","d":"El 50% de la sangre","r":"b","de":"Perder el 40% de la sangre es mortal, los \u00f3rganos no tendr\u00edan suficiente para funcionar y el coraz\u00f3n no pudiera bombear para estabilizar"},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el proyecto destinado a la b\u00fasqueda de vida inteligente m\u00e1s all\u00e1 de la Tierra?","a":"Proyecto \u00c1rea 51","b":"Proyecto SETI","c":"Proyecto Isaac Asimov","d":"Proyecto Ehman","r":"b","de":"SETI es el acr\u00f3nimo del ingl\u00e9s Search for ExtraTerrestrial Intelligence, o B\u00fasqueda de Inteligencia Extraterrestre."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 gl\u00e1ndulas producen adrenalina?","a":"Suprarrenales","b":"Seb\u00e1ceas","c":"Endocrinas","d":"Exocrinas","r":"a","de":"La adrenalina es producida por las gl\u00e1ndulas suprarrenales a partir de los amino\u00e1cidos fenilalanina y tirosina"},{"t":"Los estudios que explican que la luz blanca puede dividirse en sus colores componentes mediante un prisma fueron desarrollados por:","a":"Robert Boyle","b":"Isaac Newton","c":"Robert Hook","d":"Antoine Lavoisier","r":"b","de":"En el a\u00f1o 1666 Newton descubri\u00f3 que cada color puro se caracteriza por una refractabilidad espec\u00edfica"},{"t":"La insulina fue descubierta por:","a":"Edward Jenner","b":"Alexander Fleming","c":"Frederick Banting","d":"Charles Best","r":"c","de":"Banting descubre la hormona insulina en 1920, la cual ayuda a equilibrar los niveles de az\u00facar en la sangre"},{"t":"En 1983, el franc\u00e9s Luc Montagnier descubre el retrovirus denominado:","a":"VIH (Virus de Inmunodeficiencia Humana)","b":"VPH (Virus del Papiloma Humano)","c":"HTLV (Virus Linfotr\u00f3pico de C\u00e9lulas T Humanas)","d":"XMRV (Virus Xenotr\u00f3pico de la Leucemia Murina)","r":"a","de":"Montagnier descubri\u00f3 en 1983 el retrovirus denominado VIH, y lo identific\u00f3 como el agente causante del sida"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el descubridor de la fotos\u00edntesis?","a":"Carl Wilhelm Scheele","b":"Jan Ingenhousz","c":"Joseph Priestley","d":"Antoine Lavoisier","r":"b","de":"Jan Ingenhousz fue quien descubri\u00f3 que las plantas reaccionan a la luz solar de manera diferente a la sombra"},{"t":"A los org\u00e1nulos celulares encargados de suministrar la energ\u00eda necesaria para la actividad celular se le conoce como:","a":"Plastos","b":"Cloroplastos","c":"Mitocondrias","d":"Cromosomas","r":"c","de":"Las mitocondrias act\u00faan como centrales energ\u00e9ticas de la c\u00e9lula y sintetizan ATP a expensas de los carburantes metab\u00f3licos"},{"t":"Se cree que fue un proceso descubierto por accidente por Charles Goodyear","a":"Alquilaci\u00f3n","b":"Reformaci\u00f3n catal\u00edtica","c":"Vulcanizaci\u00f3n","d":"Destilaci\u00f3n atmosf\u00e9rica","r":"c","de":"En este proceso se calienta el caucho crudo en presencia de azufre lo que lo vuelve m\u00e1s duro y resistente al fr\u00edo"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 planeta se encuentra m\u00e1s cerca de la \u00f3rbita de Plut\u00f3n?","a":"J\u00fapiter","b":"Neptuno","c":"Urano","d":"Marte","r":"b","de":"Neptuno es el octavo planeta del Sistema Solar en relaci\u00f3n a la distancia con el Sol"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 se agrega al hierro para hacer el acero?","a":"Carbono","b":"Aluminio","c":"Cobre","d":"Silicio","r":"a","de":"Para la fabricaci\u00f3n del acero es necesario la utilizaci\u00f3n de elementos como el hierro, el carbono, manganeso, f\u00f3sforo, n\u00edquel, azufre, cromo y m\u00e1s."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas www?","a":"World Website Wide","b":"World Web Win","c":"World Wide Web","d":"Website World Waist","r":"c","de":"Esta expresi\u00f3n inglesa se puede traducir como 'Red Inform\u00e1tica Mundial' y representa el sistema de acceso y b\u00fasqueda de informaci\u00f3n disponible en internet"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el material m\u00e1s resistente creado por la naturaleza?","a":"El diamante","b":"El hielo","c":"La piel de ballena","d":"La tela de ara\u00f1a","r":"d","de":"Se ha sugerido que una hebra de seda de ara\u00f1a del di\u00e1metro de un l\u00e1piz podr\u00eda detener un Boeing 747 en vuelo"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 parte del sol est\u00e1 m\u00e1s caliente?","a":"El n\u00facleo","b":"La superficie","c":"La atm\u00f3sfera","d":"El radio","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ndo se identific\u00f3 el virus del sida?","a":"1985","b":"1981","c":"1983","d":"1980","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la estaci\u00f3n espacial rusa?","a":"Mir","b":"Tak","c":"Pomidor","d":"Tiangong","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas lunas tiene Urano?","a":"23","b":"25","c":"27","d":"36","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la velocidad de escape de la gravedad de la Tierra?","a":"12.5 kil\u00f3metros por hora","b":"11.2 kil\u00f3metros por hora","c":"Aproximadamente 11 kil\u00f3metros por segundo","d":"Aproximadamente 7.3 kil\u00f3metros por segundo","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o y qu\u00e9 compa\u00f1\u00eda cre\u00f3 el primer m\u00f3dem?","a":"1958 - Bell","b":"1958 - Microsoft","c":"1999 - Microsoft","d":"1999 - Apple","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 equivale un Terabyte?","a":"1.000 bytes","b":"Un bill\u00f3n de bytes","c":"Un mill\u00f3n de bytes","d":"100 bytes","r":"b","de":""},{"t":"La palabra Internet se define en...","a":"1991","b":"1968","c":"1981","d":"2000","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es el TCP\/IP?","a":"El costo de mantenimiento de internet","b":"Una descripci\u00f3n de protocolos de red","c":"El nombre de la primera web de la historia","d":"Una conexi\u00f3n universal a internet","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas www?","a":"Web War Wallet","b":"Web Wall Wake","c":"Web Wonder World","d":"World Wide Web","r":"d","de":""},{"t":"Larry Page y Sergu\u00e9i Brin son los fundadores de...","a":"Yahoo","b":"Google","c":"Facebook","d":"Apple","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es Jeff Bezos?","a":"Fundador de Amazon","b":"Fundador de Ebay","c":"Fundador de Facebook","d":"Fundador de Wallapop","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas https?","a":"Hypertext Transfer Protocol Secure","b":"Hypertext Territorial Partners Secure","c":"Home Transfer Partners Secuence","d":"Hack Time Pass Social","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la principal funci\u00f3n de un servidor web?","a":"Evitar que los hackers entren a nuestros ordenadores","b":"Mantener conectados a todos los usuarios que ingresen a internet","c":"Enviar se\u00f1ales a las p\u00e1ginas webs","d":"Almacenar los archivos de un sitio y emitirlos por Internet para poder ser visitado por los usuarios","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfA cu\u00e1ntos kil\u00f3metros equivale una milla?","a":"1,6","b":"2","c":"1,35","d":"0,8","r":"a","de":"La milla es una unidad de longitud usada en las naciones anglosajonas como Estados Unidos e Inglaterra, y equivale a 1.60 km."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento qu\u00edmico cuyo s\u00edmbolo es Pt?","a":"Platino","b":"Plata","c":"Rodio","d":"Paladio","r":"a","de":"El platino es un elemento qu\u00edmico de n\u00famero at\u00f3mico 78, situado en el grupo 10 de la tabla peri\u00f3dica de los elementos. Su s\u00edmbolo es Pt. Se trata de un metal de transici\u00f3n blanco gris\u00e1ceo, precioso, pesado, maleable y d\u00factil."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el que se considera el primer virus inform\u00e1tico?","a":"Melissa","b":"Code Red","c":"Wormware","d":"Creeper","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 algunas frecuencias reciben el nombre de 'ultrasonidos'?","a":"Porque son ondas de frecuencia negativas","b":"Porque se las oye desde muy lejos","c":"Porque producen ondas sumamente altas","d":"Porque est\u00e1n situadas por encima del umbral auditivo","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el padre de la World Wide Web?","a":"Kim Dotcom","b":"Steve Jobs","c":"Tim Berners-Lee","d":"Shawn Fanning","r":"c","de":"Tim Berners-Lee es un cient\u00edfico de la computaci\u00f3n brit\u00e1nico, conocido por ser el padre de la Web. Estableci\u00f3 la primera comunicaci\u00f3n entre un cliente y un servidor usando el protocolo HTTP en noviembre de 1989."},{"t":"Un uno seguido de cien ceros es tambi\u00e9n...","a":"El nombre de un universo","b":"El nombre de un buscador de Internet","c":"Una secuencia binaria de encriptaci\u00f3n","d":"El valor de la moneda estadounidense en Latinoam\u00e9rica","r":"b","de":"El t\u00e9rmino g\u00fagol (10 elevado a 100) es el origen del nombre de Google."}],"gramatica":[{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 manera est\u00e1 bien escrita?","a":"Zoziego","b":"Zociego","c":"Sosiego","d":"Sociego","r":"c","de":"'Sosiego'' significa un estado de tranquilidad, calma o paz en algo o alguien."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se escribe correctamente?","a":"Sub-gerente","b":"Sub-Gerente","c":"Sub Gerente","d":"Subgerente","r":"d","de":"Los prefijos se escriben unidos a la base y sin guion"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 oraci\u00f3n est\u00e1 escrita correctamente?","a":"Yo satisfac\u00ed mis ganas de dormir","b":"Yo satisfice mis ganas de dormir","c":"Yo satifac\u00ed mis ganas de dormir","d":"Yo satisfac\u00e9 mis ganas de dormir","r":"b","de":"El verbo ''satisfacer'' en pasado se escribe ''satisfice''."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia los signos ling\u00fc\u00edsticos?","a":"Sintaxis","b":"Sinonimia","c":"Sem\u00e1ntica","d":"Gram\u00e1tica","r":"c","de":"Sem\u00e1ntica se refiere a los aspectos del significado, sentido o interpretaci\u00f3n de signos ling\u00fc\u00edsticos como s\u00edmbolos, palabras o expresiones"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l oraci\u00f3n est\u00e1 correctamente escrita?","a":"No como sal, ni az\u00facar ni caf\u00e9","b":"No como sal, ni az\u00facar, ni caf\u00e9","c":"No como sal ni az\u00facar ni caf\u00e9","d":"No como sal ni azucar ni caf\u00e9","r":"c","de":"Las otras frases poseen signos de puntuaci\u00f3n de m\u00e1s, o carecen de signos de acentuaci\u00f3n."}],"mitologia":[{"t":"En la mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9nes fueron los padres de Hermafrodito?","a":"Hermes y Atenea","b":"Hades y Afrodita","c":"Hermes y Afrodita","d":"Hades y Atenea","r":"c","de":"Hermafrodito, seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, fue el hijo de Hermes (dios de la astucia) y Afrodita (diosa del amor)."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 animal derrot\u00f3 Atalanta, la gran cazadora de Grecia?","a":"Un jabal\u00ed","b":"Un caballo","c":"Un le\u00f3n","d":"Un escorpi\u00f3n","r":"a","de":"Atalanta, fue una de las cazadoras griegas m\u00e1s famosas. Se volvi\u00f3 toda una celebridad cuando derrot\u00f3 a un jabal\u00ed gigante que hab\u00eda creado la diosa Artemisa en venganza, tras haber sido olvidada en un banquete local."},{"t":"La antigua civilizaci\u00f3n escandinava adoraba a los dioses \u00c6sir -Od\u00edn, Thor, Loki-, pero tambi\u00e9n a los dioses\u0085","a":"Hel","b":"Alfheim","c":"Midgard","d":"Vanir","r":"d","de":"Los Vanir eran los dioses de la naturaleza que habitaban la tierra Vanaheim, uno de los nueve mundos seg\u00fan la mitolog\u00eda n\u00f3rdica."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la principal caracter\u00edstica de Pr\u00edapo, en la mitolog\u00eda?","a":"Era el cuidador de los burros","b":"Es el responsable del bienestar de las mujeres","c":"Ten\u00eda un pene gigante","d":"Era el hijo maldito de Zeus","r":"c","de":"Un falo inmenso y constantemente erecto, fue el castigo de Pr\u00edapo, el hijo de Afrodita que fue condenado por la lujuria de su madre."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n era Nut en la mitolog\u00eda egipcia?","a":"La diosa de la noche y los astros","b":"La diosa de la fertilidad","c":"La diosa de la sexualidad","d":"La diosa de la luna","r":"a","de":"Nut, la diosa de la noche, se enamor\u00f3 perdidamente de Geb, dios de la Tierra. Ambos, fueron condenados a vivir eternamente separados para poder cumplir con el ciclo de vida en la Tierra."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significa Ragnar\u00f6k?","a":"Nuevo mundo","b":"Fin de los tiempos","c":"Tiempo de muerte","d":"Destino de los dioses","r":"d","de":"En la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, el Ragnar\u00f6k (cuya traducci\u00f3n m\u00e1s cercana al espa\u00f1ol ser\u00eda \u00abDestino de los dioses\u00bb) es el evento apocal\u00edptico que marca el final del mundo conocido, en donde toda la vida existente perecer\u00e1."},{"t":"\u00bfQui\u00e9nes son los padres de Helios?","a":"Cronos y Rea","b":"Hiperi\u00f3n y T\u00eda","c":"Oc\u00e9ano y Tetis","d":"Urano y Gea","r":"b","de":"Helios era hijo de Hiperi\u00f3n y T\u00eda. Hiperi\u00f3n era considerado entre los titanes de la primera generaci\u00f3n como el regente del sol. Cuando empieza el reinado de los ol\u00edmpicos, Helios hereda los atributos solares del padre."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 animal convirti\u00f3 Circe al rey Pico?","a":"En un cerdo","b":"En un lobo","c":"En un p\u00e1jaro","d":"En un le\u00f3n","r":"c","de":"En la mit\u00f3log\u00eda griega, el rey Pico fue transformado en un p\u00e1jaro por Circe, debido a que el mortal rechaz\u00f3 a la diosa, cuando pretend\u00eda que ambos fueran amantes."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 seres debi\u00f3 luchar Zeus, para ser consagrado como rey de los dioses?","a":"Con las Erinias, las Grayas y las Moiras","b":"Con las Gorgonas, la Hidra y la Quimera","c":"Con los gigantes, los titanes y Tif\u00f3n","d":"Con Forcis, Proteo y Nereo","r":"c","de":"Antes de ser considerado como el rey de los dioses, Zeus debi\u00f3 batallar en contra de los titanes primero y de los gigantes despu\u00e9s. Posteriormente una terrible criatura, aparecer\u00eda en el panorama de las deidades. Tif\u00f3n ser\u00eda el \u00faltimo gran oponente de Zeus."},{"t":"\u00bfCu\u00e1les animales forman la Quimera?","a":"Cabra y le\u00f3n","b":"Reptil y cabra","c":"Le\u00f3n y reptil","d":"Cabra, le\u00f3n y reptil","r":"d","de":"La Quimera es una de las bestias m\u00e1s temidas dentro de la mitolog\u00eda griega. H\u00edbrido entre cabra, le\u00f3n y reptil, con la habilidad de arrojar fuego por el hocico, el animal era de los m\u00e1s peligrosos en la antig\u00fcedad."},{"t":"En la mitolog\u00eda griega, Hermes es hijo de\u0085","a":"Apolo","b":"Zeus","c":"Cronos","d":"Hades","r":"b","de":"Hermes es conocido como el dios griego de los ladrones, comerciantes y mensajeros. Es hijo de Zeus y Maya. Demostr\u00f3 su gran ingenio desde el d\u00eda de su nacimiento, cuando rob\u00f3 el ganado de su hermano Apolo."}],"filosofia":[{"t":"\u00bfQu\u00e9 diferenciaba a los sofistas de los fil\u00f3sofos cl\u00e1sicos?","a":"Cobraban por sus clases","b":"No cre\u00edan en Dios","c":"Viv\u00edan aislados de la poblaci\u00f3n","d":"Cre\u00edan que solo los dioses pod\u00edan ser sabios","r":"a","de":"Los sofistas fueron los primeros ense\u00f1antes que cobraban por sus clases. Esto enfad\u00f3 a los fil\u00f3sofos cl\u00e1sicos como S\u00f3crates y les cre\u00f3 una fama de estafadores."},{"t":"Para el fil\u00f3sofo griego Epicuro, \u00bfqu\u00e9 era la felicidad?","a":"Una vida llena de lujos","b":"Alcanzar el nivel m\u00e1ximo de sabidur\u00eda","c":"Ense\u00f1ar su filosof\u00eda","d":"Una mente tranquila y serena","r":"d","de":"Epicuro impuls\u00f3 el concepto de la ataraxia, que se conoce como alcanzar la felicidad absoluta logrando calmar y tranquilizar las preocupaciones de la mente."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos famosos fil\u00f3sofos griegos es considerado como el primer esc\u00e9ptico religioso?","a":"Plat\u00f3n","b":"Arist\u00f3teles","c":"S\u00f3crates","d":"Pit\u00e1goras","r":"c","de":"S\u00f3crates fue uno de los esc\u00e9pticos religiosos m\u00e1s prominentes. Cuestion\u00f3 la legitimidad de las creencias y la existencia de los dioses griegos en su tiempo."},{"t":"Judith Butler es una\u0085","a":"Fil\u00f3sofa","b":"Pol\u00edtica","c":"Cient\u00edfica","d":"Figura p\u00fablica","r":"a","de":"\"Judith Butler es una fil\u00f3sofa del postestructuralismo cuyas obras m\u00e1s importantes han ayudado a los movimientos feministas y LGBTQ+. \"\"Sexo es a naturaleza lo que g\u00e9nero es a cultura\"\", una de sus frases m\u00e1s c\u00e9lebres y base de la teor\u00eda queer. \""},{"t":"Los esc\u00e9pticos crearon una corriente en la que aseguraban que\u0085","a":"Nadie sabe nada","b":"El conocimiento es imposible de alcanzar","c":"Nada es cierto ni falso, solo es","d":"Todas las anteriores","r":"d","de":"El escepticismo como corriente filos\u00f3fica sostiene que nadie sabe nada, porque el mundo est\u00e1 hecho de percepciones subjetivas e improbables."}]},"d_3":{"deporte":[{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos poetas franceses fue guillotinado durante el per\u00edodo del Terror de la Revoluci\u00f3n Francesa?","a":"St\u00e9phane Mallarm\u00e9","b":"Andr\u00e9 Ch\u00e9nier","c":"Alfred de Vigny","d":"Antoine Louis","r":"b","de":"El 25 de julio de 1794, durante el per\u00edodo del Terror de la Revoluci\u00f3n Francesa, el poeta franc\u00e9s Andr\u00e9 Ch\u00e9nier fue guillotinado al ser acusado de \u0093cr\u00edmenes contra el Estado\u0094."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el peso de un bal\u00f3n de f\u00fatbol al comienzo de un partido?","a":"Entre 600 y 750 gramos","b":"Entre 430 y 560 gramos","c":"Entre 410 y 450 gramos","d":"Entre 250 y 300 gramos","r":"c","de":"Seg\u00fan la FIFA, los balones oficiales para los partidos adultos deber\u00edan tener un peso de entre 410 y 450 gramos."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el estilo de nataci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pido?","a":"Mariposa","b":"Pecho","c":"Espalda","d":"Crol","r":"d","de":"En el crol, uno de los brazos se mueve en el aire con la palma hacia abajo dispuesta a ingresar al agua, mientras el otro brazo avanza bajo el agua para luego repetir el mismo proceso."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la cantera del FC Barcelona?","a":"La Mas\u00eda","b":"El Chalet","c":"La F\u00e1brica","d":"Tibidabo","r":"a","de":"Actualmente, La Mas\u00eda cuenta con 13 equipos filiales, form\u00e1ndolos tanto futbol\u00edstica como educacionalmente para ser futuros jugadores del equipo."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue Bal\u00f3n de Oro europeo en 1993?","a":"Diego Forl\u00e1n","b":"Roberto Baggio","c":"Gary Lineker","d":"Franco Baresi","r":"b","de":"Roberto Baggio es un exfutbolista italiano, y seg\u00fan la World Soccer Magazine ocupa la posici\u00f3n n\u00famero 16 entre los mejores futbolistas del siglo XX."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 sobrenombre apod\u00f3 el presidente de la FIFA a Cristiano Ronaldo?","a":"El comandante","b":"El rey","c":"El coloso","d":"El inmortal","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que el padre de Cristiano Ronaldo era jardinero y su madre trabajaba como cocinera en un restaurante?"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se celebraron los primeros Juegos Ol\u00edmpicos de verano en Atenas?","a":"1896","b":"1888","c":"1904","d":"1878","r":"a","de":"Los primeros Juegos Ol\u00edmpicos son conocidos oficialmente como Juegos de la I Olimp\u00edada y en ellos participaron un total de 241 atletas -todos hombres-."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el estadio de f\u00fatbol con mayor capacidad en Am\u00e9rica?","a":"Estadio Azteca","b":"Estadio Maracan\u00e1","c":"Estadio Monumental","d":"Estadio Camp Nou","r":"a","de":"El Estadio Azteca es un estadio de f\u00fatbol ubicado en la Ciudad de M\u00e9xico, con una capacidad m\u00e1xima de 87.000 espectadores."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 jugador franc\u00e9s ha ganado un bal\u00f3n de oro mientras jugaba en Italia?","a":"Zidane","b":"Platini","c":"Ribery","d":"Pogba","r":"a","de":"Zinedine Zidane fue y es considerado por muchos como ''el m\u00e1ximo exponente del f\u00fatbol mundial de finales de los a\u00f1os 1990 y principios de los 2000''."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se invent\u00f3 el voleibol?","a":"Estados Unidos","b":"Gran Breta\u00f1a","c":"Rusia","d":"Suecia","r":"a","de":"EL voleibol inici\u00f3 en Estados Unidos en 1895"},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde se encuentra ubicado el estadio de f\u00fatbol Giuseppe Meazza?","a":"Tur\u00edn","b":"Roma","c":"G\u00e9nova","d":"Mil\u00e1n","r":"d","de":"El estadio Giussepe Meazza tiene una capacidad de 81.000 espectadores y es sede de los dos grandes equipos de la ciudad, Inter de Mil\u00e1n y el AC Mil\u00e1n"},{"t":"El estadio de Riazor est\u00e1 ubicado en Espa\u00f1a, \u00bfsabes en qu\u00e9 ciudad?","a":"La Coru\u00f1a","b":"Sevilla","c":"Valencia","d":"Torrevieja","r":"a","de":"La capacidad del Riazor es de 32.912 aficionados y es sede del equipo espa\u00f1ol Deportivo La Coru\u00f1a."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el deporte nacional de Argentina?","a":"El pato","b":"El f\u00fatbol","c":"El hockey","d":"Voleibol","r":"a","de":"El deporte nacional por ley es el pato, declarado juego nacional en 2017. Aunque por popularidad el f\u00fatbol sea considerado como deporte nacional, bajo ley, no lo es"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 el Real Madrid?","a":"1906","b":"1902","c":"1904","d":"1914","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue la primera en obtener una puntuaci\u00f3n perfecta (10) en gimnasia art\u00edstica en los juegos ol\u00edmpicos?","a":"Nadia Com?neci","b":"Condoleezza Rice","c":"Svetlana Khorkina","d":"Olga K\u00f3rbut","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos Mundiales jug\u00f3 Johan Cruyff?","a":"Dos","b":"Uno","c":"Tres","d":"Cuatro","r":"b","de":"Johan Cruyff fue el capit\u00e1n y m\u00e1ximo referente de la \u00abNaranja Mec\u00e1nica\u00bb, la selecci\u00f3n holandesa que fue subcampeona del mundo en 1974."}],"historia":[{"t":"\u00bfQu\u00e9 sistema de gobierno fue utilizado por el pueblo visigodo en Hispania?","a":"Rep\u00fablica","b":"Democracia","c":"TIran\u00eda","d":"Monarqu\u00eda","r":"d","de":"La Hispania visigoda existi\u00f3 entre mediados del siglo V y comienzos del siglo VIII."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos soldados argentinos murieron en la Guerra de las Malvinas?","a":"Ninguno","b":"649","c":"788","d":"573","r":"b","de":"En total, la p\u00e9rdida de vidas humanas en la Guerra de las Malvinas fue de 649 militares argentinos, 255 brit\u00e1nicos y 3 civiles isle\u00f1os."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 guerra se hundieron los buques Sheffield y Coventry?","a":"Primera Guerra Mundial","b":"Segunda Guerra Mundial","c":"Guerra de las Malvinas","d":"Guerra del Congo","r":"c","de":"La Guerra de las Malvinas fue un conocido conflicto b\u00e9lico entre la Rep\u00fablica Argentina y el Reino Unido. El origen de la guerra fue el intento por parte de Argentina de recuperar la soberan\u00eda de las islas."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos meses dur\u00f3 la Batalla de Mosc\u00fa, que tuvo lugar durante la Segunda Guerra Mundial?","a":"Uno y medio","b":"Tres","c":"Cinco","d":"Cuatro","r":"b","de":"La Batalla de Mosc\u00fa tuvo lugar entre el 2 de octubre de 1941 y el 7 de enero de 1942."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la m\u00e1quina que utilizaban los alemanes para encriptar sus mensajes en la II Guerra Mundial?","a":"Un\u00fcbersetzbar","b":"Enigma","c":"Die Maschine","d":"Cobra","r":"b","de":"La m\u00e1quina Enigma fue patentada en el a\u00f1o 1918 por una empresa alemana cofundada por Arthur Scherbius, quien hab\u00eda comprado el patente de un inventor oriundo de Holanda; se puso a la venta en 1923 para uso comercial."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el avi\u00f3n que transport\u00f3 la bomba at\u00f3mica que se lanz\u00f3 sobre Hiroshima?","a":"Little Wings","b":"Little Boy","c":"Enola Gay","d":"Big Band","r":"c","de":"El Enola Gay fue un bombardero Boeing B-29 Superfortress, llamado as\u00ed en honor a Enola Gay Tibbets, madre de su piloto Paul Tibbets."},{"t":"\u00bfQui\u00e9nes fueron los sans-culottes de la Revoluci\u00f3n Francesa?","a":"El nombre despectivo de los burgueses","b":"La principal masa social revolucionaria","c":"La burgues\u00eda durante la Revoluci\u00f3n","d":"El grupo social con m\u00e1s oportunidades econ\u00f3micas","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que la expresi\u00f3n sans-culottes significa literalmente \u00absin calzoncillos\u00bb?"},{"t":"\u00bfDonde nace el movimiento sandinista?","a":"Guatemala","b":"Nicaragua","c":"El Salvador","d":"Honduras","r":"b","de":"El movimiento sandinista estuvo basado en las ideas de Augusto C\u00e9sar Sandino"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 era la Gestapo?","a":"La policia del r\u00e9gimen nazi","b":"La milicia voluntaria para la Seguridad Nacional Italiana","c":"El Comit\u00e9 para la Seguridad de la URSS","d":"Ninguna de las anteriores","r":"a","de":"La Gestapo fue la polic\u00eda secreta oficial de la Alemania nazi."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se instal\u00f3 el primer sem\u00e1foro del mundo?","a":"1868","b":"1914","c":"1871","d":"1889","r":"a","de":"Fue instalado por el ingeniero John Peake Knight en un cruce londinense frente al Parlamento Brit\u00e1nico"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 imperio uni\u00f3 la mayor parte de Europa occidental bajo un solo gobernante a trav\u00e9s de la conquista?","a":"Imperio Romano","b":"Imperio Otomano","c":"Imperio Brit\u00e1nico","d":"Imperio Bizantino","r":"a","de":"Carlomagno, el emperador romano santo, uni\u00f3 la mayor parte de Europa durante la Edad Media y sent\u00f3 las bases de la moderna Francia, Alemania y los Pa\u00edses Bajos"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 explorador europeo descubri\u00f3 las Am\u00e9ricas primero?","a":"Enrique El Navegante","b":"Leif Erikson","c":"Christopher Columbus","d":"Vasco de Gama","r":"b","de":"Leif Ericson descubri\u00f3 Am\u00e9rica en un misi\u00f3n Vikinga, cientos de a\u00f1os antes de que Crist\u00f3bal Col\u00f3n en 1492"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas esposas tuvo el rey Enrique VIII?","a":"5","b":"4","c":"6","d":"8","r":"c","de":"Enrique VIII de Inglaterra tuvo 6 esposas: Catalina Parr, Catalina Howard, Anne de Cleves, Jane Seymour, Ana Bolena y Catalina de Arag\u00f3n"},{"t":"La guerra civil americana comenz\u00f3 cuando los estados esclavos del sur atacaron, \u00bfa qu\u00e9 fortaleza?","a":"Fort Worth","b":"Fort Sumter","c":"Fort Ward","d":"Fort Bunker Hill","r":"b","de":"La batalla de Fort Sumter fue el bombardeo y la entrega de la fortaleza Sumter, cerca de Charleston, Carolina del Sur"},{"t":"\u00bfCon cu\u00e1ntas colonias inglesas se formaron los Estados Unidos?","a":"9","b":"11","c":"13","d":"15","r":"c","de":"Las Trece Colonias fueron un grupo de colonias brit\u00e1nicas en la costa este de Am\u00e9rica del Norte, fundadas en los siglos XVI y XVII que declararon su independencia en 1776 y formaron lo que en el d\u00eda de hoy conocemos como Estados Unidos."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds inici\u00f3 Ayatola Jomeini la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica?","a":"Ir\u00e1n","b":"Sud\u00e1n","c":"Palestina","d":"Mozambique","r":"a","de":"La Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica ocurri\u00f3 en el a\u00f1o 1979 y tuvo como resultado el derrocamiento de la Dinast\u00eda Pahlav\u00ed."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue Abderram\u00e1n III?","a":"El s\u00e9ptimo emir independiente","b":"Fund\u00f3 la ciudad dorada de Sahara","c":"Primer califa omeya de C\u00f3rdoba","d":"Fara\u00f3n egipcio de la IV dinast\u00eda","r":"c","de":"Abderram\u00e1n III fue el octavo y \u00faltimo? emir independiente y primer? califa omeya de C\u00f3rdoba."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 finalidad se construy\u00f3 el Muro de Adriano en Britania?","a":"Para proteger el ganado del emperador","b":"Para delimitar la magn\u00edfica villa de Adriano","c":"Para separar a los b\u00e1rbaros de los romanos","d":"A\u00fan se desconoce","r":"c","de":"La hist\u00f3rica construcci\u00f3n del Muro de Adriano fue realizada entre los a\u00f1os 122 y 132 por orden del emperador romano Adriano."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde trabaj\u00f3 Albert Einstein antes de formular su Teor\u00eda de la Relatividad?","a":"En una f\u00e1brica de bombillas","b":"Repartiendo peri\u00f3dicos","c":"En la Oficina Suiza de Patentes","d":"En la empresa alemana BASF","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que Albert Einstein comenz\u00f3 a trabajar entre los a\u00f1os 1902 y 1909 en una oficina suiza de patentes denominada Oficina Federal de la Propiedad Intelectual?"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 ej\u00e9rcito pertenec\u00edan los centuriones?","a":"Bizantino","b":"Griego","c":"Romano","d":"Druida","r":"c","de":"Algunos centuriones romanos que han pasado a la historia est\u00e1n Nonio Recepto, Donacio Valente, Romilio Marcelo y Calpurnio Repentino"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 dios comparte la paternidad del caballo alado \u0091Pegaso\u0092 con Medusa?","a":"Apolo","b":"Poseid\u00f3n","c":"Hermes","d":"Zeus","r":"b","de":"Se dice que Pegaso naci\u00f3 cuando Perseo le cort\u00f3 el cuello a Medusa muy cerca del mar, donde su sangre, al contacto con el agua, hizo que naciese el caballo alado"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue la primera mujer mortal creada por los dioses del Olimpo?","a":"Afrodita","b":"Medusa","c":"Pandora","d":"Helena de Troya","r":"c","de":"Pandora fue creada por \u00f3rdenes de Zeus, moldeada como una encantadora doncella en arcilla por Hefesto y llena de gracia y sensualidad gracias a Afrodita"},{"t":"\u00bfSabes a qu\u00e9 dios o diosa tem\u00eda realmente Zeus?","a":"Apolo","b":"Nyx","c":"T\u00e1natos","d":"Hipnos","r":"b","de":"En la mitolog\u00eda griega, Nix, Nyx? o simplemente Noche? era la diosa primordial de la noche, adem\u00e1s tambi\u00e9n es conocida como Nicte."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es considerada la diosa alada de la victoria?","a":"Sytx","b":"Bia","c":"Estigia","d":"Nike","r":"d","de":"Nike, hija de Syxt, era la diosa de la victoria. Se le representaba a menudo como una peque\u00f1a escultura alada en la mano de otro dios m\u00e1s importante, como Zeus o Atenea"},{"t":"\u00bfSabes el nombre de la diosa del hogar?","a":"Hestia","b":"Heracles","c":"H\u00e9cate","d":"Pr\u00edapo","r":"a","de":"En la mitolog\u00eda griega, Hestia es la diosa del hogar, o m\u00e1s apropiadamente, del fuego que da calor y vida a los hogares"},{"t":"\u00bfQui\u00e9nes eran consideradas las tres diosas lunares?","a":"H\u00e9cate, Heracles y Hestia","b":"H\u00e9cate, Atenea y Selene","c":"Selene, Artemisa y H\u00e9cate","d":"Feme, Estigia y Heracles","r":"c","de":"H\u00e9cate, diosa de la brujer\u00eda y las encrucijadas representa la luna menguante. Artemisa, diosa de la fertilidad y la caza representa la luna creciente. Selene, diosa lunar representa la luna llena."},{"t":"Miguel de Cervantes muri\u00f3 el d\u00eda:","a":"22 de April de 1616","b":"20 de March de 1503","c":"6 de June de 1625","d":"31 de March de 1599","r":"a","de":"Miguel de Cervantes el 22 de abril de 1616, en su casa en Madrid, Espa\u00f1a. Muchas personas creen que Shakespeare muri\u00f3 el mismo d\u00eda"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el animal nacional de Escocia?","a":"Le\u00f3n","b":"Mamut","c":"Drag\u00f3n","d":"Unicornio","r":"d","de":"El animal nacional de Escocia es el unicornio. De hecho, en el antiguo escudo de armas del pa\u00eds que fue empleado hasta 1603, aparecen dos unicornios de plata con crines en oro."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el caballo de Alejandro Magno?","a":"Buc\u00e9falo","b":"Genitor","c":"Avra","d":"\u00cdngora","r":"a","de":"Dado el aspecto redondeado de su cara, la anchura de su frente y una mancha blanca con forma de estrella surge este nombre que en griego significa 'cabeza de buey'"},{"t":"\"El templo japon\u00e9s Kinkaku-Ji, tambi\u00e9n llamado \"\"Pabell\u00f3n Dorado\"\", fue construido en el a\u00f1o:\"","a":"1582","b":"1808","c":"1445","d":"1397","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 edad ten\u00eda el papa m\u00e1s joven elegido en toda la historia?","a":"17 a\u00f1os","b":"12 a\u00f1os","c":"22 a\u00f1os","d":"20 a\u00f1os","r":"b","de":"El papa m\u00e1s joven fue Benedicto IX, y supuestamente fue elegido con la edad de 12 a\u00f1os"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde fue transmitida la primera se\u00f1al televisiva de nuestra historia?","a":"Washington DC, Estados Unidos","b":"California, Estados Unidos","c":"Londres, Inglaterra","d":"Toulose, Francia","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 etapa hist\u00f3rica se dieron las llamadas invasiones b\u00e1rbaras?","a":"Siglo III y VII","b":"Siglo V","c":"Siglo X","d":"Siglo XII","r":"a","de":"Las invasiones b\u00e1rbaras o migraciones germ\u00e1nicas ocurrieron entre el siglo III y el siglo VII d.C y afectaron extensas regiones de la zona templada de Eurasia"},{"t":"Movimiento religioso de car\u00e1cter gn\u00f3stico que se propag\u00f3 por Europa Occidental a mediados del siglo X","a":"Docetismo","b":"Novacianismo","c":"Catarismo","d":"Protestantismo","r":"c","de":"El catarismo afirmaba una dualidad creadora (Dios y Satan\u00e1s) y predicaba la salvaci\u00f3n mediante el ascetismo y el estricto rechazo del mundo material"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n de estos inventores, le ten\u00eda miedo a la oscuridad?","a":"Alexander Graham Bell","b":"Hiram Stevens Maxim","c":"Thomas Alva Edison","d":"Joseph Wilson Swan","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 Jacques de Molay, \u00faltimo gran maestre templario?","a":"Decapitado","b":"En la hoguera","c":"Por una enfermedad","d":"Envenenado","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en el a\u00f1o de 1876?","a":"Tchaikovsky termina de componer ''El lago de los cisnes''","b":"Beethoven termina de escribir su sinfon\u00eda n\u00famero 5","c":"Thomas Alva Edison inventa una m\u00e1quina que puede grabar sonidos","d":"Alexander Lodygin invent\u00f3 el bombillo incandescente","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 el pol\u00edtico Le\u00f3n Trotski?","a":"Herido con una piqueta","b":"Herido de disparo","c":"Herido de multiples pu\u00f1aladas","d":"Herido por una ca\u00edda","r":"a","de":"Falleci\u00f3 en M\u00e9xico el 21 de agosto de 1940, luego de ser atacado brutalmente por Ram\u00f3n Mercader, un comunista espa\u00f1ol que bajo el nombre de Jacques Mornard. El ataque fue a sus espaldas y consisti\u00f3 en clavar una piqueta en su cabeza."},{"t":"Joseph Goebbels muri\u00f3...","a":"Por suicidio","b":"Colgado por \u00f3rdenes de Hitler","c":"Asesinado en combate","d":"Por una enfermedad","r":"b","de":"Tras la inminente derrota alemana en la Segunda Guerra Mundial, Goebbels uno de los ministros m\u00e1s cercanos de Hitler, el 1 de mayo de 1945, se suicid\u00f3 junto a su esposa e hijos."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 forma muri\u00f3 el ex dictador espa\u00f1ol Francisco Franco?","a":"Por vejez","b":"Atentado","c":"Envenenado","d":"Ahogado","r":"a","de":"El militar espa\u00f1ol Francisco Franco muri\u00f3 en Madrid (Espa\u00f1a) el 20 de noviembre de 1975, a los 82 a\u00f1os, a causa de las complicaciones provocadas por su edad avanzada."},{"t":"La m\u00e1quina de hacer chocolate la introdujeron en Europa los franceses, en concreto...","a":"Enrique II de Francia","b":"Maria Teresa de Austria","c":"Luis XI de Francia","d":"Jos\u00e9 II del Sacro Imperio Romano","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n pronunci\u00f3 la frase 'Bebamos de la copa de la destrucci\u00f3n'?","a":"Benito Mussolini","b":"Gengis Kan","c":"Margaret Tatcher","d":"Alejandro Magno","r":"b","de":"Gengis Kan fue un guerrero y conquistador mongol que unific\u00f3 a las tribus n\u00f3madas de esta etnia del norte de Asia, fundando el primer Imperio mongol, el imperio contiguo m\u00e1s extenso de la historia."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 guerra se hundi\u00f3 el buque HMS Coventry?","a":"Segunda Guerra Mundial","b":"Guerra de Vietnam","c":"Guerra de las Malvinas","d":"Guerra Fr\u00eda","r":"c","de":"El HMS Coventry (D118) fue un destructor Tipo 42 (Clase Sheffield ) de la Marina Real Brit\u00e1nica. Fue hundido por Argentina el 25 de mayo de 19823? durante la Guerra de las Malvinas."},{"t":"\u00bfPara qu\u00e9 fue creado el Plan Marshall en 1947?","a":"Comercio","b":"Conquista","c":"Protesta","d":"Reconstrucci\u00f3n","r":"d","de":"El Plan Marshall fue una iniciativa de Estados Unidos para ayudar a Europa Occidental, en la que los estadounidenses dieron ayudas econ\u00f3micas por valor de unos 13.000 millones de d\u00f3lares de la \u00e9poca."},{"t":"\u00bfDurante qu\u00e9 a\u00f1os se llev\u00f3 a cabo la Expedici\u00f3n Discovery?","a":"1901-1904","b":"1905-1910","c":"1899-1902","d":"1907-1911","r":"a","de":"La Expedici\u00f3n Discovery fue la primera exploraci\u00f3n realizada por los brit\u00e1nicos entre - 1901 y 1904 en la Ant\u00e1rtida."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fueron los juegos inaugurales del Coliseo que tuvieron lugar en Roma ?","a":"38 d.C.","b":"63 d.C.","c":"76 d.C.","d":"80 d.C.","r":"d","de":"Los juegos inaugurales del Coliseo tuvieron lugar en Roma en el a\u00f1o 80, bajo el mandato del emperador romano Tito, para celebrar la finalizaci\u00f3n de la construcci\u00f3n del Anfiteatro Flavio, m\u00e1s tarde conocido como Coliseo."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 dinast\u00eda de Egipto gobern\u00f3 Hatshepsut?","a":"Dinast\u00eda XVII","b":"Dinast\u00eda XVIII","c":"Dinast\u00eda XVI","d":"Dinast\u00eda XV","r":"b","de":"\"Reina-fara\u00f3n de la dinast\u00eda XVIII de Egipto. Lleg\u00f3 a ser la mujer que m\u00e1s tiempo estuvo en el trono de las \"\"Dos Tierras\"\" y fue la primera mujer-fara\u00f3n que se hizo esculpir como esfinge.\""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ndo finaliz\u00f3 la Dinast\u00eda Song?","a":"En 1279","b":"En 1285","c":"1265","d":"1287","r":"a","de":"La dinast\u00eda Song fue una dinast\u00eda gobernante en China entre los a\u00f1os 960 y 1279; que sucedi\u00f3 al periodo de las Cinco Dinast\u00edas y los Diez Reinos."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el nombre de la escuela de filosof\u00eda fundada por Arist\u00f3teles?","a":"La teor\u00eda de las ideas","b":"La academia","c":"El origen","d":"Los peripat\u00e9ticos","r":"d","de":"\"La escuela de Arist\u00f3teles se nombr\u00f3 \"\"los peripat\u00e9ticos\"\", que traduce a \"\"los que caminaban\"\", puesto que el fil\u00f3sofo daba clases mientras paseaba por jardines.\""},{"t":"Catalina de Arag\u00f3n sufri\u00f3 bajo las infidelidades de Enrique VIII. \u00bfCon qui\u00e9n le fue infiel?","a":"Con Isabel I","b":"Con Mar\u00eda Tudor","c":"Con las hermanas Bolena","d":"Con Mar\u00eda Antonieta de Prusia","r":"c","de":"Enrique VIII,  rey de Inglaterra y se\u00f1or de Irlanda, mantuvo relaciones clandestinas con las hermanas Bolena. Al enamorarse de Ana, rompi\u00f3 relaciones con la Iglesia Cat\u00f3lica para poder divorciarse de Catalina."},{"t":"Olimpia Maidalchini fue la principal asesora \u0096y algunos dicen que amante- de un papa. \u00bfQui\u00e9n fue?","a":"Alejandro VII","b":"Inocencio X","c":"Adriano VI","d":"Gregorio XIV","r":"b","de":"Olimpia Maidalchini se convirti\u00f3 en la mujer m\u00e1s poderosa del vaticano en el siglo XVII, tras convertirse en la mano derecha del papa Inocencio X.  Su relaci\u00f3n fue tan estrecha, que se rumoraba que eran amantes."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se aprob\u00f3 oficialmente el voto de las mujeres en Gran Breta\u00f1a?","a":"1903","b":"1912","c":"1928","d":"1881","r":"c","de":"Las mujeres comenzaron a votar en Gran Breta\u00f1a a partir de 1928, tras una votaci\u00f3n masiva en el parlamento brit\u00e1nico, gracias a la lucha de Emmeline Pankhurst, quien cre\u00f3 el movimiento de las sufragistas."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 fue el Club del Uranio?","a":"Un grupo de cient\u00edficos que murieron estudiando dicho elemento","b":"Un grupo nazi encargado de estudiar la energ\u00eda nuclear para la fabricaci\u00f3n de armas","c":"El grupo de ingenieros detr\u00e1s de la planta nuclear de Chern\u00f3bil","d":"Nunca existi\u00f3","r":"b","de":"El Club del Uranio fue un selecto grupo nazi encargado de estudiar la energ\u00eda nuclear para la fabricaci\u00f3n de armas. Si bien lograron muchos avances en el campo, nunca alcanzaron hacer una bomba at\u00f3mica, ya que no contaron con el presupuesto necesario."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue William Hitler?","a":"Padre de Adolf Hitler","b":"Primo de Adolf Hitler","c":"Hermano de Adolf Hitler","d":"Sobrino de Adolf Hitler","r":"d","de":"William Patrick Hitler fue el hijo de Alois Hitler, hermanastro del F\u00fchrer. El sobrino de Adolf pas\u00f3 a la historia por rebelarse ante su t\u00edo y haber formado parte del ej\u00e9rcito estadounidense."},{"t":"\u00bfCon qui\u00e9n estuvo casada Ana Bolena?","a":"Ricardo III","b":"Enrique VII","c":"Enrique VIII","d":"Eduardo VI","r":"c","de":"Luego de que la Iglesia cat\u00f3lica impidiera el divorcio entre el rey Enrique VIII de Inglaterra y Catalina de Arag\u00f3n, el monarca brit\u00e1nico decide fundar la Iglesia anglicana, religi\u00f3n que le permiti\u00f3 separarse para luego contraer matrimonio con Ana Bolena."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o zarp\u00f3 la expedici\u00f3n de Franklin de los puertos de Londres?","a":"1837","b":"1845","c":"1850","d":"1852","r":"b","de":"La famosa expedici\u00f3n zarp\u00f3 en verano de 1845 hacia el \u00c1rtico, en busca del \u00faltimo tramo del paso del Noroeste. Objetivo que finalmente no se lograr\u00eda, debido al bloqueo constante de cascos de hielo en la ruta seguida por la expedici\u00f3n."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se aprob\u00f3 el voto para las mujeres en Estados Unidos?","a":"1906","b":"1936","c":"1940","d":"1920","r":"d","de":"En el a\u00f1o 1920, las mujeres pudieron votar por primera vez, tras la enmienda constitucional de Susan B. Anthony."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se dio la Batalla de Midway?","a":"1943","b":"1941","c":"1945","d":"1942","r":"d","de":"La Batalla de Midway se dio en 1942. Tuvo lugar en el teatro del Pac\u00edfico. Este enfrentamiento sirvi\u00f3 para frenar el avance de las fuerzas japonesas y su adhesi\u00f3n de nuevos territorios hacia el este. Tambi\u00e9n implic\u00f3 un mayor grado de participaci\u00f3n por parte de Estados Unidos dentro de la Segunda Guerra Mundial."},{"t":"Durante la IIGM, el Lady Be Good fue un\u0085","a":"Arma","b":"Tanque","c":"Barco","d":"Avi\u00f3n","r":"d","de":"El Lady Be Good fue el nombre que recibi\u00f3 un avi\u00f3n bombardero de la Segunda Guerra Mundial. Se hizo famoso al desaparecer sin dejar rastros en 1943, solo para ser hallado en 1958 y en buenas condiciones."}],"geografia":[{"t":"El volc\u00e1n Etna se encuentra en...","a":"Sicilia","b":"Macedonia","c":"C\u00f3rcega","d":"Calabria","r":"a","de":"El volc\u00e1n Etna tiene alrededor de 3.322 metros de altura, y su \u00faltima erupci\u00f3n fue el 16 de marzo de 2017."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la ciudad de Mostar?","a":"Serbia","b":"Croacia","c":"Bosnia","d":"Italia","r":"c","de":"Mostar es la quinta ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds europeo de Bosnia y Herzegovina, adem\u00e1s es reconocida f\u00e1cilmente por el puente de Stari Most."},{"t":"Tacuaremb\u00f3 es una ciudad de...","a":"Hait\u00ed","b":"Uruguay","c":"Ghana","d":"Bolivia","r":"b","de":"Tacuaremb\u00f3 es la ciudad uruguaya capital del departamento hom\u00f3nimo, fue fundada el 21 de enero de 1832 y su poblaci\u00f3n es de aproximadamente 54 mil habitantes."},{"t":"\u00bfLa ciudad de Coy Aike pertenece a qu\u00e9 pa\u00eds?","a":"Argentina","b":"Nueva Zelanda","c":"Islandia","d":"Coy Aike no es una ciudad","r":"a","de":"Coy Aike es una peque\u00f1a ciudad argentina perteneciente a la provincia de Santa Cruz, situada al sur del pa\u00eds, entre la Cordillera de los Andes y el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds pertenece Tutunendo?","a":"Sud\u00e1frica","b":"India","c":"Venezuela","d":"Colombia","r":"d","de":"Declarado sitio de mayor pluviosidad y biodiversidad, Tutunendo cuenta con una poblaci\u00f3n aproximada de 3.500 habitantes. Sus actividades econ\u00f3micas son: la agricultura, la pesca y una amplia explotaci\u00f3n y extracci\u00f3n de minerales."},{"t":"Amberes es una ciudad, \u00bfsabes a cu\u00e1l pa\u00eds pertenece?","a":"B\u00e9lgica","b":"Tanzania","c":"Surinam","d":"Rusia","r":"a","de":"Antes de ser conocida como Amberes, esta ciudad belga se conoc\u00eda como Antuerpia. En sus inicios, a principios del Renacimiento, Amberes perteneci\u00f3 al territorio de Pa\u00edses Bajos Espa\u00f1oles."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 ciudad europea es famosa por la belleza de su Parlamento?","a":"Praga","b":"Budapest","c":"Par\u00eds","d":"Londres","r":"b","de":"Adem\u00e1s de ser conocida por su exc\u00e9ntrico Parlamento, Budapest es reconocida por ser la capital y la ciudad m\u00e1s poblada de Hungr\u00eda."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la ciudad m\u00e1s antigua de Am\u00e9rica Latina?","a":"Valpara\u00edso","b":"Arequipa","c":"Caral","d":"Antofagasta","r":"c","de":"La cultura caral se desarroll\u00f3 entre los a\u00f1os 3.000 y 1.800 a. C. es decir, fue contempor\u00e1nea con otras civilizaciones primigenias como las de Egipto, India, Sumeria y China."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde queda el templo de Shwedagon?","a":"China","b":"Birmania","c":"Nepal","d":"Rang\u00fan","r":"b","de":"La torre principal del templo es de 98 metros de altura y est\u00e1 cubierto por m\u00e1s de 30 toneladas de oro y cientos de diamantes."},{"t":"\u00bfCual de estos paises tiene menos d\u00edas feriados?","a":"M\u00e9xico","b":"Australia","c":"China","d":"Noruega","r":"a","de":"El pa\u00eds que tiene menos feriados en el planeta es M\u00e9xico, que solamente tiene siete d\u00edas libres por este motivo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la ciudad habitada m\u00e1s antigua?","a":"Alepo","b":"Jerusal\u00e9n","c":"Jeric\u00f3","d":"Atenas","r":"c","de":"Jeric\u00f3 se encuentra en Territorios Palestinos, en donde los arque\u00f3logos han encontrado restos de distintos asentamientos humanos que se remontan desde hace 11,000 a\u00f1os."},{"t":"\u00bfAuckland es una ciudad de qu\u00e9 pa\u00eds?","a":"Fiyi","b":"Australia","c":"Nueva Zelanda","d":"Canad\u00e1","r":"c","de":"Auckland es la mayor ciudad de Nueva Zelanda, as\u00ed como el mayor n\u00facleo de poblaci\u00f3n del sur del Pac\u00edfico, contando con m\u00e1s de 1 mill\u00f3n 200 mil habitantes."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos es el desierto m\u00e1s grande?","a":"Desierto de Gobi","b":"Sahara","c":"La Ant\u00e1rtica","d":"Kalahari","r":"c","de":"Sus condiciones extremas y las pocas precipitaciones presentes en La Ant\u00e1rtica es lo que la hace ser un desierto."},{"t":"\u00bfEl Lago Rosa (Hillier) pertenece a qu\u00e9 pa\u00eds?","a":"Estados Unidos","b":"Hawaii","c":"Gambia","d":"Australia","r":"d","de":"Aunque en el caso del lago Hillier el origen de su color rosa no ha sido definitivamente demostrado, se sabe que el color rosa de otros lagos salados de la regi\u00f3n surge de un medio de contraste creado por organismos Dunaliella salina y Halobacteria."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds Estados Unidos adquiri\u00f3 el territorio de Louisiana?","a":"M\u00e9xico","b":"Francia","c":"Gran Breta\u00f1a","d":"Canad\u00e1","r":"b","de":"En 1803, Thomas Jefferson firm\u00f3 un reparto de la tierra entre los Estados Unidos y Francia, denominado La compra de Luisiana"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre tiene el Coliseo Romano?","a":"Anfiteatro Flavio","b":"Anfiteatro Ner\u00f3n","c":"Anfiteatro C\u00e9sar","d":"Anfiteatro Augusto","r":"a","de":"En su \u00e9poca de origen, el Coliseo Romano era denominado Anfiteatro Flavio, en honor a la Dinast\u00eda Flavia, quienes fueron los encargados de constru\u00edrlo."},{"t":"\u00bfLa Gran Fuente Prism\u00e1tica se sit\u00faa en qu\u00e9 pa\u00eds?","a":"Dinamarca","b":"China","c":"Estados Unidos","d":"Afganist\u00e1n","r":"c","de":"La Gran Fuente Prism\u00e1tica es la mayor fuente de aguas termales en Estados Unidos, y la tercera m\u00e1s grande del mundo, \u00bfla conoces?"},{"t":"La cascada blanca de Pamukkale est\u00e1 ubicada en:","a":"Dinamarca","b":"Groenlandia","c":"Islandia","d":"Turqu\u00eda","r":"d","de":"En turco, ''Pamukkale'' significa ''Castillo de algod\u00f3n''."},{"t":"\u00bfEl Parque nacional de los Lagos de Plitvice est\u00e1 ubicado en qu\u00e9 pa\u00eds?","a":"Turqu\u00eda","b":"Croacia","c":"Finlandia","d":"Canad\u00e1","r":"b","de":"El parque nacional Lagos de Plitvice fue nombrado como Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1979."},{"t":"Playa Escondida es un destino tur\u00edstico ubicado en:","a":"M\u00e9xico","b":"Colombia","c":"Chile","d":"Venezuela","r":"a","de":"Para lograr entrar a Playa Escondida, es necesario nadar a trav\u00e9s de un t\u00fanel por algunos minutos..."},{"t":"Aogashima es una peque\u00f1a isla perteneciente a:","a":"Jap\u00f3n","b":"China","c":"Nueva Zelanda","d":"Corea del Sur","r":"a","de":"Aogashima es el municipio menos poblado de Jap\u00f3n, seg\u00fan los registros, solamente 198 personas habitan esta peque\u00f1a isla."},{"t":"\u00bfPor cu\u00e1l de estos pa\u00edses no pasa el r\u00edo Danubio?","a":"Rep\u00fablica Checa","b":"Alemania","c":"Croacia","d":"Hungr\u00eda","r":"a","de":"El r\u00edo Danubio atraviesa un total de 10 pa\u00edses, tiene origen en Alemania y desemboca finalmente en Rumania."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la monta\u00f1a de Jade?","a":"Taiwan","b":"China","c":"Singapur","d":"Corea del Norte","r":"a","de":"La monta\u00f1a de Jade tambi\u00e9n es conocida mundialmente como 'Yu Shan', est\u00e1 situada en el centro de Taiw\u00e1n y es la monta\u00f1a m\u00e1s alta de toda la isla."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 ubicado el estado de Pernambuco?","a":"Chile","b":"Brasil","c":"Argentina","d":"Bolivia","r":"b","de":"Pernambuco es uno de los veintis\u00e9is estados de Brasil."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 provincia desemboca el Ebro en el Mediterr\u00e1neo?","a":"Tarragona","b":"Barcelona","c":"Zaragoza","d":"Arag\u00f3n","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que el r\u00edo Ebro es el m\u00e1s largo de toda Espa\u00f1a con una longitud de 930 kil\u00f3metros?"},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 ciudad espa\u00f1ola era conocida como \"\"Lucentum\"\" por los romanos?\"","a":"Murcia","b":"Alicante","c":"Lugo","d":"M\u00e1laga","r":"b","de":"Lucentum se traduce a nuestro idioma como ''La ciudad de la luz''."},{"t":"\u00bfSabes d\u00f3nde se encuentra el conjunto de yacimientos prehist\u00f3ricos m\u00e1s famoso de Espa\u00f1a?","a":"En la sierra de Atapuerca, en Burgos","b":"En Cal Guardiola, Terrassa, Barcelona","c":"En las cuevas de Altamira, en Cantabria","d":"En el Teide, Tener\u00edfe","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que algunos de los restos humanos m\u00e1s antiguos se encuentran en la Sierra de Atapuerca?"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de Nicosia?","a":"Turqu\u00eda","b":"Polonia","c":"Chipre","d":"Filipinas","r":"c","de":"Nicosia es la ciudad m\u00e1s grande de la isla de Chipre"},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el archipi\u00e9lago paname\u00f1o del mar Caribe en el que habitan los ind\u00edgenas kuna?","a":"San Blas","b":"Miramar","c":"Bocas del Toro","d":"Los Roques","r":"a","de":"Unas 400 islas forman este archipi\u00e9lago paradis\u00edaco que pertenece a la comarca de Kuna Yala"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds tiene mayor longitud de costa?","a":"Noruega","b":"Canad\u00e1","c":"Indonesia","d":"Rusia","r":"b","de":"Canad\u00e1 tiene 202.080 km de costa. Le siguen Noruega, Indonesia y Rusia"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds con m\u00e1s sitios declarados patrimonio de la humanidad por la Unesco?","a":"Francia","b":"China","c":"Espa\u00f1a","d":"Italia","r":"d","de":"Italia aporta a la lista 47 sitios, seguida por Espa\u00f1a, China, Francia y M\u00e9xico"},{"t":"\u00bfEn que pa\u00eds est\u00e1 el Kilimanjaro?","a":"Kenia","b":"Sud\u00e1n","c":"Tanzania","d":"Zambia","r":"c","de":"El Kilimanjaro es una famosa monta\u00f1a tailandesa, est\u00e1 formada por tres volcanes inactivos y tiene una elevaci\u00f3n m\u00e1xima de 5.895 metros."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas comunidades aut\u00f3nomas tiene Espa\u00f1a?","a":"23","b":"17","c":"13","d":"21","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que Espa\u00f1a cuenta con un total de 17 comunidades o provincias aut\u00f3nomas?"},{"t":"Doha es la capital de\u0085","a":"Catar","b":"Kazajist\u00e1n","c":"Mogolia","d":"Ucrania","r":"a","de":"Doha es la capital de Catar, pa\u00eds situado en una peque\u00f1a pen\u00ednsula en el golfo P\u00e9rsico"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la ciudad m\u00e1s grande de \u00c1frica?","a":"Gauteng","b":"Ciudad del Cabo","c":"Nairobi","d":"Johannesburgo","r":"d","de":"La capital de Sud\u00e1frica es la m\u00e1s grande del continente. Cuenta con un \u00e1rea de 1.300 km\u00b2, siendo por mucho la m\u00e1s amplia"},{"t":"Geogr\u00e1ficamente, \u00bfJap\u00f3n est\u00e1 conformado por cu\u00e1ntas islas principales?","a":"2","b":"3","c":"4","d":"6","r":"c","de":"Jap\u00f3n est\u00e1 conformado por 4 islas principales y m\u00e1s de 3000 islas peque\u00f1as"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos volcanes hay en Jap\u00f3n?","a":"18","b":"68","c":"45","d":"M\u00e1s de 100","r":"d","de":"Jap\u00f3n tiene 110 volcanes activos, de los cuales 47 podr\u00edan hacer erupci\u00f3n en el pr\u00f3ximo siglo"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos Grandes Lagos hay en Estados Unidos?","a":"5","b":"6","c":"3","d":"4","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfA trav\u00e9s de qu\u00e9 pa\u00eds desemboca el r\u00edo Nilo al Mediterr\u00e1neo?","a":"Egipto","b":"Etiop\u00eda","c":"Sud\u00e1n","d":"Kenia","r":"a","de":"El Nilo es el mayor r\u00edo de \u00c1frica, que fluye en direcci\u00f3n norte a trav\u00e9s de diez pa\u00edses hasta desaguar en el extremo sureste del mar Mediterr\u00e1neo formando el gran delta del Nilo"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la monta\u00f1a m\u00e1s alta de Am\u00e9rica del Sur?","a":"Ojos del Salado","b":"Huascar\u00e1n","c":"Roraima","d":"Aconcagua","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de Odesa?","a":"Moldavia","b":"Ucrania","c":"Hungr\u00eda","d":"Canad\u00e1","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el barrio de Charlottenburg?","a":"Viena","b":"Berl\u00edn","c":"Londres","d":"Amsterdam","r":"b","de":"Charlottenburg es un barrio de grandes dimensiones. Ku'damm, el centro occidental, se halla dentro de \u00e9l, aunque su mayor parte es muy residencial"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes ciudades espa\u00f1olas se encuentra en \u00c1frica?","a":"Huelva","b":"Ceuta","c":"Melilla","d":"Canarias","r":"b","de":"Ceuta es una ciudad aut\u00f3noma espa\u00f1ola, situada en la pen\u00ednsula Tingitana, en la orilla africana del estrecho de Gibraltar, en la desembocadura oriental de este."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pa\u00eds pertenece la isla de Socotra?","a":"Yemen","b":"Etiop\u00eda","c":"Arabia Saudita","d":"Catar","r":"a","de":"En 2008 pas\u00f3 a formar parte de la lista de Patrimonio de la Humanidad de la Unesco por su diversidad biol\u00f3gica."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 pa\u00eds no hace frontera Lituania?","a":"Estonia","b":"Bielorrusia","c":"Rusia","d":"Polonia","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfPor cu\u00e1les r\u00edos est\u00e1 formado el R\u00edo de la Plata?","a":"Samboromb\u00f3n y Paran\u00e1","b":"Iber\u00e1 y Uruguay","c":"Paran\u00e1 y Uruguay","d":"","r":"c","de":"El R\u00edo de la Plata es un r\u00edo y estuario del Cono Sur de Am\u00e9rica formado por la uni\u00f3n de los r\u00edos Paran\u00e1 y Uruguay."},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde se ubica Surtsey?","a":"Fiji","b":"Polinesia Francesa","c":"Islandia","d":"Jap\u00f3n","r":"c","de":"Surtsey es una isla volc\u00e1nica situada a aproximadamente 32 km de la costa meridional de Islandia, cerca del archipi\u00e9lago de Vestmannaeyjar."}],"ciencia":[{"t":"\u00bfQu\u00e9 droga de dise\u00f1o es an\u00e1loga a la metanfetamina?","a":"Polvo de \u00e1ngel","b":"LSD","c":"Crack","d":"\u00c9xtasis","r":"d","de":"\u00bfSab\u00edas que el \u00e9xtasis o MDMA fue descubierto en 1912 por Anton K\u00f6llisch?"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 describe una prosopograf\u00eda?","a":"El f\u00edsico de una persona","b":"El car\u00e1cter de una persona","c":"El f\u00edsico y el car\u00e1cter de una persona","d":"La personalidad de una persona","r":"a","de":"Generalmente, cuando se realiza una prosopograf\u00eda se detallan los rasgos m\u00e1s relevantes de la apariencia de la persona o animal."},{"t":"\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza un contador Geiger?","a":"Para medir los niveles de ruido","b":"Para medir el nivel del agua","c":"Para medir la radiaci\u00f3n","d":"Para medir la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica","r":"c","de":"Cada part\u00edcula que pase por \u00e9l genera un pulso id\u00e9ntico que permite contar las part\u00edculas, de all\u00ed se le conoce como contador."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 la m\u00e1quina de escribir?","a":"Carlos Glidden","b":"William Perkin","c":"Alexander Wood","d":"Francis Rynd","r":"a","de":"Glidden invent\u00f3 en 1868 la primera m\u00e1quina de escribir pr\u00e1ctica, en Wisconsin, Estados Unidos"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 el ingeniero David Edward Hughes?","a":"La radio","b":"Los aud\u00edfonos","c":"El micr\u00f3fono","d":"La laptop","r":"c","de":"Hughes no solo desarroll\u00f3 independientemente el micr\u00f3fono de carb\u00f3n en Inglaterra, es adem\u00e1s el inventor del tel\u00e9grafo"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 las vitaminas en 1912?","a":"Georges Leclanch\u00e9","b":"Casimir Funk","c":"Tolbert Lanston","d":"Christiaan Eijkman","r":"b","de":"Casimir Funk postul\u00f3 la existencia de una sustancia llamada vitamina. A\u00f1os despu\u00e9s aparecer\u00edan nuevas sustancias llamadas A y B"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 Percy L. Spencer?","a":"El horno microondas","b":"La nevera","c":"La plancha","d":"La cafetera el\u00e9ctrica","r":"a","de":"Para el a\u00f1o 1945, Percy Spencer por accidente descubre que un magnetr\u00f3n es capaz de derretir una barra de chocolate"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 la c\u00e1mara polaroid?","a":"George Eastman","b":"Otto Lilienthal","c":"George Cayley","d":"Edwin Herbert Land","r":"d","de":"En 1947, Edwin sorprendi\u00f3 al mundo con la primera fotograf\u00eda instant\u00e1nea"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 Ladislao Biro?","a":"El l\u00e1piz","b":"El corrector","c":"El bol\u00edgrafo","d":"EL portaminas","r":"c","de":"Invent\u00f3 el bol\u00edgrafo y otros 32 inventos m\u00e1s. En 1943 saca el producto al mercado en Buenos Aires junto a su socio y amigo Juan Jorge Meyne"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la insulina?","a":"John James Rickard","b":"Valdemar Poulsen","c":"James Dewar","d":"Emile Berliner","r":"a","de":"De origen brit\u00e1nico, Rickard se va a Canad\u00e1 a desarrollar diferentes experimentos de los que result\u00f3 el descubrimiento de la insulina"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 \u00cdgor Sikorsky?","a":"El helic\u00f3ptero","b":"El tren","c":"El monopat\u00edn","d":"La motocicleta","r":"a","de":"\u00cdgor Sikorsky dise\u00f1\u00f3 el primer avi\u00f3n de cuatro motores y el primer helic\u00f3ptero fabricado en cadena"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 la fotocopiadora?","a":"Paul Ehrlich","b":"Ren\u00e9 Lorin","c":"Chester Carlson","d":"Mary Anderson","r":"c","de":"Cre\u00f3 la empresa Xerox y en 1931 descubri\u00f3 un fotoconductor que le llev\u00f3 a desarrollar la fotocopiadora en 1959"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 cambio de estado ocurre en la sublimaci\u00f3n?","a":"De s\u00f3lido a gaseoso","b":"De gaseoso a l\u00edquido","c":"De gaseoso a s\u00f3lido","d":"De l\u00edquido a sol\u00eddo","r":"a","de":"La sublimaci\u00f3n consiste en el cambio de estado s\u00f3lido a gaseoso sin pasar por el estado l\u00edquido"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue la primera persona en calcular el peso de la Tierra?","a":"John Dalton","b":"Amedeo Avogadro","c":"Henry Cavendish","d":"Antoine Lavoisier","r":"c","de":"Adem\u00e1s de calcular el peso de la Tierra, Cavendish es conocido por el descubrimiento del hidr\u00f3geno y de la composici\u00f3n del agua."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue un gran rival para Newton contra su teor\u00eda de la descomposici\u00f3n de la luz en colores?","a":"Servet","b":"Paracelso","c":"Vesalio","d":"Goethe","r":"d","de":"Goethe afirmaba que los colores que observamos dependen de la percepci\u00f3n del ojo y pueden influir en la conducta humana."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es el ITER?","a":"Un impuesto para cient\u00edficos","b":"Un reactor de fusi\u00f3n nuclear","c":"Un acelerador de part\u00edculas","d":"Una sustancia qu\u00edmica prohibida","r":"b","de":"El ITER es un experimento cient\u00edfico a gran escala que intenta para producir un plasma de fusi\u00f3n que tenga diez veces m\u00e1s potencia t\u00e9rmica de que la potencia necesaria para calentar el plasma."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es el ciclo de krebs?","a":"Ciclo del \u00e1cido c\u00edtrico","b":"Producci\u00f3n de hormonas","c":"Ciclo del colesterol","d":"Afluencia de bacterias","r":"a","de":"El ciclo de Krebs, conocido tambi\u00e9n como el ciclo del \u00e1cido c\u00edtrico es una ruta metab\u00f3lica, o bien una sucesi\u00f3n de reacciones qu\u00edmicas, las cuales forman parte de la respiraci\u00f3n celular en todas las c\u00e9lulas aer\u00f3bias."},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo puede pasar una persona sin dormir?","a":"11 d\u00edas","b":"62 horas","c":"20 d\u00edas","d":"Entre 5 y 8 d\u00edas","r":"a","de":"264 horas, o sea 11 d\u00edas. El \u00faltimo caso conocido fue un joven de 17 a\u00f1os llamado Randy Gardner, quien colaps\u00f3 y qued\u00f3 en estado vegetal"},{"t":"Si est\u00e1s escalando una monta\u00f1a, \u00bfa qu\u00e9 altura crees que puedas perder la conciencia?","a":"4.500 metros","b":"2300 metros","c":"8800 metros","d":"12 mil metros","r":"a","de":"La altura m\u00e1xima a la que las personas habitualmente pierden la consciencia est\u00e1 en torno a los 4.500 metros"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 otros planetas del Sistema Solar pueden producirse, al igual que en la Tierra, eclipses totales de Sol?","a":"En ninguno, solo pueden producirse en la Tierra","b":"En J\u00fapiter, Saturno, Urano y Neptuno","c":"En Mercurio y Marte","d":"Solo en Saturno","r":"b","de":"Adem\u00e1s de la Tierra, los \u00fanicos planetas de nuestro Sistema Solar que pueden apreciar un eclipse total del Sol son J\u00fapiter, Saturno, Urano y Neptuno."},{"t":"Wilhelm Roentgen fue galardonado con el Premio Nobel de F\u00edsica en el a\u00f1o 1901 por descubrir accidentalmente:","a":"Los agujeros negros","b":"La anestesia","c":"El caucho","d":"Los rayos X","r":"d","de":"En 1895, descubri\u00f3 los rayos X accidentalmente, cambiando para siempre el campo de la f\u00edsica m\u00e9dica"},{"t":"\u00bfQui\u00e9nes fueron los responsables de la primera creaci\u00f3n del mapa estelar de nuestro sistema solar?","a":"Stephen Hawking y Michio Kaku","b":"William y Carolyn Herschel","c":"Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico y Lucas Watzenrode","d":"Galileo Galilei y Johannes Kepler","r":"b","de":"Entre 1780 y 1834 William Herschel y su hermana Carolyn, realizaron un mapa de todo el cielo para demostrar que nuestro sistema solar se encuentra en un disco gigantesco de estrellas"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos huesos tiene el cuerpo humano cuando nace?","a":"206","b":"300","c":"192","d":"254","r":"b","de":"El cuerpo humano de un adulto tiene 206 huesos, mientras que el de un beb\u00e9 tiene 300, ya que a medida que vamos creciendo se van fusionando algunos huesos"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el cient\u00edfico que dio el nombre a los rayos gamma?","a":"Ernest Rutherford","b":"Henri Becquerel","c":"Paul Villard","d":"Frederick Soddy","r":"a","de":"La radiaci\u00f3n gamma fue descubierta en 1900 por el f\u00edsico franc\u00e9s Paul Villard, sin embargo, en 1903 Ernest Rutherford fue quien los nombr\u00f3 como \u00abrayos gamma\u00bb"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 planeta es famoso por su gran mancha roja?","a":"J\u00fapiter","b":"Saturno","c":"Urano","d":"Marte","r":"a","de":"La Gran Mancha Roja de J\u00fapiter es una enorme tormenta al Sur del Ecuador del planeta"},{"t":"El tren m\u00e1s r\u00e1pido del mundo se llama:","a":"Shinkansen","b":"Akihiro","c":"Sakutaro","d":"Hachiko","r":"a","de":"\"Tambi\u00e9n llamado \"\"Tren Bala\"\", el Shinkansen es el tren m\u00e1s r\u00e1pido del mundo, alcanzando los 500 km por hora\""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es la enolog\u00eda?","a":"Origen o procedencia de las palabras","b":"Parte de la \u00e9tica que trata los deberes y principios en una profesi\u00f3n","c":"Arte de elaborar vinos","d":"La ciencia que estudia las evoluciones","r":"c","de":"La enolog\u00eda es el conjunto de conocimientos y t\u00e9cnicas relativos a los procesos de elaboraci\u00f3n y crianza de vinos"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 velocidad viaja un estornudo?","a":"A 80 kil\u00f3metros por hora","b":"A 153 kil\u00f3metros por hora","c":"A 687 kil\u00f3metros por hora","d":"A 965 kil\u00f3metros por hora","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el primer buscador de la historia?","a":"Wandex","b":"Terra","c":"Google","d":"Yandex","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 fue ARPANET?","a":"El nombre del primer PC de sobremesa","b":"El nombre de la primera empresa de telefon\u00eda de Europa","c":"Una red de computadoras creada por encargo del Departamento de Defensa de los Estados Unidos","d":"No tiene nada que ver con las computadoras","r":"c","de":""}],"literatura":[{"t":"\u00bfQu\u00e9 ciudades describe Italo Calvino en la obra 'Las ciudades invisibles'?","a":"Ciudades imaginadas por Marco Polo","b":"Ciudades visitadas por Marco Polo","c":"Ciudades asi\u00e1ticas","d":"Ciudades paralelas a nuestro mundo","r":"a","de":"Italo Calvino, autor de 'Las ciudades invisibles' trata dentro de este libro tem\u00e1ticas como el deseo, la muerte y los s\u00edmbolos."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 g\u00e9nero pertenece la novela 'La historia del ojo' de Georges Bataille?","a":"Rom\u00e1ntico","b":"Literatura fant\u00e1stica","c":"Er\u00f3tico","d":"Ciencia ficci\u00f3n","r":"c","de":"La historia del ojo' fue la primera novela de Georges Bataille, en donde toc\u00f3 temas como el sexo, la muerte y la fe."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 el segundo premio Nobel de la literatura espa\u00f1ola?","a":"Jos\u00e9 Echegaray","b":"Jacinto Benavente","c":"Juan Ram\u00f3n Jimenez","d":"Camilo Jos\u00e9 Cela","r":"b","de":"Jacinto Benavente fue un dramaturgo, director, guionista y productor de cine espa\u00f1ol, Premio Nobel de Literatura en 1922"},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 escritor espa\u00f1ol firmaba como \"\"F\u00edgaro\"\"?\"","a":"Federico Garc\u00eda Lorca","b":"Mariano Jos\u00e9 de Larra","c":"Francisco de Quevedo","d":"Luis de G\u00f3ngorra","r":"b","de":"Mariano Jos\u00e9 de Larra escribi\u00f3 bajo los seud\u00f3nimos: F\u00edgaro, Duende, Bachiller y El Pobrecito Hablador"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se public\u00f3 la primera parte del Quijote?","a":"1610","b":"1602","c":"1605","d":"1607","r":"c","de":"La primera parte del Quijote fue publicada a principios de 1605 y se conoci\u00f3 como El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n ten\u00eda H\u00e9rcules Poirot en las novelas de Agatha Christie?","a":"M\u00e9dico","b":"Policia","c":"Detective","d":"Abogado","r":"c","de":"Junto con Miss Marple, es uno de los personajes m\u00e1s famosos creados por la escritora y es el protagonista de 33 novelas y 50 relatos cortos publicados entre 1920 y 1975."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el caballo de Don Quijote?","a":"Sancho","b":"Caballero","c":"Gauda","d":"Rocinante","r":"d","de":"\u00bfSab\u00edas que, seg\u00fan lo que se sabe, Miguel de Cervantes tard\u00f3 4 d\u00edas en pensar el nombre de ''Rocinante''?"},{"t":"\"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se desarrolla la famos\u00edsima obra \"\"Hamlet\"\"?\"","a":"Dinamarca","b":"Holanda","c":"Suiza","d":"Francia","r":"a","de":"Hamlet se desarrolla en Dinamarca, espec\u00edficamente en la ciudad de Elsinor, en el castillo de Kronborg."},{"t":"\"\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n ten\u00eda Juan Pablo Castel? El protagonista de \"\"El t\u00fanel\"\" de Ernesto Sabato\"","a":"Pintor","b":"Taxista","c":"Poeta","d":"Escritor","r":"a","de":"Juan Pablo Castel, dentro de El t\u00fanel, es el personaje principal y adem\u00e1s, es el narrador."},{"t":"\"\u00bfC\u00f3mo se llama verdaderamente \"\"Dulcinea\"\", el eterno amor de Don Quijote?\"","a":"Amadis de Gauda","b":"Aldonza Lorenzo","c":"Rosalinda Madrid","d":"Yolanda Moreno","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que ''Dulcinea del Toboso'' no aparece nunca de forma f\u00edsica en esta famosa novela de Cervantes?"},{"t":"Dorian Grey se enamora perdidamente de una muchacha llamada Sibyl Vane, \u00bfcu\u00e1l era su profesi\u00f3n?","a":"Estudiante","b":"Poeta","c":"Bailarina","d":"Actriz","r":"d","de":"SIbyl Vane, dentro de El retrato de Dorian Grey es una actriz que trabaja en un viejo teatro interpretando obras de William Shakespeare."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 asteroide viene El Principito?","a":"B-612","b":"C-112","c":"P-244","d":"A-321","r":"a","de":"El hogar de el principito es el asteroide B-612, poco m\u00e1s grande que una casa y con 3 peque\u00f1os volcanes."},{"t":"\"\u00bfC\u00f3mo se llama el protagonista del libro \"\"En el nombre de la rosa\"\" de Umberto Eco?\"","a":"Jorge de Burgos","b":"Salvatore de Monferrate","c":"Bertrando del Poggetto","d":"Adso de Melk","r":"d","de":"Adso de Melk es el protagonista de El nombre de la rosa, es el hijo peque\u00f1o del Bar\u00f3n de Melk y es el narrador de la novela."},{"t":"\"\u00bfEn qu\u00e9 libro aparece la frase \"\"Cuando el misterio es demasiado impresionante, es imposible desobedecer\"\"?\"","a":"El Principito","b":"El Retrato de Dorian Grey","c":"Las Aventuras de Sherlock Holmes","d":"Dr. Jekyll y Mr. Hyde","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que ''El principito'' fue escrito por Antoine de Saint-Exup\u00e9ry?"},{"t":"En Cien A\u00f1os de Soledad, \u00bfqu\u00e9 dec\u00edan los pergaminos de Melquiades?","a":"Los secretos de Pilar Ternera","b":"Nadie supo nunca porque estaban en otro idioma","c":"La historia familiar de los Buend\u00eda","d":"Historias ocultas sobre las ventas de gallos","r":"c","de":"Los pergaminos de Melqu\u00edades fueron escritos por este mismo personaje, y en ellos estaba plasmado todo el destino de la familia Buend\u00eda y el futuro de cada uno de ellos."},{"t":"En el libro Little Woman, \u00bfqui\u00e9n dijo la frase \u0093Hazte digno del amor y este vendr\u00e1\u0094?","a":"Jo March","b":"Jane Eyre","c":"Elizabeth Bennet","d":"Meg","r":"a","de":"Inteligente, impulsiva y argumentativa, Josephine March es una mujer independiente que nunca deja de perseguir sus sue\u00f1os y es capaz de arriesgar todo lo que tiene para ayudar a su familia."},{"t":"\u0093Aunque tenga que matar, enga\u00f1ar o robar, a Dios pongo por testigo de que jam\u00e1s volver\u00e9 a pasar hambre\u0094 es una frase que caracteriza a:","a":"Katniss Everdeen","b":"","c":"Viviana Sans\u00f3n","d":"Jane Eyre","r":"b","de":"Scarlett O\u0092Hara, la hero\u00edna de la novela \u0093Lo que el viento se llev\u00f3\u0094 marc\u00f3 generaciones por su valor, inteligencia, perseverancia y astucia en el marco de la Guerra Civil estadounidense."},{"t":"\"\u00bfCu\u00e1l era el nombre del protagonista de la novela, \"\"El Conde de Montecristo\"\"?\"","a":"Edmundo Dant\u00e9s","b":"El Conde de Montecristo","c":"Fernand Montego","d":"Alejandro Dumas","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n procuraba a veces llegar a sus citas con antelaci\u00f3n y as\u00ed aprovechar ese tiempo para trabajar?","a":"William Faulkner","b":"Fernando Pessoa","c":"Mario Benedetti","d":"Julio Cort\u00e1zar","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n aprovechaba cualquier papel que llev\u00e1se encima, para tomar nota de sus ideas en los momentos m\u00e1s insospechados?","a":"Octavio Paz","b":"Jorge Edwards","c":"Agatha Christie","d":"Eduardo Galeano","r":"b","de":"Tomaba desde una servilleta del bar hasta un recibo de la lavander\u00eda."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n solo escrib\u00eda en cuadernos escolares?","a":"Antonio Tabucchi","b":"Mario Benedetti","c":"Haruki Murakami","d":"Mario Vargas Llosa","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n trabajaba solo con l\u00e1pices redondos?","a":"Stephen King","b":"Mark Twain","c":"Jaime Sabines","d":"John Steinbeck","r":"d","de":"Lo hac\u00eda para que las aristas no se le clavaran en los dedos."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escrib\u00eda con una pata de conejo ra\u00edda en el bolsillo?","a":"Charles Dickens","b":"Ernest Hemingway","c":"Franz Kafka","d":"Albert Camus","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n solo escrib\u00eda dos folios por d\u00eda, y ni una l\u00ednea m\u00e1s?","a":"Jos\u00e9 Saramago","b":"Virginia Woolf","c":"Pablo Neruda","d":"James Joyce","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n le ten\u00eda man\u00eda a la comodidad?","a":"Edgar Allan Poe","b":"Carlos Fuentes","c":"Henry Miller","d":"Charles Dickens","r":"c","de":"Para \u00e9l la incomodidad era el acicate de la imaginaci\u00f3n. Trabajar inc\u00f3modo era la mejor forma de escribir algo potable."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n se met\u00eda en la ba\u00f1era por la ma\u00f1ana y meditaba sobre si lo que hab\u00eda so\u00f1ado valdr\u00eda para un poema o relato?","a":"Vladimir Nabokov","b":"Julio Cort\u00e1zar","c":"George Orwell","d":"Jorge Luis Borges","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escrib\u00eda con tinta verde?","a":"Octavio Paz","b":"Pablo Neruda","c":"Jorge Luis Borges","d":"Frida Kahlo","r":"b","de":""},{"t":"Autor de 'El arte de la guerra':","a":"Sun Tzu","b":"D\u00e0o D\u00e9 J?ng","c":"Shi Jing","d":"Confucio","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas obras de teatro es obra de Federico Garc\u00eda Lorca?","a":"La casa de Bernanda Alba","b":"Tres sombreros de copa","c":"Cinco horas con Mario","d":"La venganza de Don Mendo","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfConoces al autor de 'Los hermanos Karamazov'?","a":"Fi\u00f3dor Dostoyevski","b":"M\u00e1ximo Gorki","c":"Le\u00f3n Tolst\u00f3i","d":"Aleksandr Solzhenitsyn","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 poeta escribi\u00f3 'A galopar'?","a":"Antonio Machado","b":"Lope de Vega","c":"Rafael Alberti","d":"Federico Garc\u00eda Lorca","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el autor de la saga de terror 'Historias de miedo para contar en la oscuridad'?","a":"Stephen King","b":"Alvin Schwartz","c":"Guillermo del Toro","d":"Neil Gaiman","r":"b","de":"Alvin Schwartz (1927-1992) fue un escritor y periodista estadounidense, autor de la saga de libros 'Historias de miedo para contar en la oscuridad'."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significa el t\u00e9rmino \u00abucron\u00eda\u00bb?","a":"A un sistema ideal con una sociedad perfecta y justa, donde todo transcurre en armon\u00eda.","b":"A una sociedad ficticia indeseable.","c":"A una reconstrucci\u00f3n alternativa de la historia.","d":"Al giro de trama al final de la historia.","r":"c","de":"La ucron\u00eda es un g\u00e9nero literario que busca la reconstrucci\u00f3n alternativa de la historia. Se fundamenta en eventos de la realidad, o que bien nunca sucedieron, pero pudieron haberlo hecho. Todo desde una perspectiva l\u00f3gica para el lector o espectador."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue Aleksandra Kolont\u00e1i?","a":"Escritora y pol\u00edtica","b":"Gimnasta ol\u00edmpica","c":"Empresaria","d":"Activista social","r":"a","de":"Aleksandra Kolont\u00e1i (1872-1952) fue una escritora y pol\u00edtica rusa. Su vida estuvo marcada gracias a su lucha dentro de la revoluci\u00f3n roja y sus aportes a las ideolog\u00edas socialistas. Es reconocida como la primera mujer en formar parte de un gobierno moderno y la primera en ser representante de su naci\u00f3n en el exterior."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue escrito el poema \u0091\u00cdtaca\u0092?","a":"1909","b":"1910","c":"1912","d":"1908","r":"b","de":"El poema \u0091\u00cdtaca\u0092 del poeta griego Kavafis habla sobre la experiencia del retorno, y como todo regreso a un lugar f\u00edsico a\u00f1orado, implica al mismo tiempo un viaje hacia nuestro interior."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 el poeta espa\u00f1ol Federico Garc\u00eda Lorca?","a":"1898","b":"1899","c":"1900","d":"1902","r":"a","de":"El poeta espa\u00f1ol Federico Garc\u00eda Lorca naci\u00f3 en 1898, en Granada. Se trata de uno de los poetas m\u00e1s importantes de la literatura hispana. Form\u00f3 parte de la generaci\u00f3n del 27, y emprendi\u00f3 iniciativas po\u00e9ticas junto con Rafael Alberti y Dal\u00ed."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el maestro del horror c\u00f3smico?","a":"Stephen King","b":"H. P. Lovecraft","c":"Edgar Allan Poe","d":"Bram Stoker","r":"b","de":"El horror c\u00f3smico es una corriente literaria que aleja al terror de los t\u00f3picos paranormales, ubic\u00e1ndolo en la relaci\u00f3n con el universo y lo desconocido. H. P. Lovecraft fue el precursor del movimiento con los \u0091Mitos de Cthulhu\u0092."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue publicado \u0091Cementerio de animales\u0092?","a":"1981","b":"1982","c":"1983","d":"1984","r":"c","de":"\u0091Cementerio de animales\u0092 es la 13.\u00aa novela de Stephen King. Publicado en 1983, el libro relata la historia de la familia Creed, la cual, luego de una serie de decesos, deber\u00e1 aprender a manejar el duelo y reconocer que a veces es mejor dejar que las cosas mueran."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \u0091Las penas del joven Werther\u0092?","a":"Wilhelm Grimm","b":"Friedrich Schiller","c":"Johann Wolfgang von Goethe","d":"Bertolt Brecht","r":"c","de":"\u0091Las penas del joven Werther\u0092 es una novela epistolar del romanticismo alem\u00e1n, fue escrita por Johann Wolfgang von Goethe y publicada en 1774. Narra la historia del joven Werther, quien expresa c\u00f3mo ha sido su trabajo al lidiar con el dolor de un amor no correspondido."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o naci\u00f3 Edgar Allan Poe?","a":"1808","b":"1809","c":"1810","d":"1811","r":"b","de":"Edgar Allan Poe naci\u00f3 el 19 de enero de 1809, en Boston, Massachusetts, Estados Unidos. Desde temprana edad vio su vida ligada a la tragedia. Su padre lo abandon\u00f3 a los nueve meses y su madre muri\u00f3 cuando \u00e9l ten\u00eda solo dos a\u00f1os."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es originario C. S. Lewis autor de \u0091Las Cr\u00f3nicas de Narnia\u0092?","a":"Inglaterra","b":"Irlanda del Norte","c":"Estados Unidos","d":"Australia","r":"b","de":"Clive Staples Lewis, mejor conocido como C. S. Lewis naci\u00f3 el 29 de noviembre de 1898 en Belfast, Irlanda del Norte, y es famoso por escribir la heptalog\u00eda de libros \u0091Las Cr\u00f3nicas de Narnia\u0092."},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde se sit\u00faa la trama de \u0091Historia de dos ciudades'?","a":"Londres y Par\u00eds","b":"Londres y Nueva York","c":"Par\u00eds y Nueva York","d":"Nueva York y Manchester","r":"a","de":"Los lugares hist\u00f3ricos en donde se sit\u00faa \u0091Historia de dos ciudades\u0092 es en Londres y Par\u00eds durante la \u00e9poca de la Revoluci\u00f3n Francesa, mostrando el paralelismo entre el orden y el caos que hubo en Londres y Par\u00eds, respectivamente."},{"t":"\u0091The Dead Zone\u0092 fue publicada en\u0085","a":"1978","b":"1979","c":"1980","d":"1981","r":"b","de":"\u0091The Dead Zone\u0092 es la s\u00e9ptima novela de Stephen King, publicada en 1979. La obra narra la historia de Johnny Smith, un hombre con el don de ver el futuro y que deber\u00e1 enfrentarse a la decisi\u00f3n de poder cambiar el destino y la historia en s\u00ed."}],"cultura":[{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra la Comisi\u00f3n y el Consejo Europeo?","a":"Luxemburgo","b":"Bruselas","c":"Londres","d":"Catalu\u00f1a","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que Bruselas es la capital de B\u00e9lgica?"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 planeta pertenecen las lunas Fobos y Deimos?","a":"Urano","b":"J\u00fapiter","c":"Marte","d":"Saturno","r":"c","de":"Marte tiene dos sat\u00e9lites, Fobos y Deimos. Son peque\u00f1os y giran r\u00e1pido cerca del planeta rojo."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se les denomina a los dioses hind\u00faes que pueden tomar forma humana?","a":"Shiv\u00e1","b":"Paramatma","c":"Avatares","d":"Brahma","r":"c","de":"En el hinduismo, un avatar es la encarnaci\u00f3n terrestre de un dios"},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el dios de la medicina en la mitolog\u00eda griega?","a":"Dem\u00e9ter","b":"Hefesto","c":"Apolo","d":"Asclepio","r":"d","de":"En la mitolog\u00eda griega, Asclepio o Asclepios, Esculapio para los romanos, fue el dios de la medicina y la curaci\u00f3n."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el idioma oficial de Etiop\u00eda?","a":"Hausa","b":"Amh\u00e1rico","c":"\u00c1rabe","d":"Sem\u00edn","r":"b","de":"El am\u00e1rico o amh\u00e1rico es una lengua sem\u00edtica sudoccidental. Es hablado en el norte y el centro de Etiop\u00eda, donde es lengua nacional oficial."},{"t":"\u00bfPa\u00eds con m\u00e1s castillos por metro cuadrado?","a":"Portugal","b":"Rusia","c":"Alemania","d":"B\u00e9lgica","r":"d","de":"B\u00e9lgica tiene apr\u00f3ximadamente 350 castillos, es decir, existe un castillo por cada 31.400 habitantes."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es capaz de transmitir el mosquito de g\u00e9nero Anopheles?","a":"El dengue","b":"Zika","c":"La malaria","d":"H1N1","r":"c","de":"La malaria tambi\u00e9n es conocida como paludismo, algunos de los s\u00edntomas m\u00e1s comunes son la fiebre, escalofr\u00edos, sudoraci\u00f3n, dolor de cabeza, v\u00f3mitos y heces con sangre."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 ubicada la mina de oro m\u00e1s grande de Latinoam\u00e9rica?","a":"Venezuela","b":"Colombia","c":"Rep\u00fablica Dominicana","d":"Per\u00fa","r":"c","de":"La mina Pueblo Viejo, operada por Barrick Gold Corporation produjo 1,1 millones de onzas para 2017"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes ramas del Islam tiene m\u00e1s seguidores en la comunidad musulmana mundial?","a":"Sunismo","b":"Jariyismo","c":"Chiismo","d":"Salafismo","r":"a","de":"Su nombre procede de su devoci\u00f3n a la Sunna, un texto que colecciona los dichos y hechos atribuidos al profeta Mahoma"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 era el Concorde?","a":"Un crucero","b":"Un buque petrolero","c":"Un avi\u00f3n supers\u00f3nico","d":"Un hotel de lujo","r":"c","de":"Fue construido por British Aircraft Corporation y A\u00e9rospatiale, llegaba a los destinos a la mitad del tiempo que un avi\u00f3n comercial"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos corazones tiene un pulpo?","a":"2","b":"3","c":"4","d":"8","r":"b","de":"Dos de sus corazones transportan sangre sin ox\u00edgeno a las branquias mientras que el tercero transporta sangre oxigenada al resto del cuerpo"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos litros de gasolina se obtienen de un barril de petr\u00f3leo?","a":"Entre 60,20 y 66,24","b":"Entre 50,8 y 66,24","c":"Entre 56,7 y 66,24","d":"Entre 62,50 y 66,24","r":"c","de":"En una escala generalizada se necesitan entre 2,4 y 2,8 litros de petr\u00f3leo para un litro de gasolina, un barril tiene alrededor de 158,98 litros"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el t\u00fanel m\u00e1s largo del mundo?","a":"El Eurotunel","b":"T\u00fanel Seikan","c":"T\u00fanel Carpiano","d":"T\u00fanel de base de San Gotardo","r":"d","de":"57,1 kil\u00f3metros de largo, es el t\u00fanel ferroviario m\u00e1s largo del mundo y se ubica en Suiza"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o inici\u00f3 la comercializaci\u00f3n de las bolsas de t\u00e9?","a":"1912","b":"1900","c":"1904","d":"1938","r":"c","de":"En 1904 se comercializan las bolsitas de t\u00e9 por el mercader de t\u00e9 y caf\u00e9 Thomas Sullivan desde Nueva York"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la cervecer\u00eda m\u00e1s antigua del mundo?","a":"Francia","b":"Estados Unidos","c":"Alemania","d":"Egipto","r":"c","de":"La cervecer\u00eda m\u00e1s antigua -y a\u00fan existente- del mundo est\u00e1 situada en Freising, a 50 kil\u00f3metros de Munich."},{"t":"\u00bfQui\u00e9nes hac\u00edan la cerveza durante la Edad Media?","a":"Los monjes","b":"Las due\u00f1as de los burdeles","c":"Los reyes","d":"Los vagabundos","r":"a","de":"En consecuencia de las grandes heladas de la \u00e9poca, los vi\u00f1edos se ve\u00edan fuertemente afectados, por eso, los monjes benedictinos y muchos otros m\u00e1s encontraron el sustituto perfecto del vino, la cerveza."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 civilizaci\u00f3n prehisp\u00e1nica ador\u00f3 al Dios Kukulk\u00e1n?","a":"Aztecas","b":"Mayas","c":"Incas","d":"Waraos","r":"b","de":"La deidad maya Kukulk\u00e1n tiene semejanzas con la Serpiente Emplumada, divinidad cuyo culto es uno de los m\u00e1s relevantes en Mesoam\u00e9rica y est\u00e1 relacionada con el viento y el agua."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 son los 14 Puntos?","a":"Un programa de paz mundial","b":"Una ley matem\u00e1tica","c":"Una reforma contra la I Guerra Mundial","d":"Un algoritmo cient\u00edfico","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que los ''Catorte Puntos'' fueron escritos por el presidente estadounidense Woodrow Wilson?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el animal que tiene la presi\u00f3n m\u00e1s alta?","a":"Conejo","b":"Jirafa","c":"Elefante","d":"Cocodrilo","r":"b","de":"La presi\u00f3n arterial de las jirafas puede llegar a ser hasta 2 veces m\u00e1s alta que la de los otros mam\u00edferos..."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 siglo es representativo el arte moz\u00e1rabe?","a":"XVII","b":"X","c":"XIII","d":"XX","r":"b","de":"Hoy en d\u00eda conocemos como arte moz\u00e1rabe arte caracter\u00edstico de los cristianos hisp\u00e1nicos que vivieron en territorio musulm\u00e1n en el per\u00edodo que abarca desde la invasi\u00f3n musulmana hasta finales del siglo XI."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 el rapero Tupac Shakur?","a":"Sobredosis","b":"Asesinado","c":"Suicidio","d":"Accidente de tr\u00e1nsito","r":"b","de":"El rapero estadounidense Tupac Shakur muri\u00f3 varios d\u00edas despues de haber recibido 3 de 12 disparos dirigidos hacia \u00e9l."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la capacidad qu\u00e9 tienen los girasoles para crecer mirando en direcci\u00f3n al sol?","a":"Fotosolismo","b":"Heliotropismo","c":"Soliotropismo","d":"Florismatismo","r":"b","de":"En la biolog\u00eda, el heliotropismo es el movimiento que las plantas y organismos vegetales realizan orientando sus cuerpos hacia la luz del sol."},{"t":"La Biblia situaba el Ed\u00e9n entre los r\u00edos \u00c9ufrates y Tigris. En la actualidad, \u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds pertenece ese supuesto para\u00edso?","a":"Ir\u00e1n","b":"Siria","c":"Marruecos","d":"Irak","r":"d","de":"La antigua Mesopotamia, donde se ubica el para\u00edso b\u00edblico, es hoy territorio iraqu\u00ed"},{"t":"Desde que en 1979 empezaron las mediciones para determinar el calentamiento global de la Tierra, \u00bfcu\u00e1nto ha aumentado la temperatura por d\u00e9cada?","a":"0,22 \u00b0C","b":"2 \u00b0C","c":"3,45 \u00b0C","d":"1,88 \u00b0C","r":"a","de":"Se ha constatado un aumento de las temperaturas de hasta 0,22 \u00baC por d\u00e9cada"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o falleci\u00f3 Van Gogh?","a":"1890","b":"1840","c":"1870","d":"1857","r":"a","de":"Existen diversas teor\u00edas entorno a su muerte, la m\u00e1s reconocida y aceptada habla de un Van Gogh que sufr\u00eda de una enfermedad mental y que el 27 de julio de 1890se dispar\u00f3 en el pecho"},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las dos c\u00e1maras superiores del coraz\u00f3n humano?","a":"Aur\u00edculas","b":"Ventr\u00edculos","c":"V\u00e1lvulas a\u00f3rticas","d":"Astas laterales","r":"a","de":"Las aur\u00edculas, conocidas tambi\u00e9n como atrios son las dos cavidades saculares superiores."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra m\u00e1s de la mitad de los tigres del mundo?","a":"India","b":"But\u00e1n","c":"Nepal","d":"Birmania","r":"a","de":"En la India viven m\u00e1s de la mitad de todos los tigres del mundo: 2.226, seg\u00fan el \u00faltimo recuento"},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 tama\u00f1o es el cerebro de un cocodrilo?","a":"De un dedo pulgar","b":"De una pelota de tenis","c":"De un iphone 6","d":"De una manzana","r":"a","de":"El tama\u00f1o del cerebro de un cocodrilo se compara con el tama\u00f1o del dedo pulgar de una persona"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas especies de mariposas existen?","a":"8.500","b":"108.000","c":"24.000","d":"19.000","r":"c","de":"La mayor\u00eda vive en bosques h\u00famedos, que es donde hay m\u00e1s floraci\u00f3n y una temperatura m\u00e1s adecuada para sus cuerpos"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 fil\u00f3sofo implant\u00f3 el di\u00e1logo como m\u00e9todo \u00f3ptimo para la ense\u00f1anza de saberes?","a":"Eur\u00edpides","b":"Tales de Mileto","c":"S\u00f3crates","d":"Plat\u00f3n","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que S\u00f3crates muri\u00f3 en el a\u00f1o 399 a. C., en la Antigua Atenas?"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la \u00e9tica que afirma que el fin \u00faltimo de la actuaci\u00f3n humana es la b\u00fasqueda de la felicidad?","a":"Hedonismo","b":"Emotivismo","c":"Estoicismo","d":"Eudemonismo","r":"d","de":"El eudemonismo es una de las corrientes pertenecientes a la \u00e9tica y justifica todo aquello que sirva para alcanzar la felicidad"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la teor\u00eda filos\u00f3fica que explica aleg\u00f3ricamente la situaci\u00f3n del hombre frente al conocimiento?","a":"Mito de la Caverna","b":"Mito del Carro Alado","c":"Mito de Sisifo","d":"La rana y el escorpi\u00f3n","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que la alegor\u00eda de la caverna se considera la m\u00e1s c\u00e9lebre alegor\u00eda de la historia de la filosof\u00eda,? junto con la del carro alado?"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 hacen referencia los sofistas cuando hablan de nomos?","a":"Las leyes del pensamiento","b":"Las leyes que rigen la vida social","c":"Las leyes de la naturaleza","d":"Ninguna de las anteriores","r":"b","de":"El t\u00e9rmino 'Nomos' deriva del griego ?????, y se refiere, no solo a las leyes expl\u00edcitas, sino para todas las reglas normales y formas de nuestro d\u00eda a d\u00eda"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 fil\u00f3sofo emplea la met\u00e1fora de los dioses conjuntos para explicar las relaciones entre el mundo y la subjetividad?","a":"Jos\u00e9 Ortega y Gasset","b":"Anaximandro de Mileto","c":"Heraclito","d":"Jean Paul Sartre","r":"a","de":"Aunque muchos no lo saben, Jos\u00e9 Ortega y Gasset fue un gran aficionado a los toros, al grado de llegar a torear en ocho ocasiones en tres a\u00f1os de su vida"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos fil\u00f3sofos no perteneci\u00f3 a la corriente racionalista?","a":"Ren\u00e9 Descartes","b":"Baruch Spinoza","c":"Immanuel Kant","d":"David Hume","r":"d","de":"David Hume perteneci\u00f3 al movimiento empirista, hasta el 25 de agosto de 1776, d\u00eda de su muerte en Edimburgo, Reino Unido"},{"t":"El nombre del Canguro significa:","a":"Rat\u00f3n gigante","b":"Diablo saltar\u00edn","c":"No entiendo","d":"Puedes saltar","r":"c","de":"\"'Kangaroo'' es el nombre en ingl\u00e9s de este animal, adaptaci\u00f3n de \"\"Kan-Guh-Ru\"\" que significa en nativo australiano \"\"no le entiendo\"\"\""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el promedio de hijos que tiene una mujer en \u00c1frica?","a":"3","b":"4","c":"5","d":"6","r":"d","de":"Seg\u00fan la ONU, una mujer promedio tiene 6 hijos. Es el continente con m\u00e1s natalidad en todo el mundo"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos alfabetos tiene la escritura japonesa?","a":"2","b":"4","c":"5","d":"6","r":"b","de":"La escritura japonesa comprende 4 sistemas de escritura, 3 cl\u00e1sicos y uno de transcripci\u00f3n"},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 en Jap\u00f3n no estaba permitido que las mujeres preparasen sushi?","a":"Porque ten\u00edan las manos muy calientes","b":"Porque pod\u00edan cortar sus dedos","c":"Porque no ten\u00edan fuerza para cortar el pescado","d":"Porque la mujer era muy inferior para poder hacerlo","r":"a","de":"Se dec\u00eda que las mujeres ten\u00edan una temperatura corporal m\u00e1s caliente que la del hombre, y que la temperatura de sus manos da\u00f1aba la calidad del pescado"},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto cuesta el sushi m\u00e1s caro del mundo?","a":"1300 d\u00f3lares","b":"3200 d\u00f3lares","c":"1900 d\u00f3lares","d":"900 d\u00f3lares","r":"c","de":"El sushi m\u00e1s caro del mundo fue creado por el chef Karat y cuesta $1,978.15. Est\u00e1 compuesto por 5 piezas con l\u00e1minas de oro 24K y diamantes"},{"t":"El peculiar museo de las Relaciones Rotas pertenece a:","a":"Canad\u00e1","b":"Estados Unidos","c":"Noruega","d":"Croacia","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l pa\u00eds europeo es famoso por su producci\u00f3n de corcho?","a":"Marruecos","b":"Estonia","c":"Grecia","d":"Portugal","r":"d","de":"Portugal es el mayor productor de corcho en el mundo. En total produce unas 160 mil toneladas, que vendr\u00eda a ser el 54% del corcho de la producci\u00f3n mundial"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds el vud\u00fa es una religi\u00f3n oficial?","a":"Sud\u00e1n","b":"Tonga","c":"Hait\u00ed","d":"Trinidad y Tobago","r":"c","de":"Hait\u00ed es el \u00fanico pa\u00eds donde el vud\u00fa est\u00e1 reconocido como religi\u00f3n"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds tiene la mayor tasa de mujeres en el gobierno?","a":"Chile","b":"B\u00e9lgica","c":"Alemania","d":"Inglaterra","r":"b","de":"B\u00e9lgica tiene la mayor tasa de mujeres en puestos del gobierno. Recientemente se convirtieron en el primer pa\u00eds en nombrar a una mujer como embajadora en Arabia Saudita"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 prohibido llamarse 'Cristo, Justicia, Rey o Reina'?","a":"M\u00e9xico","b":"Suiza","c":"Nueva Zelanda","d":"Holanda","r":"c","de":"Otros nombres prohibidos en Nueva Zelanda son: Princesa, Pr\u00edncipe, Duque, Superman, Honorable y Ministro"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds hay m\u00e1s caballos que personas?","a":"Nepal","b":"Mongolia","c":"Tailandia","d":"Chipre","r":"b","de":"Se trata del pa\u00eds menos poblado y aqu\u00ed, adem\u00e1s, cuentan con una raza nativa de caballos de peque\u00f1o tama\u00f1o que viven en libertad"},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto pesa aproximadamente un beb\u00e9 elefante al nacer?","a":"Entre 100 y 130 kilogramos","b":"Entre 50 y 80 kilogramos","c":"Entre 70 y 100 kilogramos","d":"Entre 150 y 180 kilogramos","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 producto cultiva m\u00e1s Guatemala?","a":"Cardamomo","b":"Canela","c":"Az\u00facar de ca\u00f1a","d":"Caf\u00e9","r":"d","de":""},{"t":"Ciudad con m\u00e1s Rolls Royce en el mundo","a":"Londres","b":"Hong Kong","c":"Dub\u00e1i","d":"Barcelona","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfAproximadamente cu\u00e1ntas veces por semana parpadeas?","a":"50.000 veces","b":"30.000 veces","c":"15.000 veces","d":"8.500 veces","r":"b","de":""},{"t":"Hasta 2015, era ilegal bailar en una discoteca despu\u00e9s de medianoche en este pa\u00eds...","a":"Tailandia","b":"Jap\u00f3n","c":"Canad\u00e1","d":"China","r":"b","de":"Despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, se aprob\u00f3 esta ley para luchar contra la prostituci\u00f3n. Hasta el 2015 las discotecas y bares estaban abiertos hasta la 1 AM."},{"t":"En este pa\u00eds est\u00e1 terminantemente prohibido jugar Scrabble...","a":"Chipre","b":"Rusia","c":"Turqu\u00eda","d":"Rumania","r":"d","de":"El expresidente Nicolae Ceausescu prohibi\u00f3 en los a\u00f1os 80 este famoso juego de mesa debido a que lo consideraba \u0093demasiado intelectual y revolucionario\u0094."},{"t":"Ser \u0091emo\u0092 es ilegal en este pa\u00eds\u0085","a":"Corea","b":"M\u00f3naco","c":"Rusia","d":"Dub\u00e1i","r":"c","de":"El gobierno ruso cree que ese \u0091estilo de vida\u0092 induce a que los j\u00f3venes tengan depresi\u00f3n, por lo que est\u00e1 completamente prohibido."},{"t":"Reencarnar sin tener permiso gubernamental es ilegal en este pa\u00eds...","a":"India","b":"Tailandia","c":"Vaticano","d":"China","r":"d","de":"En un intento del gobierno chino por controlar y dominar a los mojes budistas tibetanos nace esta absurda prohibici\u00f3n"},{"t":"Comer chicle est\u00e1 totalmente prohibido en este pa\u00eds...","a":"Singapur","b":"Tailandia","c":"Holanda","d":"Nueva Zelanda","r":"a","de":"Si osaras a masticar chicle en Singapur \u0096a menos que sea con fines medicinales- podr\u00edas ganarte una multa de hasta 500 d\u00f3lares."},{"t":"En este pa\u00eds existe el vuelo programado m\u00e1s corto del mundo...","a":"Canad\u00e1","b":"Reino Unido","c":"Estados Unidos","d":"Irlanda","r":"b","de":"Este pa\u00eds cuenta con el vuelo m\u00e1s corto del mundo. Este vuelo dura 47 segundos y une dos islas: Papa Westray y Westray."},{"t":"\u00bfPara qu\u00e9 le sirve el cuello extendido al gorgojo jirafa?","a":"El verdadero motivo es una funci\u00f3n sexual","b":"Los machos luchan con violencia cuello con cuello","c":"El cuello extendido es una adaptaci\u00f3n que ayuda en la construcci\u00f3n del nido y la lucha","d":"Para introducirse en el suelo y acceder al alimento","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ndo se alimentan los machos del tigre del pl\u00e1tano?","a":"Durante el invierno, se alimentan de la madera que encuentran bajo las cortezas del tronco","b":"Durante el invierno, se alimentan de la madera que encuentran bajo las cortezas del tronco","c":"En primavera los machos adultos salen del letargo invernal y se desplazan hacia las hojas","d":"No se alimentan","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto puede llegar a medir la escolopendra gigante del Amazonas?","a":"Entre 21 y 26 cm","b":"Alrededor de 20 cent\u00edmetros, las especies no tropicales normalmente miden 15 cm de largo","c":"Entre 50 y 75 cm","d":"Puede sobrepasar los 30 cm","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se consider\u00f3 a la cerveza como una bebida alcoh\u00f3lica en Rusia?","a":"2007","b":"2005","c":"2011","d":"2009","r":"c","de":"En Rusia cualquier bebida con menos de 10% de alcohol se le considera un refresco. En 2011 el presidente Dmitri Medv\u00e9dev aprob\u00f3 una ley que consideraba a la cerveza como una bebida alcoh\u00f3lica."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es Fredric John Baur?","a":"El dise\u00f1ador del empaque de Nutella","b":"El dise\u00f1ador del empaque de Ruffles","c":"El dise\u00f1ador del empaque de Doritos","d":"El dise\u00f1ador del empaque de Pringles","r":"d","de":"Como dato curioso Baur estaba tan orgulloso y satisfecho con su creaci\u00f3n que le pidi\u00f3 a sus hijos ser incinerado y enterrado en un envase de Pringles."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o ocurri\u00f3 el Gran terremoto de Kant??","a":"1923","b":"1988","c":"1950","d":"1946","r":"a","de":"El sismo de magnitud 7.8 se produjo en la regi\u00f3n de Kant? y afect\u00f3 las ciudades de Yokohama, Chiba, Kanagawa, Shizuoka y Tokio."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el primer museo del chocolate de Nueva York?","a":"New Choco York","b":"Choco-Story New York","c":"Chocoland","d":"New York Chocoland","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 provincia espa\u00f1ola se encuentran los 'cascarilleiros'?","a":"Coru\u00f1a","b":"Pontevedra","c":"Lugo","d":"Sevilla","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre cient\u00edfico que recibe el \u00e1rbol del cacao?","a":"Prosopis ruscifolia","b":"\u00c1ruor cacao","c":"Faner\u00f3fito cacao","d":"Theobroma cacao","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 significa la palabra n\u00e1huatl xocol?tl?","a":"Alimento prohibido","b":"Fruto negro","c":"Agua agria","d":"Bebida caliente","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 a la cotorra se le llama as\u00ed?","a":"Porque 'cotorra' es una palabra griega que quiere decir 'hablador'","b":"Porque recuerda a las personas cotorras, es decir a las personas que hablan mucho","c":"Porque en algunas tribus argentinas los ruidos altos y desagradables se denominan 'cotorros'","d":"Por el apellido de un reconocido zo\u00f3logo australiano","r":"b","de":""},{"t":"La mantis religiosa tambi\u00e9n es conocida como\u0085","a":"Santateresa","b":"Flor Imperial","c":"Grillo Sagrado","d":"Empusa Mondam","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es esta comida t\u00edpica: Moros con Cristianos?","a":"Honduras","b":"El Salvador","c":"Cuba","d":"Chile","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el porcentaje de mujeres que alcanza el orgasmo por medio de la penetraci\u00f3n vaginal?","a":"73%","b":"45%","c":"18%","d":"32%","r":"c","de":"Seg\u00fan una encuesta de la Universidad de Indiana en Estados Unidos, el 18,4% de las mujeres dijo ser capaz de alcanzar el orgasmo solo durante el coito de penetraci\u00f3n vaginal."},{"t":"Hay alrededor de 6.000 lenguas en todo el mundo. Alrededor de 1.000 de ellas se hablan en una \u00fanica isla. \u00bfCu\u00e1l es?","a":"Borneo","b":"Sumatra","c":"Nueva Guinea","d":"Croacia","r":"c","de":"Con cerca de 850 idiomas hablados en todo el pa\u00eds, Pap\u00faa Nueva Guinea es el pa\u00eds en que se hablan m\u00e1s lenguas. Es tambi\u00e9n en esta media isla en la que se concentra la mayor parte de los idiomas en peligro de extinci\u00f3n."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 el actor brit\u00e1nico Leslie Howard?","a":"Por causas naturales","b":"En un ataque a\u00e9reo","c":"En un accidente automovil\u00edstico","d":"De un infarto","r":"b","de":"El famoso actor brit\u00e1nico Leslie Howard falleci\u00f3 en 1943 cuando la aeronave en la que viajaba fue atacada por un avi\u00f3n nazi Junkers Ju 88, en una de las pocas rutas neutrales existentes en la Segunda Guerra Mundial."},{"t":"Julia Farnesio fue una hermosa mujer noble italiana nacida en 1474, mayormente conocida por ser una de las amantes de un papa del siglo XVI. \u00bfQui\u00e9n fue este famoso papa?","a":"Bonifacio VIII","b":"Paulo III","c":"Inocencio VIII","d":"Alejandro VI","r":"d","de":"Julia Farnesio fue popularmente conocida por haber sido la amante del papa Alejandro VI. Algunos historiadores sostienen que de esta uni\u00f3n naci\u00f3 Laura Orsini."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 Joe Kennedy Jr.?","a":"Durante una misi\u00f3n secreta en la IIGM","b":"En un combate de la IIGM","c":"Por una enfermedad terminal","d":"Brutalmente asesinado","r":"a","de":"Joe Kennedy Jr. hermano de JFK form\u00f3 parte de la Armada norteamericana en la IIGM. Durante una misi\u00f3n secreta en donde deb\u00eda tripular un avi\u00f3n lleno de explosivos, la nave estall\u00f3. El cuerpo de Kennedy nunca fue encontrado."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 equipo destac\u00f3 m\u00e1s George Best?","a":"Manchester United","b":"Liverpool","c":"Celtic de Glasgow","d":"Real Madrid","r":"a","de":"George Best, conocido como el \u00abQuinto Beatle\u00bb, jug\u00f3 sus mejores a\u00f1os futbol\u00edsticos con el Manchester United de Inglaterra y fue conocido por ser el principal responsable de elevar el dorsal \u00937\u0094 del club al est\u00e1ndar de superestrella."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n de estos grandes personajes de la historia admiti\u00f3 pensar en forma de im\u00e1genes?","a":"Albert Einstein","b":"John F. Kennedy","c":"Georges M\u00e9li\u00e8s","d":"Leonardo da Vinci","r":"a","de":"\u0093Los elementos de pensamiento son, en mi caso, de tipo visual\u0094, admiti\u00f3 Albert Einstein (1879-1955). El matem\u00e1tico franc\u00e9s Jacques Hadamard se\u00f1ala que no es coincidencia que el t\u00e9rmino \u00abteorema\u00bb provenga del griego \u00abvisi\u00f3n\u00bb."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas medallas de oro gan\u00f3 Larisa Lat\u00fdnina durante su carrera en la gimnasia art\u00edstica?","a":"18","b":"9","c":"5","d":"4","r":"b","de":"Larisa Lat\u00fdnina es una de las figuras m\u00e1s importantes en la historia de la gimnasia. Sus 9 medallas de oro, 5 de plata y 4 de bronce la hacen acreedora de 18 preseas en los Juegos Ol\u00edmpicos, para as\u00ed convertirse en un de las mujeres m\u00e1s laureadas en la historia de la competici\u00f3n."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 color son las flores producidas por la planta canola?","a":"Rojas","b":"Rosas","c":"Blancas","d":"Amarillas","r":"d","de":"La canola es una planta cultivada que puede llegar a medir 150 cm de altura, produce hermosas y peque\u00f1as flores amarillas y de sus semillas se obtiene el popular aceite de canola."},{"t":"Katharine Graham fue la presidenta de The Washington Post y se hizo famosa por\u0085","a":"Ser la primera mujer en liderar un peri\u00f3dico","b":"Public\u00f3 los oscuros secretos del Pent\u00e1gono","c":"Publicar oficialmente las infidelidades de John F. Kennedy","d":"Convertirse en un referente del periodismo policial","r":"b","de":"Katharine Graham fue la primera mujer que se desempe\u00f1\u00f3 en el puesto de la presidencia de The Washington Post y se hizo famosa tras haber tomado la decisi\u00f3n de publicar los famosos \u00abpapeles del Pent\u00e1gono\u00bb."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula corresponde el estreno donde se llev\u00f3 a cabo la famosa fotograf\u00eda entre Charlie Chaplin y Albert Einstein?","a":"\u0091The Great Dictator\u0092","b":"\u0091Modern Times\u0092","c":"\u0091City Lights\u0092","d":"\u0091The Kid\u0092","r":"c","de":"Albert Einstein y Charlie Chaplin fueron fotografiados durante el estreno de \u0091City Lights\u0092 (1931), durante una visita del f\u00edsico alem\u00e1n y su esposa a los Estados Unidos."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o gan\u00f3 Coraz\u00f3n Aquino las elecciones presidenciales?","a":"1973","b":"1980","c":"1986","d":"1979","r":"c","de":"Coraz\u00f3n Aquino fue una de las primeras mujeres de Asia en ocupar la m\u00e1xima representaci\u00f3n de su Estado o gobierno, tras Golda Meir e Indira Gandhi."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue creada la Iglesia de la Eutanasia?","a":"1992","b":"1991","c":"1990","d":"1993","r":"a","de":"La Iglesia de la Eutanasia fue creada en 1992 por Chris Korda. Dicha secta aboga por acabar con la sobrepoblaci\u00f3n del planeta llevando a cabo uno de sus principales lemas: \u0093Salva al planeta, suic\u00eddate\u0094."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se vol\u00f3 el primer dirigible?","a":"1899","b":"1874","c":"1900","d":"1901","r":"c","de":"El primer dirigible en la historia en lograr un vuelo exitoso fue elevado en el a\u00f1o 1900. Ferdinand von Zeppelin, el realizador de esta proeza de la aerost\u00e1tica, es considerado el padre de los dirigibles."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos personajes de c\u00f3mics fue inspirado en el cantante Sting?","a":"Lucifer","b":"Constantine","c":"Flash","d":"Ninguna de las anteriores","r":"b","de":"El artista pop Sting sirvi\u00f3 como inspiraci\u00f3n visual para crear a John Constantine, personaje originalmente secundario en el c\u00f3mic The Saga of the Swamp Thing. Dicho personaje recibi\u00f3 su propio c\u00f3mic en 1988."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos metros lleg\u00f3 a medir la \u0091Titanoboa\u0092?","a":"M\u00e1s de 10 metros","b":"M\u00e1s de 12 metros","c":"M\u00e1s de 9 metros","d":"M\u00e1s de 14 metros","r":"d","de":"La \u0091Titanoboa\u0092 lleg\u00f3 a medir m\u00e1s de 14 metros, siendo por mucho la serpiente m\u00e1s grande de todas. Muy atr\u00e1s quedan las serpientes m\u00e1s grandes que tenemos hoy d\u00eda. La anaconda ocupa un modesto segundo lugar, con 6,1 metros como m\u00e1xima extensi\u00f3n registrada."},{"t":"\u00bfCuantas personas murieron en el suicidio colectivo de Jonestown?","a":"345","b":"574","c":"702","d":"918","r":"d","de":"El 18 de noviembre de 1978, en la comunidad de Jonestown, Guyana, la secta religiosa del Templo del Pueblo pas\u00f3 a la historia por realizar el suicidio colectivo m\u00e1s grande de todos los tiempos. En el culto liderado por Jim Jones, 918 personas acabaron con sus vidas al ingerir jugo con cianuro."},{"t":"Wilhelm Reich fue un\u0085","a":"Empresario","b":"Pol\u00edtico","c":"Psicoanalista","d":"Deportista","r":"c","de":"Wilhem Reich fue un psicoanalista e incluso lleg\u00f3 a ser disc\u00edpulo de Sigmund Freud. Estuvo obsesionado con el sexo y mezcl\u00f3 sus ideas con las teor\u00edas marxistas, adem\u00e1s de crear una m\u00e1quina para alimentar la energ\u00eda sexual."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o gan\u00f3 Rosalyn Yalow el Premio Nobel?","a":"1976","b":"1977","c":"1978","d":"1979","r":"b","de":"Rosalyn Yalow fue una f\u00edsica estadounidense, galardonada en 1977 con el Premio Nobel de Medicina gracias a sus avances en los estudios sobre enfermedades relacionadas a tiroides, diabetes, anomal\u00edas de crecimiento, tensi\u00f3n alta y esterilidad."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas costumbres no es recomendable hacer luego de despertar en las ma\u00f1anas?","a":"Desayunar prote\u00ednas","b":"Cepillarse los dientes luego del desayuno","c":"Estirar el cuerpo","d":"Tomar una ducha de agua fr\u00eda","r":"b","de":"El dentista Michael Tischler se\u00f1ala que al desayunar alimentos \u00e1cidos como frutas o caf\u00e9, se corre el riesgo de empujar az\u00facares dentro de la superficie de nuestros dientes, lo que puede generar una erosi\u00f3n en el esmalte."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 desierto queda ubicado el pozo de Darvaza?","a":"Desierto de Karakum","b":"Desierto del Sahara","c":"Desierto de Arabia","d":"Desierto de Gobi","r":"a","de":"El pozo de Darvaza se encuentra ubicado en el desierto de Karakum. Este desierto ocupa el 70% del territorio de Turkmenist\u00e1n, uno de los pa\u00edses m\u00e1s \u00e1ridos de Asia Central."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 la Flat Earth Society?","a":"1956","b":"1971","c":"2001","d":"2004","r":"a","de":"La Flat Earth Society -conocida en espa\u00f1ol como la Asociaci\u00f3n Tierra Plana- es una organizaci\u00f3n que defiende la idea de que la Tierra es plana y no esf\u00e9rica. Fue fundada por Samuel Shenton en 1956, y pese a que tuvo un per\u00edodo de inactividad en el 2001, desde el 2004 se activ\u00f3 en sus funciones."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas bebidas se dice que genera pesadillas?","a":"Agua con soda","b":"Jugo de toronja","c":"Merengada","d":"Soda","r":"d","de":"Si bebemos soda antes de dormir el cerebro batallar\u00e1 para relajarse completamente ocasionando que apenas durmamos, presentando as\u00ed sue\u00f1os poco agradables. Esto sucede por las grandes cantidades de cafe\u00edna y az\u00facar que esta bebida posee."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos pa\u00edses de habla inglesa no tiene al ingl\u00e9s como idioma oficial?","a":"Canad\u00e1","b":"Irlanda del Norte","c":"Estados Unidos","d":"Australia","r":"c","de":"Ninguna norma a nivel federal ha declarado como idioma oficial al ingl\u00e9s; sin embargo, es la lengua en la cual est\u00e1n escritas la Constituci\u00f3n y las leyes del Gobierno estadounidense."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se entreg\u00f3 el primer Bal\u00f3n de Oro?","a":"1954","b":"1955","c":"1956","d":"1957","r":"c","de":"El 18 de diciembre de 1956, el ingl\u00e9s Stanley Matthews venci\u00f3 por tres votos a Alfredo Di St\u00e9fano y se convirti\u00f3 en el primer futbolista en ser reconocido con el Bal\u00f3n de Oro."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 equipo gan\u00f3 la Liga de Campeones en el 2019?","a":"Ajax","b":"Barcelona","c":"Tottenham","d":"Liverpool","r":"d","de":"La temporada 2018\/2019 de la Liga de Campeones fue una de las m\u00e1s atractivas en la \u00faltima d\u00e9cada. Grandes remontadas, partidazos y revelaciones hubo de sobra en la edici\u00f3n ganada por el Liverpool el 1 de junio en Madrid."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas v\u00edctimas presume tener el asesino Samuel Little?","a":"28","b":"55","c":"93","d":"101","r":"c","de":"Samuel Little es un ciudadano norteamericano que presume haber asesinado a 93 personas. El FBI ha identificado a 50 de las v\u00edctimas, situando a Little como el mayor asesino en serie en la historia de Estados Unidos."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 papa fue abofeteado durante su mandato?","a":"Bonifacio V","b":"Bonifacio VI","c":"Bonifacio VII","d":"Bonifacio VIII","r":"d","de":"El atentado de Anagni fue un episodio en el que representantes del reino de Francia ultrajaron al papa Bonifacio VIII. Irrumpieron en la residencia papal y lo abofetearon durante una disputa."},{"t":"Los Juegos Ol\u00edmpicos de 1996 fueron realizados en\u0085","a":"Barcelona","b":"Atlanta","c":"Londres","d":"Se\u00fal","r":"b","de":"La edici\u00f3n que conmemor\u00f3 100 a\u00f1os de los Juegos Ol\u00edmpicos modernos estuvo llena de pol\u00e9micas, como la elecci\u00f3n de la sede en Atlanta, y el atentado terrorista que dej\u00f3 dos decesos y m\u00e1s de 100 heridos."},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde se celebraron los Juegos Ol\u00edmpicos de 1980?","a":"Mosc\u00fa","b":"San Petresburgo","c":"Nueva York","d":"Los \u00c1ngeles","r":"a","de":"Los Juegos Ol\u00edmpicos de 1980 se llevaron a cabo en Mosc\u00fa, en la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, entre el 19 de julio y el 3 de agosto. El evento estuvo marcado por un boicot encabezado por Estados Unidos y que evit\u00f3 la participaci\u00f3n de 66 pa\u00edses."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o debut\u00f3 Kobe Bryant en la NBA?","a":"1996","b":"1997","c":"1998","d":"1999","r":"a","de":"En el draft de 1996, Kobe Bryant fue electo por los Charlotte Hornets, pero luego fue traspasado a Los Angeles Lakers, equipo con el que debut\u00f3 en la NBA el 3 de noviembre del mismo a\u00f1o."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 el mellotron?","a":"Harry Chamberlin","b":"Los hermanos Bradley","c":"Bartolomeo Cristofori","d":"Robert Arthur Moog","r":"b","de":"A pesar de estar casi totalmente basado en un dise\u00f1o de chamberlin, Frank, Norman y Les Bradley dieron los toques finales para la creaci\u00f3n del mellotron."}],"arte":[{"t":"\u00bfA d\u00f3nde pertenece la colecci\u00f3n de relatos folcl\u00f3ricos llamada Mabinogion?","a":"Gales","b":"Islandia","c":"Irlanda","d":"Escocia","r":"a","de":"El 'Mabinogion' es una colecci\u00f3n de historias en prosa procedentes de manuscritos galeses. \u00bfSab\u00edas que la mayor\u00eda de estos relatos se basan en acontecimientos de la alta Edad Media?"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el autor del famoso cuadro de pop art 'Latas de sopa Campbell'?","a":"Andy Warhol","b":"Laurence Mills","c":"Kurt Schwitters","d":"Marcel Duchamp","r":"a","de":"La obra 'Latas de sopa Campbell' fue creada en 1962 por el artista estadounidense Andy Warhol, actualmente es exhibida en el Museo de Arte Moderno de Nueva York."},{"t":"\u0093Cuatro bretonas\u0094 es una pintura creada por:","a":"Signac","b":"Van Gogh","c":"Gauguin","d":"Lautrec","r":"c","de":"Cuatro bretonas es un cuadro postimpresionista de Paul Gauguin hecho en 1886"},{"t":"\"\"\"M\u00e4da Primavesi\"\" creada en 1912, es una pintura de:\"","a":"Klimt","b":"Frida Kahlo","c":"Picasso","d":"Diego Rivera","r":"a","de":"El austr\u00edaco Gustav Klimt pint\u00f3 este cuadro en 1912 con \u00f3leo sobre lienzo, en la actualidad se expone en el Museo Metropolitano de Arte."},{"t":"La mayor\u00eda de la obras de Jackson Pollock se encuentran en:","a":"Museo Brit\u00e1nico","b":"Galeria Nacional de Arte de Londres","c":"Louvre","d":"Museo de Arte Moderno","r":"d","de":"El Museo de Arte Moderno, conocido tambi\u00e9n por sus siglas MoMA est\u00e1 ubicado en Nueva York, en el Midtown de Manhattan."},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra el museo Thyssen-Bornemisza?","a":"Madrid","b":"Barcelona","c":"Par\u00eds","d":"Alemania","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que el Museo Thyssen-Bornemisza fue inaugurado en el a\u00f1o 1992?"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 movimiento cultural se encuentra Joan Mir\u00f3?","a":"Romanticismo","b":"Impresionismo","c":"Surrealismo","d":"Neoliberalismo","r":"c","de":"Joan Mir\u00f3 es uno de los m\u00e1ximos representantes del surrealismo, algunas de sus obras m\u00e1s destacadas son 'Mujer y pajaro', 'Paisaje catal\u00e1n' e 'Interiores holandeses'."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 movimiento cultural se encuentra Mariano Benlliure?","a":"Impresionismo","b":"Realismo","c":"Romanticismo","d":"Renacimiento","r":"b","de":"El escultor espa\u00f1ol Mariano Benlliure es considerado por muchos como ''el \u00faltimo gran maestro del realismo decimon\u00f3nico''."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 ciudad est\u00e1 plasmada en \u0093La noche estrellada\u0094 de van Gogh?","a":"Saint-R\u00e9my-de-Provence","b":"Saint-Cirq-Lapopie","c":"Roque-Gageac","d":"P\u00e9rigord","r":"a","de":"Saint-R\u00e9my-de-Provence es una peque\u00f1a poblaci\u00f3n francesa, cercana a las colinas de las Alpilles y la ciudadela de Baux de Provence."},{"t":"\"\u00bfA qu\u00e9 pintor pertenece la obra \"\"Serpientes de agua\"\"?\"","a":"Henrik Ibsen","b":"Guillaume Apollinaire","c":"Alfons Mucha","d":"Gustav Klimt","r":"d","de":"Gustav Klimt realiz\u00f3 la obra ''Serpientes de agua'' sobre pergamino, utilizando acuarela, temple y pan de oro y plata."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 las Bodas de Can\u00e1?","a":"Paolo Caliari","b":"Luis de Morales","c":"Tiziano Vecellio","d":"Henri Matisse","r":"a","de":"Las Bodas de Can\u00e1 fueron pintadas por Paolo Caliari, tambi\u00e9n conocido como Paolo Veronese en 1563, hoy en d\u00eda se encuentra en el museo Louvre, en Par\u00eds."},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n compuso \"\"para Elisa\"\"?\"","a":"Antonio Vivaldi","b":"Bethoveen","c":"Pachelbel","d":"Bach","r":"b","de":"La composici\u00f3n ''Para Elisa'' tambi\u00e9n es conocida como ''Para Teresa'' y es una de las obras m\u00e1s conocidas de Bethoveen."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas pinturas se conocen de Da Vinci?","a":"15","b":"28","c":"16","d":"8","r":"a","de":"Oficialmente, se conocen un total de 15 obras realizadas por Leonardo Da Vinci, las m\u00e1s conocidas son La Gioconda, La \u00faltima cena y Salvador Mundi."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 ingeniero y arquitecto valenciano construy\u00f3 el puente del Alamillo de Sevilla?","a":"Calatrava","b":"Gaud\u00ed","c":"Moneo","d":"Gehry","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 instrumento est\u00e1 expresamente 'bien afinado' en ciertas obras de Bach?","a":"El viol\u00edn","b":"Todos deben estar bien afinados para que suenen bien","c":"El oboe","d":"El clave","r":"d","de":"La obra 'El clave bien temperado' o 'El clavec\u00edn bien templado'  es el nombre de dos ciclos de preludios y fugas compuestos por Johann Sebastian Bach en todas las tonalidades mayores y menores de la gama crom\u00e1tica."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 momento de la historia representa 'La libertad guiando al pueblo' del pintor Eug\u00e8ne Delacroix?","a":"La Revoluci\u00f3n Francesa","b":"La Revoluci\u00f3n de 1830","c":"Asalto y Toma de la Bastilla","d":"Noche de San Bartolom\u00e9","r":"b","de":"Pintada en 1830, se considera como la primera composici\u00f3n pol\u00edtica de la pintura moderna. Esta representa una escena del 28 de julio de 1830, en el marco de la Revoluci\u00f3n de 1830."},{"t":"\u00bfBajo qu\u00e9 reinado el rococ\u00f3 encuentra sus or\u00edgenes?","a":"Carlos X","b":"Luis Felipe I","c":"Luis XV","d":"Luis XVI","r":"c","de":"El rococ\u00f3 es un movimiento pict\u00f3rico originado entre 1720 y 1780, y encuentra sus inicios en el reinado de Luis XV de Francia (1715-1774)."},{"t":"\u0091La escuela de Atenas\u0092 se encuentra en la Stanza della Segnatura junto a otros frescos pintados por Rafael Sanzio. \u00bfCu\u00e1ntos frescos del pintor se encuentran en esta habitaci\u00f3n?","a":"3","b":"5","c":"4","d":"6","r":"c","de":"En esta habitaci\u00f3n del Palacio Apost\u00f3lico se encuentran cuatro frescos del pintor: \u0091La Disputa del Sacramento\u0092, \u0091El Parnaso\u0092,  \u0091La Jurisprudencia\u0092 y \u0091La escuela de Atenas\u0092."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n de estos te\u00f3ricos escribi\u00f3 el \u0091Manifiesto del surrealismo\u0092?","a":"Tristan Tzara","b":"Guillaume Apollinaire","c":"Louis Aragon","d":"Andr\u00e9 Breton","r":"d","de":"Andr\u00e9 Breton concibi\u00f3, en 1924, el Manifiesto del surrealismo. Esta obra dar\u00eda inicio a una de las vanguardias m\u00e1s importantes de la pintura contempor\u00e1nea, pues sienta las bases para el conceptualismo, la representaci\u00f3n de lo on\u00edrico y lo genuinamente original."},{"t":"\u00bfA partir de cu\u00e1ndo surge el expresionismo abstracto?","a":"Luego de la Segunda Guerra Mundial","b":"Tras la Revoluci\u00f3n Industrial","c":"Como respuesta a la Revoluci\u00f3n Francesa","d":"A inicios de la d\u00e9cada de 1980","r":"a","de":"En el marco de las vanguardias de inicios del siglo XX, el expresionismo abstracto surge a mediados de 1940, una vez finalizada la Segunda Guerra Mundial y el Holocausto."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 d\u00e9cada comenz\u00f3 a desarrollarse el art d\u00e9co?","a":"1920","b":"1910","c":"1940","d":"1950","r":"a","de":"El art d\u00e9co tuvo sus inicios a principio de la d\u00e9cada de 1920; sin embargo, obtuvo mayor reconocimiento mundial luego de la Exposici\u00f3n Internacional de Artes Decorativas e Industriales Modernas de Par\u00eds, realizada en 1925."},{"t":"Thomas Chatterton fue una de las principales figuras del Romanticismo, \u00bfpor qu\u00e9 se hizo famoso?","a":"Escribi\u00f3 los mejores poemas de amor de la \u00e9poca","b":"Fue el principal exponente de la pintura rom\u00e1ntica","c":"Public\u00f3 un \u00abars po\u00e9tica\u00bb que conmovi\u00f3 al mundo entero","d":"Se suicid\u00f3 al no ser valorado como escritor","r":"d","de":"Thomas Chatterton es una de las figuras m\u00e1s importantes del Romanticismo porque se quit\u00f3 la vida tras sentir que su arte no era lo suficientemente valorado."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos artistas explor\u00f3 el espiritismo y la metaf\u00edsica dentro del arte abstracto?","a":"Piet Mondrian","b":"Jackson Pollock","c":"Hilma af Klint","d":"Frida Kahlo","r":"c","de":"Hilma af Klint (1862\u00961944) fue la pionera del arte abstracto. Por medio de reuniones espiritistas, basadas en la exploraci\u00f3n introspectiva a trav\u00e9s de la meditaci\u00f3n, lleg\u00f3 a practicar lo que a\u00f1os despu\u00e9s, gracias a la teorizaci\u00f3n de Andr\u00e9 Breton, se conocer\u00eda como el automatismo surrealista."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre de la revista de cine que dio origen a la Nueva Ola Francesa?","a":"Rolling Stone","b":"Vogue","c":"Charlie Hebdo","d":"Cahiers Du Cin\u00e9ma","r":"d","de":"Cahiers du Cin\u00e9ma es el nombre de una revista francesa, fundada por el cr\u00edtico de cine Andr\u00e9 Bazin en 1951. Este proyecto editorial contribuy\u00f3 al origen y desarrollo de la \u00abnouvelle vague\u00bb, tambi\u00e9n conocida como la Nueva Ola Francesa."},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde vivi\u00f3 el pintor impresionista Claude Monet sus \u00faltimos a\u00f1os?","a":"Par\u00eds","b":"El Havre","c":"Londres","d":"Giverny","r":"d","de":"Monet se instal\u00f3 en la comunidad de Giverny ubicada a 80 km de la ciudad de Par\u00eds en 1833, junto a su esposa y ocho hijos. El pintor vivi\u00f3 en este pueblo hasta su muerte en 1926."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 edad ten\u00eda Rembrandt cuando pint\u00f3 \u0091La lecci\u00f3n de anatom\u00eda del Dr. Tulp\u0092?","a":"75","b":"33","c":"57","d":"26","r":"d","de":"\u0091La lecci\u00f3n de anatom\u00eda del Dr. Tulp\u0092, es una de las pinturas m\u00e1s exitosas de la carrera de Rembrandt. La hizo cuando ten\u00eda solo 26 a\u00f1os de edad."},{"t":"El pintor alem\u00e1n Caspar David Friedrich fue un pintor de estilo\u0085","a":"Barroco","b":"Rococ\u00f3","c":"Rom\u00e1ntico","d":"Surrealista","r":"c","de":"Caspar David Friedrich fue uno de los pintores alemanes m\u00e1s destacados de todos los tiempos. Realiz\u00f3 sus estudios en la Academia de Bellas Artes en Copenhague y termin\u00f3 siendo considerado como el artista alem\u00e1n m\u00e1s importante de su generaci\u00f3n."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 per\u00edodo fue pintado el cuadro \u0091El nacimiento de Venus\u0092?","a":"1438-1442","b":"1482-1485","c":"1321-1326","d":"1481-1484","r":"b","de":"\u0091El nacimiento de Venus\u0092, una de las obras maestras de Botticelli, fue llevado a cabo por el pintor renacentista entre 1482 y 1485."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre del maestro que ense\u00f1\u00f3 a Leonardo da Vinci diversas t\u00e9cnicas art\u00edsticas?","a":"Andrea de Verrocchio","b":"Domenico Ghirlandaio","c":"Giorgio Vasari","d":"Piero Fruosino di Antonio","r":"a","de":"En 1469, Leonardo da Vinci entr\u00f3 como aprendiz a uno de los talleres de arte m\u00e1s prestigiosos bajo el magisterio de Andrea del Verrocchio, a quien debe parte de su excelente formaci\u00f3n multidisciplinaria."},{"t":"\u0091Ivan el Terrible y su hijo\u0092 se pint\u00f3 en el siglo\u0085","a":"XVI","b":"XVII","c":"XVIII","d":"XIX","r":"d","de":"\u0091Ivan el Terrible y su hijo\u0092 es una obra rusa de Ili\u00e1 Repin, pintada en 1885. El cuadro plasma los instantes seguidos a la muerte del heredero al trono ruso, Iv\u00e1n Ivanovich, a manos de su padre, Iv\u00e1n el Terrible."}],"entretenimiento":[{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 actriz famosa estuvo casado el director Orson Welles?","a":"Rita Hayworth","b":"Elizabeth Taylor","c":"Marilyn Monroe","d":"Sophia Loren","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que el verdadero nombre de la famosa Rita Hayworth era Margarita Carmen Cansino Hayworth?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds con mas bares?","a":"Espa\u00f1a","b":"M\u00e9xico","c":"Alemania","d":"Estados Unidos","r":"a","de":"Espa\u00f1a cuenta con al menos 260.000 de establecimientos. Es decir uno por cada 175 personas."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los ni\u00f1os traviesos de Pesadilla Antes de Navidad?","a":"Fred, Ted y Sally","b":"Ed, Edd y Eddy","c":"Lock, Shock y Barrel","d":"Max, Jack y Lucy","r":"c","de":"Lock, Shock y Barrel son tres personajes ficticios creados por el escritor y dise\u00f1ador Tim Burton."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 drama de Shakespeare est\u00e1 inspirada El rey le\u00f3n?","a":"Romeo y Julieta","b":"Hamlet","c":"Otelo","d":"Macbeth","r":"b","de":"Hamlet fue escrita por Shakespeare y ambienatada en Dinamarca, bas\u00e1ndose en los hechos posteriores al asesinato del rey Hamlet a manos de su hermano."},{"t":"\u00bfCual de las siguientes pel\u00edculas es m\u00e1s antigua?","a":"Merl\u00edn el Encantador","b":"Tarz\u00e1n","c":"Los Rescatadores","d":"La Sirenita","r":"a","de":"Esta pel\u00edcula de Disney relata la \u00e9poca de aprendizaje del rey Arturo con Merl\u00edn, fue producida en el a\u00f1o 1963."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula pertenece la frase: \u00abSolo al so\u00f1ar tenemos libertad, siempre fue as\u00ed y siempre as\u00ed ser\u00e1\u00bb?","a":"Patch Adams","b":"El hombre bicentenario","c":"El club de los poetas muertos","d":"Yo, robot","r":"c","de":"\u00bfSab\u00edas que la pel\u00edcula El club de los poetas muertos gan\u00f3 un Oscar al mejor guion original en el a\u00f1o 1990?"},{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n es el protagonista de \"\"La ventana indiscreta\"\" de Alfred Hitchcock?\"","a":"Robert Montgomery","b":"Cary Grant","c":"Clark Gable","d":"James Stewart","r":"d","de":"James Stewart es un fot\u00f3grafo protagonista de La ventana indiscreta, pel\u00edcula estrenada en 1954 y dirigida por Alfred Hitchcock."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o gana Tom Hanks su segundo \u00d3scar?","a":"1993","b":"1996","c":"2003","d":"1994","r":"d","de":"Tom Hanks gan\u00f3 su segundo premio \u00d3scar en el a\u00f1o 1994 como Mejor Actor gracias a su interpretaci\u00f3n en la pel\u00edcula Forrest Gump."},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde naci\u00f3 Zsa Zsa Gabor?","a":"Alemania","b":"Hungr\u00eda","c":"Ucrania","d":"Vietnam","r":"b","de":"Fue una actriz h\u00fangara con nacionalidad estadounidense. Actu\u00f3 en varios papeles secundarios en importantes pel\u00edculas de Hollywood y obras de Broadway"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os lleva el Genio atrapado en la l\u00e1mpara m\u00e1gica cuando lo encuentra Aladdin?","a":"100 a\u00f1os","b":"10 mil a\u00f1os","c":"1 mill\u00f3n de a\u00f1os","d":"Mil a\u00f1os","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n de los siguientes personajes aparece escondido como un mu\u00f1eco de peluche en \u0091Frozen\u0092?","a":"Mickey Mouse","b":"Mike Wazowski","c":"Dante","d":"Lotso","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas hermanas tiene Ariel de 'La Sirenita'?","a":"3","b":"4","c":"5","d":"6","r":"d","de":""},{"t":"La pel\u00edcula Brokeback Mountain (Secreto en la Monta\u00f1a) gan\u00f3 uno de estos premios \u00d3scar... \u00bfcu\u00e1l fue?","a":"Mejor Actor de Reparto","b":"Mejor Director","c":"Mejor Canci\u00f3n Original","d":"Mejor Pel\u00edcula Dram\u00e1tica","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 actor norteamericano represent\u00f3 al personaje de Cornelius en la pel\u00edcula original del Planeta de los Simios?","a":"Claude Akins","b":"Charlton Heston","c":"Gregory Peck","d":"Roddy McDowell","r":"d","de":"El actor de origen brit\u00e1nico Roddy McDoweel, interpret\u00f3 el personaje de Cornelius en las pel\u00edculasde ''El planeta de los simios'' desde 1968 hasta 1974"},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 pel\u00edcula Russell Crowe gan\u00f3 el Oscar al Mejor Actor en el a\u00f1o 2000?","a":"Una Mente Brillante","b":"El Informante","c":"Nixon","d":"El Gladiador","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se public\u00f3 el primer volumen de la trilog\u00eda del Se\u00f1or de los Anillos?","a":"1954","b":"1957","c":"1963","d":"1945","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas canciones NO pertenece a la pel\u00edcula Shrek?","a":"Hallelujah","b":"I'm A Believer","c":"Real Love","d":"Stay Home","r":"c","de":""},{"t":"\"\u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Brendan Fraser en \"\"La Momia\"\"?\"","a":"Alex O'Connell","b":"Rick O'Connell","c":"Jack O'Connell","d":"Emperador Han","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfD\u00f3nde viv\u00eda la peque\u00f1a Heidi?","a":"Berna, Suiza","b":"Mannheim, Alemania","c":"Offenburg, Alemania","d":"Maienfeld, Suiza","r":"d","de":"Heidi vivi\u00f3 en los Alpes suizos, espec\u00edficamente en Maienfeld"},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el carpintero que cre\u00f3 a Pinocho?","a":"Adolfo","b":"Cornelio","c":"Geppetto","d":"Mario","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre original de Piol\u00edn?","a":"Bob","b":"Silvestre","c":"Canarito","d":"Orson","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfDe cu\u00e1l \u00e1lbum de Michael Jackson fue la \u00e9pica canci\u00f3n \u0091Smooth Criminal\u0092?","a":"Off the Wall","b":"Dangerous","c":"Bad","d":"Thriller","r":"c","de":"\u0091Smooth Criminal\u0092 es el s\u00e9ptimo sencillo del \u00e1lbum Bad de 1987 del rey del pop."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o sali\u00f3 \u0093Don\u0092t Stop Believin\u0092\u0094, de la banda estadounidense Journey?","a":"1985","b":"1979","c":"1984","d":"1981","r":"d","de":"\u0093Don\u0092t Stop Believin\u0092\u0094 fue lanzada originalmente como sencillo del \u00e1lbum Escape en 1981. Sin embargo, en el 2008 se convirti\u00f3 en la canci\u00f3n m\u00e1s descargada de iTunes."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os ten\u00eda Jodie Foster cuando rod\u00f3 \u0091Taxi Driver\u0092?","a":"9","b":"12","c":"17","d":"24","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Sigourney Weaver en \u0091Alien, el octavo pasajero\u0092?","a":"Ripley","b":"Escobar","c":"O'Neil","d":"Henderson","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas horas de metraje rod\u00f3 Francis Ford Coppola para \u0091Apocalipsis Now\u0092?","a":"9","b":"29","c":"63","d":"200","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba la poblaci\u00f3n costera en la que se ambienta \u0091Tibur\u00f3n\u0092?","a":"Amity","b":"Bodie","c":"Denver","d":"Anchorage","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l iba a ser en principio el nombre de Damien en \u0091La profec\u00eda\u0092?","a":"Hodor","b":"Steven","c":"Bernand","d":"Dolmin","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 famosa pel\u00edcula de cat\u00e1strofes protagonizaron Steve McQueen y Paul Newman?","a":"Aeropuerto","b":"Aeropuerto 75","c":"El coloso en llamas","d":"La aventura del Poseidon","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''Anguilas que yo las enterr\u00e9, de la palmera los cocos cre\u00e9. Un consejo, una lecci\u00f3n te doy: no me molestes si en mi descanso estoy...''?","a":"Moana","b":"Peter Pan","c":"El libro de la selva","d":"La Sirenita","r":"a","de":"Gracias' es la canci\u00f3n del semidi\u00f3s y personaje principal en la pel\u00edcula de Disney de 2016 Moana."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''Debemos ser cual veloz torrente, y con la fuerza de un gran tif\u00f3n. Violentos como un fuego ardiente...''?","a":"La espada en la piedra","b":"Mulan","c":"Frozen","d":"Mal\u00e9fica","r":"b","de":"La poderosa e inspiradora canci\u00f3n 'Hombres de acci\u00f3n' es de Mulan, la maravillosa pel\u00edcula de 1998."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''Y hoy aqu\u00ed viendo las estrellas... Y hoy aqu\u00ed todo es claridad. Desde aqu\u00ed ya puedo ver que es donde debo estar...''","a":"Valiente","b":"La princesa y el sapo","c":"Enredados","d":"Monster Inc","r":"c","de":"\"Veo en ti la luz' es una hermosa canci\u00f3n de la pel\u00edcula de Disney de 2010 Enredados, basada parcialmente en el cuento de hadas alem\u00e1n \"\"Rapunzel\"\"\""},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''No hay nadie que cause tal admiraci\u00f3n, de todos eres el campe\u00f3n; eres el l\u00edder y la inspiraci\u00f3n y es muy f\u00e1cil saber la raz\u00f3n...''?","a":"Aladd\u00edn","b":"Up","c":"Cars","d":"La bella y la bestia","r":"d","de":"Gast\u00f3n' es una simp\u00e1tica canci\u00f3n de la pel\u00edcula de 1991 La bella y la bestia..."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 pel\u00edcula de Disney pertenece este fragmento: ''So\u00f1ar es desear la dicha en el porvenir... Lo que el coraz\u00f3n anhela se sue\u00f1a y se suele vivir.''?","a":"Blancanieves y los siete enanos","b":"La Cenicienta","c":"La bella durmiente","d":"Lilo & Stich","r":"b","de":"Cenicienta fue estrenada el 15 de febrero de 1950. Se convirti\u00f3 en el mayor \u00e9xito comercial y de cr\u00edtica para el estudio desde Blancanieves y los siete enanitos (1937)"},{"t":"La princesa de Disney con menor cantidad de di\u00e1logo es:","a":"Aurora","b":"M\u00e9rida","c":"Blancanieves","d":"Moana","r":"a","de":"Su pel\u00edcula, sin embargo, es una de las que tiene m\u00e1s di\u00e1logo dicho por mujeres (Mal\u00e9fica, las hadas etc...) en el grupo de las princesas Disney."},{"t":"La princesa de Disney m\u00e1s joven es:","a":"Moana","b":"Blancanieves","c":"Rapunzel","d":"Ariel","r":"b","de":"Seg\u00fan informaci\u00f3n de la producci\u00f3n, Blancanieves tiene 14 a\u00f1os."},{"t":"\u00bfEl pelo de Ariel es pelirrojo gracias a qu\u00e9 pel\u00edcula?","a":"Mermaids","b":"Hook","c":"Splash","d":"Ninguna","r":"c","de":"Ya que su protagonista (Daryl Hannah) era una sirena rubia, los productores decidieron cambiar el cabello de Ariel."},{"t":"\"\u00bfCu\u00e1l actriz inspir\u00f3 el car\u00e1cter de Bella en \"\"La Bella y la Bestia\"\"?\"","a":"\"Katharine Hepburn como Jo en \"\"Mujercitas\"\"\"","b":"\"Carrie Fisher como Leia Organa en \"\"Star Wars\"\"\"","c":"\"Greer Garson como Elizabeth Bennet en \"\"Orgullo y Prejuicio\"\"\"","d":"Ninguna de las anteriores","r":"d","de":"Seg\u00fan la guionista, el mech\u00f3n de cabello que Bella siempre tiene sobre la frente es un indicio de que no es perfecta."},{"t":"Es la princesa con el mayor n\u00famero de trajes usados en su pel\u00edcula:","a":"Jazm\u00edn","b":"Tiana","c":"Ariel","d":"Cenicienta","r":"b","de":"Adem\u00e1s de ser la primera princesa afroamericana, fue la \u00faltima en tener un film hecho con animaci\u00f3n tradicional a mano."},{"t":"Es la primera princesa con una pel\u00edcula hecha usando animaci\u00f3n en 3D.","a":"Elsa","b":"Rapunzel","c":"Moana","d":"M\u00e9rida","r":"b","de":"\"Para el papel audicionaron Kristin Chenoweth y Reese Witherspoon, pero el papel fue para Mandy Moore (\"\"This Is Us\"\").\""},{"t":"\u00bfRecuerdas a qu\u00e9 pel\u00edcula pertenece la famosa frase ''Te gustar\u00eda saber m\u00e1s''?","a":"Desaf\u00edo total","b":"Brigadas del Espacio","c":"RoboCop","d":"Starship Troopers","r":"d","de":""},{"t":"A qu\u00e9 pel\u00edcula te recuerda la frase: ''\u00bfSabes que una cabeza humana pesa 3,5 kilos?''","a":"Seven","b":"Jerry Maguire","c":"Zodiac","d":"Kalifornia","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo tardaron en grabar la primera pel\u00edcula de la saga de Rocky?","a":"28 d\u00edas","b":"15 d\u00edas","c":"39 d\u00edas","d":"81 d\u00edas","r":"a","de":"Escrita y protagonizada por Sylvester Stallone, Rocky recaud\u00f3 m\u00e1s de 117 millones de d\u00f3lares en Estados Unidos y gan\u00f3 tres premios Oscar."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes personajes no existe en el universo creado por Terry Prattchett?","a":"Yaya Ceravieja","b":"Y-voy-a-la-ruina-escurridizo","c":"Ada Alfinsolos","d":"Tiffany Aching","r":"c","de":""},{"t":"En la Gu\u00eda del Autoestopista Gal\u00e1ctico de Douglas Adams el protagonista entiende todos los dialectos de la galaxia porque...","a":"Entra en su o\u00eddo un pez que se alimenta de los sonidos","b":"Lo someten a una cirug\u00eda y le ponen un implante","c":"No entiende casi nada","d":"Por un deseo de su mejor amigo","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 anillo \u00e9lfico porta Galadriel?","a":"Vilya","b":"El anillo \u00fanico","c":"Narya","d":"Nenya","r":"d","de":""},{"t":"Los creadores de Batman fueron...","a":"Jerry Siegel y Joe Shuster","b":"Bob Kane y Bill Finger","c":"Alan Moore y Brian Bolland","d":"Jerry Robinson y Christopher Nolan","r":"b","de":""},{"t":"El personaje de Star Trek llamado Data es...","a":"Un androide","b":"Un talaxiano","c":"Un andoriano","d":"Un robot","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes juegos de rol no est\u00e1 inspirado en una obra literaria?","a":"Stormbringer","b":"Ars Magica","c":"La llamada de Cthulhu","d":"El horror de Dunwich","r":"b","de":""},{"t":"En Harry Potter, \u00bfqu\u00e9 famoso jugador de quidditch perteneci\u00f3 al selecto Slug Club de Horace Slughorn?","a":"Ludo Bagman","b":"Gwenog Jones","c":"Marcus Flint","d":"Kennilworthy Whisp","r":"b","de":""},{"t":"Dentro de la saga de Harry Potter \u00bfqu\u00e9 desesperado personaje se qued\u00f3 sin nariz intentando curarse el acn\u00e9 con un hechizo?","a":"Myrtie La Llorona","b":"Millicent Bullstrode","c":"Eloise Midgen","d":"Padma Patil","r":"c","de":""},{"t":"En el mundo de Harry Potter, \u00bfqu\u00e9 empleado del Ministerio de Magia trabaja con el Se\u00f1or Weasley en la Oficina Contra el Uso Incorrecto de los Artefactos Muggles?","a":"Cattermole","b":"Dawlish","c":"Yaxley","d":"Perkins","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 personaje tuvo un enfrentamiento con un calamar gigante en su primera noche en Hogwarts?","a":"Colin Creevey","b":"Dennis Creevey","c":"Justin Finch-Fietchley","d":"Demelza Robins","r":"b","de":""},{"t":"En Harry Potter, \u00bfcu\u00e1l es el nombre del mago de seguridad que trabaja para el Ministerio de Magia?","a":"John","b":"Michael","c":"Thomas","d":"Eric","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos jugadores de Quidditch de Hogwarts juega en la posici\u00f3n de Golpeador?","a":"Jimmy Peakes","b":"Demelza Robins","c":"Adrian Pucey","d":"Marcus Flint","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n de estos personajes hizo una reverencia ante Harry Potter cuando era peque\u00f1o en una tienda?","a":"Sturgis Podmore","b":"Dedalus Diggle","c":"Doris Crockford","d":"Reginald Cattermole","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la mansi\u00f3n del magnate en la pel\u00edcula Ciudadano Kane?","a":"Xanad\u00fa","b":"Rosebud","c":"Villa Favorita","d":"Big Town","r":"a","de":"La mansi\u00f3n de Kane es Xanad\u00fa; Rosebud era el trineo con el que jug\u00f3 en su infancia."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o Stanley Kubrick realiz\u00f3 su primer cortometraje?","a":"1960","b":"1945","c":"1951","d":"1980","r":"c","de":"Stanley Kubrick dirigi\u00f3 su primer cortometraje en 1951, y este llev\u00f3 por t\u00edtulo Day of the Fight. Pertenece al g\u00e9nero documental, y se estren\u00f3 el 26 de abril de 1951 en el Teatro Paramount de Nueva York."},{"t":"\u00bfEn cu\u00e1l de estas pel\u00edculas de Stanley Kubrick se cont\u00f3 \u00fanicamente con luz natural?","a":"\u0091Barry Lyndon\u0092","b":"\u0091La naranja mec\u00e1nica\u0092","c":"Eyes Wide Shut\u0092","d":"\u0091Lolita\u0092","r":"a","de":"\u0091Barry Lyndon\u0092 (1975) es una pel\u00edcula del cineasta norteamericano Stanley Kubrick, filmada \u00fanicamente con luz natural. Para ello, la NASA colabor\u00f3 con el director y le otorg\u00f3 un lente especial para grabar en interiores."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue nominada Oprah Winfrey como mejor actriz de reparto en los Premios Oscar?","a":"1984","b":"1986","c":"1989","d":"1987","r":"b","de":"La famosa presentadora de televisi\u00f3n Oprah Winfrey, fue nominada al Oscar por su interpretaci\u00f3n en la pel\u00edcula \u0091The Color Purple\u0092, obra en la que debut\u00f3 como actriz en la pantalla grande."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 actores interpretan al personaje de Richie en \u0091It\u0092 (2017) e \u0091It: Chapter Two\u0092 (2019)?","a":"Jaeden Martell y James McAvoy","b":"Finn Wolfhard y Bill Hader","c":"Jeremy Ray Taylor y Jay Ryan","d":"Jack Dylan Grazer y James Ransone","r":"b","de":"De actitud despreocupada y humor irreverente, Richie Tozier es un personaje encarnado por Finn Wolfhard y Bill Hader, en las cintas \u0091It\u0092 (2017) e \u0091It: Chapter Two\u0092 (2019), dirigidas por Andy Muschietti."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n dirigi\u00f3 la pel\u00edcula francesa \u0091\u00c0 bout de souffle\u0092?","a":"Fran\u00e7ois Truffaut","b":"\u00c9ric Rohmer","c":"Claude Chabrol","d":"Jean-Luc Godard","r":"d","de":"\u0091\u00c0 bout de souffle' es una pel\u00edcula francesa de 1960, escrita por Fran\u00e7ois Truffaut, y dirigida por Jean-Luc Godard."},{"t":"La pintura \u0091El caminante sobre el mar de nubes\u0092 de Caspar David Friedrich sirvi\u00f3 de inspiraci\u00f3n para realizar el cartel de cine de una pel\u00edcula protagonizada por Leonardo DiCaprio, \u00bfcu\u00e1l fue?","a":"\u0091The Wolf of Wall Street\u0092","b":"\u0091The Revenant\u0092","c":"\u0091Inception\u0092","d":"\u0091Titanic\u0092","r":"c","de":"\u0091El caminante sobre el mar de nubes\u0092 de Caspar David Friedrich es una de las pinturas m\u00e1s solicitadas en cuanto a los derechos de reproducci\u00f3n. La obra ha servido de inspiraci\u00f3n para la creaci\u00f3n de carteles de cine, entre ellos el de la famosa pel\u00edcula \u0091Inception\u0092."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el apellido de la pareja de ancianos en \u0091Rosemary\u0092s Baby\u0092?","a":"Castevet","b":"Woodhouse","c":"Crowley","d":"Marcato","r":"a","de":"\u0091Rosemary\u0092s Baby\u0092 narra la historia de Rosemary y Guy Woodhouse, quienes al mudarse a un antiguo edificio entablan una fuerte relaci\u00f3n de amistad con los Castevet, una pareja de ancianos que esconde siniestras intenciones detr\u00e1s de su amabilidad."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos premios Oscar gan\u00f3 Ingrid Bergman?","a":"1","b":"2","c":"3","d":"4","r":"c","de":"Ingrid Bergman es uno de los mayores exponentes del s\u00e9ptimo arte. La int\u00e9rprete sueca gan\u00f3 tres premios Oscar, dos como Mejor actriz y uno como Mejor actriz de reparto; solo Katharine Hepburn la supera como la mujer con m\u00e1s estatuillas de la Academia."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se estren\u00f3 la primera pel\u00edcula basada en la serie de libros \u0091The Sisterhood of the Traveling Pants\u0092?","a":"2005","b":"2001","c":"2003","d":"2006","r":"a","de":"La adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica de \u0091The Sisterhood of the Traveling Pants\u0092 lleg\u00f3 a las salas de cine en 2005. Un segundo largometraje basado en los siguientes tres libros de la serie, \u0091The Sisterhood of the Traveling Pants 2\u0092 fue estrenado en 2008."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos integrantes tiene Nine Inch Nails?","a":"5","b":"2","c":"1","d":"4","r":"c","de":"Nine Inch Nails es una banda de m\u00fasica industrial. Conocida por sus sonidos transgresores y sus narrativas dist\u00f3picas, su \u00fanico miembro e int\u00e9rprete de todos los instrumentos es Trent Reznor."},{"t":"El Oscar a Mejor cortometraje animado de 2017 lo gan\u00f3\u0085","a":"\u0091Lou\u0092","b":"\u0091Garden Party\u0092","c":"\u0091Dear Basketball\u0092","d":"\u0091Negative Space\u0092","r":"c","de":"\u0091Dear Basketball\u0092 es un cortometraje animado escrito, narrado y protagonizado por Kobe Bryant. Es una carta de amor y despedida dirigida al baloncesto, un audiovisual que fue galardonado con el Oscar en la categor\u00eda Mejor cortometraje animado en el a\u00f1o 2017."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera pel\u00edcula en tener una banda sonora electr\u00f3nica?","a":"\u0091Metropolis\u0092 (1927)","b":"\u0091El planeta de los simios\u0092 (1968)","c":"Godzilla\u0092 (1954)","d":"\u0091Forbidden Planet\u0092 (1956)","r":"d","de":"El primer film score enteramente electr\u00f3nico fue el de \u0091Forbidden Planet\u0092 (1956), hecho por Bebe y Louis Barros, quienes consiguieron el trabajo luego de conversar con Dore Schary, un productor ejecutivo de MGM."}],"gramatica":[{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra la cueva de Rouffignac?","a":"Sud\u00e1frica","b":"Irlanda","c":"Indonesia","d":"Francia","r":"d","de":"En la famosa cueva de Rouffignac se encuentran m\u00e1s de 250 grabados, algunos de ellos datan de \u00e9pocas como el Paleol\u00edtico superior, es decir, de hace m\u00e1s de 13 mil a\u00f1os."}],"filosofia":[{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 se basa la filosof\u00eda pol\u00edtica de Thomas Hobbes?","a":"El pueblo siempre debe estar en contra del gobierno","b":"Los gobernantes deben ser una \u0093bestia\u0094 con los que est\u00e9n en su contra","c":"Los gobernantes deben ser d\u00f3ciles con el pueblo","d":"Los pueblos deben obedecer completamente a los gobernantes","r":"d","de":"Thomas Hobbes promov\u00eda como filosof\u00eda pol\u00edtica, la idea de que los pueblos deber\u00edan obedecer ciegamente a los gobernantes con el prop\u00f3sito de garantizar la paz del Estado."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama la obra m\u00e1s c\u00e9lebre del fil\u00f3sofo latino Boecio?","a":"\u0091Di\u00e1logos\u0092","b":"\u00c9tica nicom\u00e1quea'","c":"\u0091Consolaci\u00f3n de la filosof\u00eda\u0092","d":"\u0091Di\u00e1logos sobre los dos m\u00e1ximos sistemas del mundo\u0092","r":"c","de":"Consolaci\u00f3n de la filosof\u00eda' es un texto filos\u00f3fico escrito por Boecio en el a\u00f1o 524 d. C. Est\u00e1 compuesto por cinco libros, donde la Dama Filosof\u00eda lo gu\u00eda y lo consuela con respecto a sus reflexiones sobre la Fortuna."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la fecha de nacimiento de Hannah Arendt?","a":"9 de enero de 1908","b":"14 de octubre de 1906","c":"25 de enero de 1882","d":"27 de abril de 1759","r":"b","de":"Hannah Arendt naci\u00f3 el 14 de octubre de 1906, en Linden-Limmer, cerca de Hannover, cuando todav\u00eda formaba parte del Imperio alem\u00e1n. Fue considerada por muchos como una de las figuras m\u00e1s influyentes del siglo XX en cuanto a la teor\u00eda pol\u00edtica y la filosof\u00eda."},{"t":"\u0091La sociedad del espect\u00e1culo\u0092 es uno de los libros de filosof\u00eda m\u00e1s famosos del mundo. \u00bfQui\u00e9n lo escribi\u00f3?","a":"Oscar Wilde","b":"Julio Verne","c":"Friedrich Nietzsche","d":"Guy Debord","r":"d","de":"Guy Debord fue un fil\u00f3sofo franc\u00e9s conocido por la publicaci\u00f3n de su libro \u0091La sociedad del espect\u00e1culo\u0092, una obra que asegura que vivimos en un mundo de apariencias."},{"t":"G. W. Hegel, es uno de los fil\u00f3sofos m\u00e1s importantes del mundo, \u00bfen d\u00f3nde naci\u00f3?","a":"Austria","b":"Francia","c":"Alemania","d":"Australia","r":"d","de":"G. W. Hegel, fue un fil\u00f3sofo alem\u00e1n, conocido por ser el precursor del idealismo alem\u00e1n."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 elementos se encontraban en la base del pensamiento pitag\u00f3rico?","a":"La fuerza y el valor","b":"La fiereza y la sagacidad","c":"El honor y la inteligencia","d":"La virtud y la armon\u00eda","r":"d","de":"El pitagorismo fue una doctrina filos\u00f3fico-religiosa, instaurada en el siglo VI a. C. por el matem\u00e1tico griego Pit\u00e1goras. El estilo de vida que promov\u00edan los pitag\u00f3ricos estaba basado en la consecuci\u00f3n de la virtud y la armon\u00eda."}],"mitologia":[{"t":"En el marco de la mitolog\u00eda egipcia, \u00bfde qui\u00e9n era hijo Horus, el dios halc\u00f3n?","a":"Isis y Osiris","b":"Seth e Isis","c":"Nut y Geb","d":"Seth y Neftis","r":"a","de":"En la mitolog\u00eda egipcia Horus, hijo de Isis y Osiris, tambi\u00e9n fue conocido como \u00abHor\u00bb, y se le atribuye ser el iniciador de la civilizaci\u00f3n egipcia."},{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, \u00bfqui\u00e9n es Thrym?","a":"Dios de los mares","b":"Rey de los Elfos","c":"Dios de la guerra","d":"Rey de los Gigantes","r":"d","de":"Thrym, seg\u00fan la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, es el rey de los jotun, tambi\u00e9n conocidos como los gigantes y los enemigos naturales de los dioses asgardianos."},{"t":"De acuerdo con la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, \u00bfqui\u00e9nes son los padres biol\u00f3gicos de Loki?","a":"F\u00e1rbauti y Laufey","b":"Frigg y Od\u00edn","c":"Freyja y Odr","d":"Sif y Thor","r":"a","de":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, Loki es el hijo de F\u00e1rbauti y Laufey, pertenecientes al linaje de los jotun y, por consiguiente, descendientes del gigante primordial Ymir, creador del mundo y la Tierra."},{"t":"El caballo alado Pegaso es hijo de la gorgona Medusa y del dios de los mares Poseid\u00f3n, adem\u00e1s es hermano gemelo de\u0085","a":"Geri\u00f3n","b":"Crisaor","c":"Belerofonte","d":"Cal\u00edrroe","r":"b","de":"En la mitolog\u00eda griega algunas versiones sostienen que Crisaor junto con su hermano Pegaso, nacieron producto de la violaci\u00f3n de su madre Medusa por parte de Poseid\u00f3n en el templo de Atenea."},{"t":"Narciso es uno de los personajes m\u00e1s populares de la mitolog\u00eda griega. Su padre es el dios del r\u00edo Cefiso, pero\u0085 \u00bfqui\u00e9n es su madre?","a":"Una de las musas","b":"La ninfa Lir\u00edope","c":"Hera","d":"Afrodita","r":"b","de":"En la mitolog\u00eda griega, el dios del r\u00edo Cefiso entre sus sinuosos arroyos tom\u00f3 a la fuerza a la ninfa Lir\u00edope bajo las olas. De esta uni\u00f3n naci\u00f3 el hermoso ni\u00f1o Narciso."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos dioses n\u00f3rdicos es hermano de Od\u00edn?","a":"Mimir","b":"Tyr","c":"Frigg","d":"V\u00e9","r":"d","de":"Od\u00edn en compa\u00f1\u00eda de sus hermanos Vili y V\u00e9 crearon los primeros humanos que habitaron el mundo de los hombres: Ask y Embla."},{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, Alcmena fue madre de\u0085","a":"Heracles","b":"Perseo","c":"Teseo","d":"Odiseo","r":"a","de":"En la mitolog\u00eda griega, Alcmena es mencionada como la nieta de Perseo y esposa del rey Anfitri\u00f3n, quien siempre se encontraba en batalla. Un vez, Zeus tom\u00f3 la forma de su esposo para enga\u00f1arla y tener relaciones, de esa uni\u00f3n naci\u00f3 Heracles, el h\u00e9roe m\u00e1s importante de Grecia."},{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, Sleipnir es\u0085","a":"Serpiente","b":"Oso","c":"Lobo","d":"Caballo","r":"d","de":"Dentro de la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, Sleipnir es descrito como un caballo de ocho patas cuya velocidad es indescriptible. Es hijo de Loki y fue reclamado por Od\u00edn como suyo."},{"t":"En la mitolog\u00eda egipcia, Apis era una deidad\u0085","a":"Solar","b":"Lunar","c":"Ct\u00f3nica","d":"Marina","r":"a","de":"Sobre el origen del dios Apis se cuenta que naci\u00f3 luego de que un rayo de sol fertilizara a la diosa Isis, es por esto que a Apis se le considera como una deidad solar."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes, no es un libro antiguo de Jap\u00f3n?","a":"\u0091Kojiki\u0092","b":"\u0091Amaterasu\u0092","c":"\u0091Nihonshoki\u0092","d":"\u0091Shintoshu\u0092","r":"b","de":"Amaterasu es una de las diosas m\u00e1s importantes de la mitolog\u00eda japonesa. Es la deidad del Sol."}]},"d_1":{"cultura":[{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes \u00f3rganos no es parte del sistema inmunol\u00f3gico?","a":"Bazo","b":"Timo","c":"Es\u00f3fago","d":"M\u00e9dula \u00f3sea","r":"c","de":"El es\u00f3fago pertenece al aparato digestivo, se encarga de unir la faringe con el est\u00f3mago."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00f3rgano que tiene como \u00fanica funci\u00f3n el placer?","a":"Cl\u00edtoris","b":"Vulva","c":"Pene","d":"Pez\u00f3n","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que el cl\u00edtoris es el \u00fanico \u00f3rgano humano cuyo \u00fanico prop\u00f3sito es dar placer? Al contrario de la vulva y el pene, \u00f3rganos que tienen fines de reproducci\u00f3n."},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 los cocodrilos mantienen la boca abierta durante largo rato?","a":"Para hacer la digesti\u00f3n","b":"Para calentarse","c":"Para enga\u00f1ar a sus presas","d":"Para atraer parejas","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que los primeros cocodrilos aparecieron en la Tierra hace unos 240 millones de a\u00f1os, casi al mismo tiempo que los dinosaurios?"},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 material est\u00e1 hecho un saxof\u00f3n?","a":"Metal","b":"Cobre","c":"Lat\u00f3n","d":"Ninguno","r":"c","de":"El saxof\u00f3n, tambi\u00e9n conocido como sax\u00f3fono o simplemente saxo, ? es un instrumento musical c\u00f3nico, de la familia de los instrumentos de viento-madera, generalmente hecho de lat\u00f3n."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es lo que transforma la leche en yogurt?","a":"El tiempo","b":"Una bacteria","c":"Un virus","d":"El aire","r":"b","de":"El yogurt es resultado de la fermentaci\u00f3n bacteriana de la leche que transforma los az\u00facares en \u00e1cidos, as\u00ed la lactosa se convierte en \u00e1cido l\u00e1ctico."},{"t":"\u00bfCu\u00e1les son los tres colores primarios?","a":"Verde, amarillo y azul","b":"Azul, rojo y amarillo","c":"Magenta, verde y negro","d":"Rojo, amarillo y verde","r":"b","de":"Consideramos como color primario, al color que no se puede obtener mediante la mezcla de ning\u00fan otro color."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos planetas hay en el sistema solar?","a":"9","b":"7","c":"8","d":"11","r":"c","de":"El sistema solar es el sistema planetario donde se halla nuestro planeta y otros objetos astron\u00f3micos que giran en \u00f3rbita alrededor del Sol."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la gravedad?","a":"Isaac Newton","b":"Albert Einstein","c":"Galileo Galilei","d":"Stephen Hawking","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que el nacimiento de Isaac Newton fue prematuro y por esto no se cre\u00eda que sobreviviera, sobre todo porque era extremadamente peque\u00f1o?"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 Am\u00e9rica?","a":"Am\u00e9rico Vespucio","b":"Rey Felipe I","c":"Armando de Magallanes","d":"Crist\u00f3bal Col\u00f3n","r":"d","de":"El descubrimiento de Am\u00e9rica data hacia el a\u00f1o 1492, con la llegada a este continente de una expedici\u00f3n capitaneada por Crist\u00f3bal Col\u00f3n."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 color se representa la esperanza?","a":"Blanco","b":"Verde","c":"Azul","d":"Amarillo","r":"b","de":"El verde es el color de la esperanza y representa: crecimiento, armon\u00eda, fertilidad, frescura y seguridad"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tiene un lustro?","a":"2 a\u00f1os","b":"5 a\u00f1os","c":"10 a\u00f1os","d":"12 a\u00f1os","r":"b","de":"El lustro es una unidad de tiempo que representa un per\u00edodo de 5 a\u00f1os."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 cantidad de huesos tiene en total el ser humano adulto?","a":"452","b":"197","c":"206","d":"232","r":"c","de":"Cuando nacemos tenemos aproximadamente 300 huesos, sin embargo con el tiempo y el crecimiento varios de estos se unen formando as\u00ed una estructura de 206 huesos."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes animales es el m\u00e1s longevo?","a":"Hormiga","b":"Cisne","c":"Tortuga","d":"Buitre","r":"c","de":"Las tortugas de las Gal\u00e1pagos son los animales m\u00e1s longevos del mundo, la m\u00e1s vieja en los registros lleg\u00f3 a vivir 255 a\u00f1os."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el alimento m\u00e1s consumido en el mundo?","a":"Arroz","b":"Trigo","c":"Ma\u00edz","d":"Papa","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que el arroz existe desde hace m\u00e1s de 9 mil a\u00f1os y apareci\u00f3 en la actual China?"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el pez m\u00e1s grande del mundo?","a":"Tibur\u00f3n Ballena","b":"Manta raya gigante","c":"Regaleco","d":"Pez luna","r":"a","de":"El tibur\u00f3n ballena es el pez m\u00e1s grande del mundo, se han encontrado ejemplares de hasta 12 metros de longuitud."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos son los dientes de leche?","a":"18","b":"20","c":"22","d":"24","r":"b","de":"Generalmente los humanos poseemos 20 dientes primarios o de ''leche'' los cuales caen y son sustituidos por un total de 32 dientes permanentes."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 vitamina ayuda a la fijaci\u00f3n de calcio en los huesos?","a":"Vitamina C","b":"Vitamina B","c":"Vitamina D","d":"Vitamina A","r":"c","de":"La vitamina D es la principal encargada de que nuestro cuerpo absorba de forma correcta y eficiencia el calcio."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas Leyes de Mendel hay?","a":"2","b":"3","c":"4","d":"5","r":"b","de":"Las tres leyes de Mendel tambi\u00e9n son conocidas como Leyes de la Herencia Independiente de Caracteres."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 respira una ballena?","a":"Espir\u00e1culo","b":"Branquias","c":"Pulmones","d":"Est\u00f3mago","r":"c","de":"Al igual que otros mam\u00edferos, las ballenas tienen pulmones y respiran a trav\u00e9s de uno o varios agujeros."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el centro del Sistema Solar?","a":"La Luna","b":"El Sol","c":"La Tierra","d":"J\u00fapiter","r":"b","de":"El Sol es el centro del Sistema Solar, la Tierra y los dem\u00e1s planetas pertenecientes a \u00e9l, giran en torno a esta gran estrella."},{"t":"En el ciclo de vida de una planta, la primera etapa es","a":"Plantar","b":"La semilla","c":"Las ra\u00edces","d":"El tallo","r":"b","de":"Para que una planta cumpla con su ciclo de vida, es necesario primordialmente la semilla, que har\u00e1 que la planta crezca y finalmente pueda reproducirse."},{"t":"Un herb\u00edvoro es un animal que come:","a":"Solo plantas","b":"Solo carne","c":"De todo","d":"Solo leche materna","r":"a","de":"Aunque los animales herb\u00edvoros de alimentan principalmente de plantes, tambi\u00e9n consumen prote\u00ednas animales las cuales obtienen de peque\u00f1os insectos, huevos, etc..."},{"t":"Muchos animales se van a dormir en el invierno, \u00bfc\u00f3mo se le llama a esto?","a":"Migraci\u00f3n","b":"Extinci\u00f3n","c":"Hibernaci\u00f3n","d":"Siesta de invierno","r":"c","de":"La hibernaci\u00f3n es el proceso de adaptaci\u00f3n que poseen ciertos animales para poder conversar energ\u00eda y adecuarse a condiciones clim\u00e1ticas extremas como el invierno."},{"t":"Un organismo es:","a":"Una bacteria","b":"Un individuo viviente","c":"Un animal","d":"Un ser sin vida","r":"b","de":"Un organismo o ser vivo es un conjunto de at\u00f3nomos y moleculas que forman una estructura material hopi organisa y complica."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es una cadena de comida?","a":"El rastro que deja detr\u00e1s suyo una babosa","b":"Comida extra que almacenan las plantas","c":"La comida primaria de consumo humano","d":"El camino de comida de un ser vivo a otro","r":"d","de":"En pocas palabras, una cadena alimentaria muestra qui\u00e9n se come a qui\u00e9n."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntas cartas tiene una baraja inglesa?","a":"48","b":"52","c":"50","d":"35","r":"b","de":"Las cartas de la conocida baraja inglesa hacen un total de 52, y se dividen en 4 palos."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el humo que informa a los creyentes de que se ha elegido un Papa nuevo?","a":"Rojo","b":"Amarillo","c":"Negro","d":"Blanco","r":"d","de":"Si el color del humo es negro, significa que a\u00fan no se ha elegido un jefe de la Iglesia. Pero si por la chimenea el color que se aprecia es blanco significa que en efecto, se ha hecho una elecci\u00f3n."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 tipo de mam\u00edfero es un conejo?","a":"Roedor","b":"Marsupial","c":"Lagomorfo","d":"Antr\u00f3podo","r":"c","de":"Una de las principales diferencias entre los lagomorfos y roedores es que los primeros poseen dos pares de dientes incisivos, en cambio, los roedores solo uno."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se la diosa romana del amor y la belleza?","a":"Afrodita","b":"Venus","c":"Cleopatra","d":"Helena de Troya","r":"b","de":"Venus era una importante diosa romana relacionada principalmente con el amor, la belleza y la fertilidad"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 tipo de animal es la ballena?","a":"Antr\u00f3podo","b":"Anf\u00edbio","c":"Ov\u00edparo","d":"Mam\u00edfero","r":"d","de":"Las ballenas, al igual que los delfines, son mam\u00edferos porque su respiraci\u00f3n es pulmonar."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 son los humanos?","a":"Carn\u00edvoros","b":"Herb\u00edvoros","c":"Omn\u00edvoros","d":"Ninguno","r":"c","de":"Los omn\u00edvoros son aquellas especies que consumen tanto plantas como animales."},{"t":"El paso del estado de la materia que se encuentra en forma gaseosa pasando a forma l\u00edquida se denomina:","a":"Condensaci\u00f3n","b":"Fusi\u00f3n","c":"Sublimaci\u00f3n","d":"Precipitaci\u00f3n","r":"a","de":"Generalmente, esto ocurre cuando los vapores se convierten a su forma l\u00edquida."},{"t":"\"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes corresponde con el significado de \"\"n\u00e9ctar\"\"?\"","a":"Flor","b":"Canter","c":"Jugo","d":"Planta","r":"c","de":"El n\u00e9ctar es una soluci\u00f3n acuosa m\u00e1s o menos concentrada de az\u00facares, amino\u00e1cidos, iones minerales y sustancias arom\u00e1ticas"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 cantidad aproximada de agua poseemos en nuestro organismo?","a":"65%","b":"80%","c":"25%","d":"50%","r":"a","de":"Aunque el porcentaje es variable seg\u00fan la especie, en nuestro cuerpo oscila entre 60% y 70%"},{"t":"Si el peso del avestruz se calcula en 160 kilos y el del colibr\u00ed en 1,6 gramos, \u00bfcu\u00e1ntos colibr\u00edes se necesitar\u00edan para igualar el peso del avestruz?","a":"100 mil","b":"250 mil","c":"125 mil","d":"1 mill\u00f3n","r":"a","de":"El avestruz es el ave de mayor altura y peso y vive en \u00c1frica. Y el colibr\u00ed azul es el p\u00e1jaro m\u00e1s peque\u00f1o que existe"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos grados mide un \u00e1ngulo completo?","a":"380","b":"360","c":"180","d":"90","r":"b","de":"El \u00e1ngulo completo tambi\u00e9n es conocido como \u00e1ngulo perigonal, y est\u00e1 formado por un total de 360 grados."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes fuentes es una energ\u00eda renovable?","a":"Petr\u00f3leo","b":"Gas natural","c":"Carb\u00f3n","d":"Biomasa","r":"d","de":"Es una fuente de producci\u00f3n de energ\u00eda m\u00e1s econ\u00f3mica y renovable que surge de la materia org\u00e1nica"},{"t":"La pir\u00e1mide de Guiza forma parte del:","a":"Arte Antiguo","b":"Arte Moderno","c":"Arte Cl\u00e1sico","d":"Arte Neol\u00edtico","r":"a","de":"Muchas personas creen que la gran pir\u00e1mide de Guiza fue construida para ofrecer descanso eterno a un importante fara\u00f3n. Sin embargo, nunca se ha descubierto una momia en su interior."},{"t":"El \u00fanico animal visible desde el espacio son los corales","a":"Ballena","b":"Coral","c":"\u00c1guila","d":"Pez abisal","r":"b","de":"El \u00fanico animal visible desde el espacio es el coral"},{"t":"La palabra \u0091fuck\u0092 proviene de:","a":"Inglaterra","b":"Estados Unidos","c":"Alemania","d":"Sud\u00e1frica","r":"a","de":"En la antigua Inglaterra, para tener sexo hab\u00eda que pedirle permiso al rey, quien autorizaba el coito a trav\u00e9s de una placa que dec\u00eda \u0093Fornication Under Consent of the King\u0094 (F.U.C.K.)"},{"t":"Si le cortas la cabeza a una cucaracha, \u00bfqu\u00e9 sucede?","a":"Muere de manera inmediata","b":"Puede vivir sin cabeza","c":"Le vuelve a crecer la cabeza","d":"Explota","r":"b","de":"Este curioso insecto puede vivir un tiempo sin su cabeza; sin embargo, fallecen por la falta de alimento a los nueve d\u00edas aproximadamente"},{"t":"Una Geisha es...","a":"Una mujer dedicada a la prostituci\u00f3n","b":"Una divinidad oriental","c":"Una artista tradicional japonesa","d":"Una mujer que trabaja preparando sushi","r":"c","de":"Las Geishas son artistas tradicionales, cuyas labores incluyen entretener fiestas con m\u00fasica y danza"},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos alfiles comienzan en una partida de ajedrez?","a":"2","b":"4","c":"6","d":"16","r":"b","de":"Al comenzar una partida, cada jugador tiene un par de alfiles, por lo tanto son 4 alfiles por partida"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es un ov\u00edparo?","a":"Un animal que nace mediante un huevo","b":"Se refiere a las avispas","c":"Es una clase de dinosaurio","d":"Ninguno de los anteriores","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfDe cu\u00e1ntos v\u00e9rtices se trata el 'Teorema de Pit\u00e1goras'?","a":"2","b":"3","c":"4","d":"Ning\u00fan v\u00e9rtice","r":"b","de":""},{"t":"En las siglas ONU, \u00bfqu\u00e9 significa la letra N?","a":"Norte","b":"Natural","c":"Norteamericana","d":"Naciones","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 animal puede vivir toda su vida sin tomar agua?","a":"Camello","b":"Koala","c":"Camale\u00f3n","d":"Tortuga Gal\u00e1pagos","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la \u00faltima letra del alfabeto griego?","a":"Zeta","b":"Alpha","c":"Beta","d":"Omega","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1ndo es verano en el hemisferio sur?","a":"De diciembre a marzo","b":"De junio a septiembre","c":"De septiembre a diciembre","d":"De octubre a enero","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 color se obtiene al mezclar rojo y verde?","a":"Marr\u00f3n","b":"Morado","c":"Vinotinto","d":"Amarillo","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfPodr\u00edas completar el refr\u00e1n ''Quien mucho abarca, poco...''","a":"Tiene","b":"Logra","c":"Hace","d":"Aprieta","r":"d","de":"Quien mucho abarca poco aprieta es un refr\u00e1n que significa que quien pretende realizar muchas cosas al mismo tiempo, no ser\u00e1 capaz de hacer bien ninguna."},{"t":"'Preguntando se llega a...''","a":"Roma","b":"Viejo","c":"Donde se manda","d":"Todos lados","r":"a","de":"Lo que ''preguntando se llega a Roma'' quiere decir es que no hay que tener miedo a preguntar, ya que mediante las preguntas podemos adquirir todo el conocimiento necesario."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo quemas m\u00e1s calor\u00edas?","a":"Durmiendo","b":"Viendo TV","c":"Comiendo","d":"Cantando","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00fanico animal con 4 rodillas?","a":"El perro","b":"El caballo","c":"La cabra","d":"El elefante","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el 5to planeta en nuestro sistema solar?","a":"Urano","b":"Neptuno","c":"J\u00fapiter","d":"Marte","r":"c","de":"J\u00fapiter es el quinto planeta del sistema solar. Forma parte de los denominados planetas exteriores o gaseosos y recibe su nombre del dios romano J\u00fapiter (Zeus en la mitolog\u00eda griega)."},{"t":"El idioma oficial hablado en Rusia es el:","a":"Bieloruso","b":"Ucraniano","c":"Ruso","d":"Polaco","r":"c","de":""},{"t":"El idioma oficial de Jap\u00f3n es conocido como el:","a":"Ingl\u00e9s","b":"Japon\u00e9s","c":"Chino","d":"Tailand\u00e9s","r":"b","de":""},{"t":"Oficialmente, en Colombia se habla:","a":"Portugu\u00e9s","b":"Espa\u00f1ol","c":"Ingl\u00e9s","d":"Chino","r":"b","de":""},{"t":"El idioma oficial de la Rep\u00fablica Checa es:","a":"Checo","b":"Turco","c":"Alem\u00e1n","d":"Polaco","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la manifestaci\u00f3n visible de un organismo?","a":"Genoma","b":"Estereotipo","c":"Genotipo","d":"Fenotipo","r":"d","de":"La manifestaci\u00f3n visible de un organismo es el fenotipo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas tiene un a\u00f1o bisiesto?","a":"365","b":"364","c":"366","d":"365 y medio","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el culto liderado por el asesino Charles Manson?","a":"\u00abEl culto Manson\u00bb","b":"\u00abLa Familia Manson\u00bb","c":"\u00abLa Familia Hollywood\u00bb","d":"\u00abLas chicas de Manson\u00bb","r":"b","de":"\u00abLa Familia Manson\u00bb es el nombre del culto liderado por Charles Manson, a finales de la d\u00e9cada de los 60 en California, Estados Unidos."},{"t":"En 2018 una organizaci\u00f3n internacional realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n que arroj\u00f3 como resultado que entre los a\u00f1os 2030 y 2052 el calentamiento global ocasionar\u00eda grandes cat\u00e1strofes a nivel mundial. \u00bfCu\u00e1l fue esa organizaci\u00f3n internacional?","a":"Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA)","b":"Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO)","c":"Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU)","d":"Organizaci\u00f3n Meteorol\u00f3gica Mundial (OMM)","r":"c","de":"En el a\u00f1o 2018, el Panel Intergubernamental Sobre el Cambio Clim\u00e1tico (IPCC) de la ONU realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n que arroj\u00f3 como resultado que el planeta podr\u00eda cruzar el 1,5 \u00baC de calentamiento entre los a\u00f1os 2030 y 2052, lo que ocasionar\u00eda grandes cat\u00e1strofes en el planeta."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos sustantivos no pertenece a los siete pecados capitales?","a":"Pereza","b":"Tristeza","c":"Envidia","d":"Gula","r":"b","de":"Personajes como el monje Evagrio P\u00f3ntico y San Juan Casiano escribieron sobre ocho pecados capitales o \u00abvicios malvados\u00bb. En el siglo VI, el papa romano Gregorio Magno, confeccion\u00f3 una lista propia y redujo los pecados o \u00abvicios\u00bb a siete, dejando de lado la tristeza por considerarla una forma de pereza."},{"t":"La gelatina est\u00e1 hecha a base de\u0085","a":"Grenetina","b":"Frutas","c":"Gluten","d":"Ninguna de las anteriores","r":"a","de":"La gelatina se elabora a partir de la grenetina, compuesto que se obtiene del col\u00e1geno de los animales encontrado en la piel, los huesos, las pezu\u00f1as, los tendones, \u00f3rganos y v\u00edsceras."},{"t":"La toronja es un h\u00edbrido que se cre\u00f3 a partir del cruce entre la naranja y\u0085","a":"Pomelo","b":"Lim\u00f3n","c":"Mandarina","d":"Tangelo","r":"a","de":"El pomelo chino es un \u00e1rbol del sudeste asi\u00e1tico tambi\u00e9n conocido como pamplemusa y limonz\u00f3n. El \u00e1rbol da origen a otros c\u00edtricos como la naranja y la toronja."},{"t":"\u00bfEl agua de rosas est\u00e1 hecha a partir de qu\u00e9 parte de la rosa?","a":"Polen","b":"C\u00e1liz","c":"Pistilo","d":"P\u00e9talo","r":"d","de":"El agua de rosas se crea a partir de la destilaci\u00f3n de los p\u00e9talos de la flor. Se usa principalmente en el \u00e1rea cosm\u00e9tica como un hidratante de piel natural."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o realiz\u00f3 Crist\u00f3bal Col\u00f3n su tercer viaje a Am\u00e9rica?","a":"1496","b":"1492","c":"1498","d":"1500","r":"c","de":"Crist\u00f3bal Col\u00f3n viaj\u00f3 a Am\u00e9rica por tercera vez en el a\u00f1o 1498. En su tercer viaje recorri\u00f3 las costas de Venezuela, y descubri\u00f3 la desembocadura del r\u00edo Orinoco."},{"t":"En el libro \u0091Las ventajas de ser invisible\u0092, \u00bfc\u00f3mo se llaman los dos mejores amigos hermanastros del protagonista Charlie?","a":"Brad y Mary","b":"Bob y Alice","c":"Bill y Elena","d":"Patrick y Sam","r":"d","de":"The Perks of Being a Wallflower\u0092 o tambi\u00e9n conocido como \u0091Las ventajas de ser invisible\u0092 es un libro del escritor, productor, director y guionista Stephen Chbosky. En \u00e9l presenta a un chico ingenuo y solitario llamado Charlie, quien luego de conocer a Sam y a Patrick empieza a comprender lo que es convertirse en adulto."},{"t":"\"\u00bfPor qu\u00e9 algunos centros urbanos en China son considerados como ciudades \"\"fantasmas\"\"?\"","a":"Porque est\u00e1n embrujadas","b":"Porque pr\u00e1cticamente nadie vive en ellas","c":"Porque aparecen de noche y desaparecen de d\u00eda","d":"Porque aparecen espectros en ellas","r":"b","de":"Las ciudades fantasmas de China son el resultado de un programa de desarrollo urban\u00edstico del Gobierno chino. El plan parte de la premisa de que primero se debe construir la ciudad y eventualmente los pobladores ir\u00e1n apareciendo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la gram\u00e1tica correcta para la palabra \u00abbruja\u00bb en ingl\u00e9s?","a":"Witch","b":"Wich","c":"Wicht","d":"Wichtt","r":"a","de":"Se cree que el t\u00e9rmino en ingl\u00e9s \u00abwitch\u00bb tiene or\u00edgenes germ\u00e1nicos y celtas, pues se le otorga una connotaci\u00f3n diferente a la impuesta por el cristianismo; significa \u00abwise woman\u00bb que en espa\u00f1ol ser\u00eda \u00abmujer sabia\u00bb."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 regi\u00f3n es originaria la guan\u00e1bana?","a":"Europea","b":"Norteamericana","c":"Suramericana","d":"Asi\u00e1tica","r":"c","de":"Con origen suramericano, la guan\u00e1bana es cultivada en muchos pa\u00edses tropicales. Se le conoce por su alto contenido en vitaminas B y C, prote\u00ednas y minerales como magnesio, potasio, f\u00f3sforo y calcio."},{"t":"Al comienzo la escafandra era\u0085","a":"Un traje de corcho para flotar en el agua","b":"Una ensalada francesa","c":"Una bufanda de malla de metal","d":"Un tipo de pala para escarbar en zonas rocosas","r":"a","de":"La escafandra era un prototipo de traje para flotar en el agua, hecho de corcho, desarrollado por el abad franc\u00e9s Jean-Baptiste de La Chapelle en 1775. Este prototipo nunca lleg\u00f3 a ser construido."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o lleg\u00f3 Nikola Tesla a Am\u00e9rica?","a":"1870","b":"1889","c":"1875","d":"1884","r":"d","de":"Nikola Tesla lleg\u00f3 a Am\u00e9rica en el a\u00f1o 1884, donde trabaj\u00f3 con Thomas Edison y desarroll\u00f3 su propio sistema el\u00e9ctrico: la corriente alterna."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la biomol\u00e9cula encargada del color de las plantas?","a":"Estoma","b":"Cloroplasto","c":"Clorofila","d":"","r":"c","de":"Las clorofilas est\u00e1n destinadas a capturar esa parte del espectro solar m\u00e1s abundante (la roja) y la m\u00e1s energ\u00e9tica (la azul); por su parte, el color verde rebota de la hoja, y es por esto que los seres humanos vemos las hojas de este color."}],"ciencia":[{"t":"\u00bfC\u00f3mo se conoce com\u00fanmente al compuesto qu\u00edmico NaCI?","a":"Az\u00facar","b":"Sal","c":"Pimienta","d":"Cloro","r":"b","de":"El NaCl tambi\u00e9n es conocido como cloruro de sodio y es uno de los minerales m\u00e1s abundantes de la Tierra."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer humano en la Luna?","a":"Buzz Aldrin","b":"Michael Collins","c":"Valentina Tereshkova","d":"Neil Armstrong","r":"d","de":"Como parte de las misiones de Apolo de la NASA, Neil Armstrong toc\u00f3 la Luna en 1969"},{"t":"La temperatura a la cual la materia pasa de estado s\u00f3lido a l\u00edquido se denomina:","a":"Punto de ebullici\u00f3n","b":"Transici\u00f3n de fase","c":"Transici\u00f3n de materia","d":"Punto de fusi\u00f3n","r":"d","de":"Durante el proceso de cambio de estado de una substancia pura, la temperatura se mantiene constante puesto que todo el calor se emplea en el proceso de fusi\u00f3n."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes, no es un estado de la materia?","a":"Et\u00e9reo","b":"L\u00edquido","c":"S\u00f3lido","d":"Gaseoso","r":"a","de":"En nuestro planeta existen 3 estados de la materia: S\u00f3lido, l\u00edquido y gaseoso, fuera de \u00e9l existe un cuarto estado, el plasma."},{"t":"\u00bfPor qu\u00e9 elemento est\u00e1 compuesta la columna m\u00e1s a la derecha de la tabla peri\u00f3dica?","a":"Haluros","b":"Minerales","c":"S\u00f3lidos","d":"Gases nobles","r":"d","de":"Por lo general, la mayor\u00eda de los gases nobles son gases monoat\u00f3micos inodoros, incoloros y presentan una reactividad qu\u00edmica muy baja."},{"t":"\u00bfPara que sirve la prueba del carbono 14?","a":"Galvanizar un metal","b":"Calcular los electrones de un \u00e1tomo","c":"Deducir la edad de un material","d":"Saber cu\u00e1ntos compuestos de carbono hay en un material","r":"c","de":"Gracias a los componentes del carbono 14 se puede deducir la edad aproximada de los f\u00f3siles y otros materiales org\u00e1nicos."},{"t":"\u00bfCu\u00e1ntos minutos podemos sobrevivir sin aire?","a":"5 minutos","b":"4 minutos","c":"3 minutos","d":"7 minutos","r":"c","de":"A excepci\u00f3n de los buzos, una persona com\u00fan muere despu\u00e9s de quedarse sin ox\u00edgeno durante 3 minutos seguidos"},{"t":"La ley de la gravitaci\u00f3n universal fue descrita por:","a":"Galileo Galilei","b":"Isaac Newton","c":"Daniel Bernoulli","d":"William Henry","r":"b","de":"La ley de gravitaci\u00f3n universal fue formulada por Isaac Newton en su libro 'Philosophiae Naturalis Principia Mathematica', publicado en 1687"},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 elemento hace referencia la letra P de la tabla peri\u00f3dica?","a":"T\u00e1ntalo","b":"Polonio","c":"F\u00f3sforo","d":"Paladio","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue Neil Armstrong?","a":"Inventor del microscopio","b":"Record Guiness en buceo","c":"Primer ser humano en la Luna","d":"Cantante estadounidense","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el resultado de la multiplicaci\u00f3n?","a":"Resultante","b":"Factor","c":"M\u00faltiplo","d":"Producto","r":"d","de":"El resultado de la multiplicaci\u00f3n de varios n\u00fameros se llama producto. Los n\u00fameros que se multiplican se llaman factores o coeficientes, e individualmente: multiplicando y multiplicador."}],"historia":[{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el tercer t\u00e9rmino del lema de la Revoluci\u00f3n Francesa, Libertad, Igualdad y...?","a":"Fraternidad","b":"Orden","c":"Democracia","d":"Austeridad","r":"a","de":"El lema de 'Libertad, igualdad, fraternidad' apareci\u00f3 por primera vez en una declaraci\u00f3n impresa del Club de los Cordeliers, en mayo de 1791."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el rey Juan Carlos I?","a":"Italia","b":"Francia","c":"Espa\u00f1a","d":"Inglaterra","r":"a","de":"Juan Carlos I fue rey de Espa\u00f1a desde el d\u00eda 22 de noviembre de 1975 hasta el 19 de junio de 2014."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o inici\u00f3 la Segunda Guerra Mundial?","a":"1938","b":"1941","c":"1940","d":"1939","r":"d","de":"La Segunda Guerra Mundial inici\u00f3 el 1 de septiembre de 1939 y finaliz\u00f3 el 2 de septiembre de 1945"},{"t":"\u00bfQuien invent\u00f3 la ampolleta?","a":"Thomas Edison","b":"Benjamin Franklin","c":"Alexander Graham Bell","d":"Albert Einstein","r":"a","de":"La bombilla incandescente fue inventada por Thomas Edison en 1879"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer pa\u00eds independiente de Las Am\u00e9ricas?","a":"Hait\u00ed","b":"Venezuela","c":"Estados Unidos","d":"M\u00e9xico","r":"c","de":"La Declaraci\u00f3n de Independecia de Estados Unidos se dio en Filadelfia el 4 de julio de 1776, creando una nueva naci\u00f3n y separandose del dominio brit\u00e1nico."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 etapa el hombre fue capaz de hacer fuego?","a":"Mesol\u00edtico","b":"Paleol\u00edtico","c":"Neol\u00edtico","d":"Edad de Bronce","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que el paleol\u00edtico es el m\u00e1s antiguo de los per\u00edodos prehist\u00f3ricos?"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 motiv\u00f3 la rebeli\u00f3n que dio lugar a la Guerra de la Independencia de EE.UU?","a":"Impuestos","b":"Esclavitud","c":"Hambruna","d":"Rebeli\u00f3n","r":"a","de":"Esta rebeli\u00f3n fue conocida como ''Mot\u00edn del t\u00e9'' y se origin\u00f3 en Boston."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre de la esposa de Hitler?","a":"Eva Braun","b":"Klara Braun","c":"Sophia Braun","d":"Paula Braun","r":"a","de":"\u00bfSab\u00edas que Eva Braun contraj\u00f3 matrimonio con Adolf Hitler a pocas horas de suicidarse? Ella ten\u00eda 33 a\u00f1os de edad cuando esto ocurri\u00f3."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 nombre recib\u00eda la Primera Guerra Mundial hasta 1939?","a":"La Guerra entre las Guerras","b":"La Gran Guerra","c":"Ning\u00fan otro nombre","d":"La Guerra Final","r":"b","de":"Anteriormente a la Primera Guerra Mundial no hab\u00eda existido ninguna otra guerra a tal escala. En Europa y el resto del mundo se le conoc\u00eda como Gran Guerra"},{"t":"\u00bfQui\u00e9n era la reina del inframundo?","a":"Atenea","b":"Hera","c":"Afrodita","d":"Pers\u00e9fone","r":"d","de":"En la mitolog\u00eda griega, Hades rapta a Pers\u00e9fone y la obliga a casarse con \u00e9l convirti\u00e9ndola en la reina del inframundo"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue la independencia de Venezuela?","a":"9 de August de 1812","b":"5 de July de 1811","c":"24 de July de 1783","d":"7 de June de 1810","r":"b","de":"El 5 de julio del a\u00f1o 1811 se firm\u00f3 de manera oficial el acta de la independencia en Venezuela, cada a\u00f1o, los venezolanos celebran ese d\u00eda como el D\u00eda Nacional de la Independencia de Venezuela."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo ten\u00edan pintadas las velas de las carabelas de Crist\u00f3bal Col\u00f3n?","a":"Dos espadas","b":"Una calabera","c":"Una cruz","d":"Una corona","r":"c","de":"\"Aunque com\u00fanmente se conocen como las \"\"Tres Carabelas\"\": la Santa Mar\u00eda, la Pinta y la Ni\u00f1a, el s\u00edmbolo que ten\u00edan en sus velas era una cruz\""},{"t":"Seg\u00fan la leyenda, \u00bfqu\u00e9 logr\u00f3 extraer el Rey Arturo de una piedra?","a":"Una espada","b":"Una corona","c":"Diamantes","d":"La sabidur\u00eda","r":"a","de":"Exc\u00e1libur es el nombre m\u00e1s aceptado de la espada legendaria del Rey Arturo"},{"t":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 el presidente am\u00e9ricano John F. Kennedy?","a":"Atentado con bomba","b":"Atentado con disparos","c":"Atentado con navaja","d":"Ahorcado","r":"b","de":"Su asesinato fue el 22 de noviembre de 1963 durante una caravana en Dallas, Texas. El expresidente Kennedy fue alertado a no asistir a Dallas por posibilidades de atentado."},{"t":"Rosalind Franklin fue una reconocida\u0085","a":"Pol\u00edtica","b":"Escritora","c":"Cient\u00edfica","d":"Fil\u00f3sofa","r":"c","de":"Rosalind Franklin fue una cient\u00edfica inglesa cuya especialidad fue la qu\u00edmica y la cristalograf\u00eda. Sus estudios sobre la estructura del ADN ayudaron a que Watson y Crick descubrieran la forma de doble h\u00e9lice que posee la mol\u00e9cula del \u00e1cido desoxirribonucleico."},{"t":"Frida Kahlo tuvo un terrible accidente que marc\u00f3 su vida; pero\u0085 \u00bfqu\u00e9 le sucedi\u00f3?","a":"Un accidente de tr\u00e1nsito","b":"Se cay\u00f3 de un balc\u00f3n","c":"El tren donde iba se estrell\u00f3","d":"Le cay\u00f3 una repisa encima","r":"a","de":"Frida Kahlo sufri\u00f3 un terrible accidente de tr\u00e1nsito que le fractur\u00f3 la columna vertebral. Al estar de reposo, se interes\u00f3 por la pintura y todo en su vida cambi\u00f3."},{"t":"\u00bfEn d\u00f3nde naci\u00f3 William Shakespeare?","a":"Italia","b":"Reino Unido","c":"Francia","d":"Espa\u00f1a","r":"b","de":"William Shakespeare naci\u00f3 en Reino Unido, en el peque\u00f1o municipio Stratford. En b\u00fasqueda de mejores oportunidades, se mud\u00f3 a Londres donde vivi\u00f3 gran parte de su vida."},{"t":"\u0091Viaje al centro de la Tierra\u0092 es uno de los libros de ciencia ficci\u00f3n m\u00e1s famosos. \u00bfQui\u00e9n lo escribi\u00f3?","a":"Mary Shelley","b":"H. G. Wells","c":"Oscar Wilde","d":"Julio Verne","r":"d","de":"Julio Verne es considerado el padre de la ciencia ficci\u00f3n, su libro m\u00e1s recordado es \u0091Viaje al centro de la Tierra\u0092 publicado en 1864."}],"geografia":[{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Venezuela?","a":"Valencia","b":"Maracaibo","c":"Caracas","d":"La Guaira","r":"c","de":"El nombre oficial de la capital venezolana es Santiago de Le\u00f3n de Caracas, fue fundada el 25 de julio de 1567 y actualmente tiene m\u00e1s de 450 a\u00f1os."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Canad\u00e1?","a":"Ottawa","b":"Toronto","c":"Montreal","d":"Vancouver","r":"a","de":"Fue la reina Victoria de Inglaterra la que, en 1857, decidi\u00f3 que fuera Ottawa la capital de Canad\u00e1"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la ciudad m\u00e1s poblada del mundo?","a":"Shang\u00e1i","b":"Pek\u00edn","c":"Hong Kong","d":"Tokio","r":"d","de":"Seg\u00fan la ONU, para el a\u00f1o 2015 la ciudad de Tokio contaba con una poblaci\u00f3n de 9 millones 273 mil personas."},{"t":"Entre estas opciones, \u00bfcu\u00e1l es el pa\u00eds que tiene menor extensi\u00f3n territorial?","a":"Chipre","b":"Vaticano","c":"M\u00f3naco","d":"Maine","r":"b","de":"La CIudad del Vaticano es el pa\u00eds soberano con menor extensi\u00f3n territorial, comprendida por 0,44 kil\u00f3metros cuadrados, lo que se traduce a tan solo 44 hect\u00e1reas."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 continente se ubica le pen\u00ednsula ib\u00e9rica?","a":"Continente europeo","b":"Continente africano","c":"Continente asi\u00e1tico","d":"Continente americano","r":"a","de":"Ocupa casi toda la superficie de Espa\u00f1a y Portugal. Junto a la pen\u00ednsula it\u00e1lica y balc\u00e1nica forma parte de las tres grandes pen\u00ednsulas europeas"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 ubicada la famosa calle de Wall Street?","a":"Chicago","b":"Miami","c":"San Francisco","d":"New York","r":"d","de":"Wall Street es el el hogar permanente y principal de la Bolsa de Valores de Nueva York"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds no presenta reclamaciones territoriales sobre la Ant\u00e1rtida?","a":"Chile","b":"Francia","c":"Brasil","d":"Argentina","r":"c","de":"En total, son 7 los pa\u00edses con reclamo sobre la Ant\u00e1rtida: Argentina, Chile, Reino Unido, Nueva Zelanda, Australia, Francia y Noruega."},{"t":"Una ola poderosa que es ocasionada por un terremoto es:","a":"Una corriente","b":"Una vibraci\u00f3n","c":"Un subrremoto","d":"Un tsunami","r":"d","de":"\u00bfSab\u00edas que el tsunami de Jap\u00f3n del a\u00f1o 2011 tuvo m\u00e1s de 1000 r\u00e9plicas y dej\u00f3 m\u00e1s de 15 mil muertos?"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 es la sustancia caliente que sale de los volcanes?","a":"Lava","b":"Magma","c":"Fuego","d":"Roca \u00edgnea","r":"a","de":"La lava es magma, que se funde y es expulsado fuera de la corteza terrestre por los volcanes alrededor de todo el mundo."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l no es un oc\u00e9ano?","a":"Atl\u00e1ntico","b":"\u00cdndico","c":"Rojo","d":"Pac\u00edfico","r":"c","de":"El Mar Rojo o ''Mar de los juncos'' es un golfo situado dentro del oc\u00e9ano \u00cdndico entre el continente asi\u00e1tico y el africano."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds no se encuentra en Asia?","a":"Tailandia","b":"Sri Lanka","c":"Indonesia","d":"Comoras","r":"d","de":"Comoras es un pa\u00eds perteneciente a \u00c1frica Oriental."},{"t":"Estocolmo es la capital de...","a":"Dinamarca","b":"Suecia","c":"Hungr\u00eda","d":"Alemania","r":"b","de":"Adem\u00e1s de ser la capital de Suecia, Estocolmo es la ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds y cuenta con una poblaci\u00f3n aproximada de 950 mil personas."},{"t":"Parte del oc\u00e9ano o mar, de gran extensi\u00f3n, situado entre dos cabos","a":"Delta","b":"Golfo","c":"Fosa","d":"Orilla","r":"b","de":"\u00bfSab\u00edas que el delta del Ganges es el m\u00e1s grande del mundo?"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra el Palacio Taj Mahal?","a":"India","b":"Marruecos","c":"China","d":"Vietnam","r":"a","de":"El Taj Mahal es un mausoleo de m\u00e1rmol blanco marfil ubicado en la orilla sur del r\u00edo Yamuna en la ciudad india de Agra"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra Irak?","a":"Europa","b":"\u00c1frica","c":"Asia","d":"Am\u00e9rica","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de Venezuela?","a":"Caracas","b":"Maracaibo","c":"Valencia","d":"Miranda","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el monte m\u00e1s alto del mundo?","a":"Kilimanjaro","b":"Makalu","c":"K2","d":"Everest","r":"d","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el desierto m\u00e1s grande del mundo?","a":"Ar\u00e1bigo","b":"Gran Desierto de Victoria","c":"Sahara","d":"Nilo","r":"c","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 t\u00e9rmino se utiliza para denotar la distancia al norte o al sur del ecuador?","a":"Longitud","b":"Latitud","c":"Paralelos","d":"Meridianos","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo?","a":"China","b":"Rusia","c":"Canad\u00e1","d":"Estados Unidos","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra Baiona?","a":"Alemania","b":"Francia","c":"Espa\u00f1a","d":"Portugal","r":"c","de":"Bayona es un municipio integrado en el \u00c1rea Metropolitana de Vigo y que pertenece a la provincia de Pontevedra, en Galicia"},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 continente se encuentra Sri Lanka?","a":"Asia","b":"Europa","c":"\u00c1frica","d":"Ocean\u00eda","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 porcentaje de la Tierra est\u00e1 cubierto de agua?","a":"71%","b":"81%","c":"65%","d":"43%","r":"a","de":""}],"entretenimiento":[{"t":"\"\u00bfCu\u00e1l es el apellido de Jane de \"\"Tarz\u00e1n\"\"?\"","a":"Porter","b":"Carter","c":"Watson","d":"Forth","r":"a","de":"En el mundo de Disney, Jane Porter es la enamorada del hombre de la selva, Tarz\u00e1n."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el tercer deseo de Aladdin?","a":"Encarcelar a Jafar","b":"Salvar a Jasm\u00edn","c":"Que Genio sea libre","d":"Un pie de manzana","r":"c","de":"Aladd\u00edn pidi\u00f3 3 deseos a la l\u00e1mpara, ser un pr\u00edncipe, que lo salvara de ahogarse y que el genio dentro de ella fuera libre."},{"t":"\u00bfQu\u00e9 le robaba Ursula a Ariel en la Sirenita?","a":"Una ostra","b":"La felicidad","c":"El medall\u00f3n de su padre","d":"La voz","r":"d","de":"\u00darsula, quien es la villana de La Sirenita convierte a esta en humana a cambio de su voz."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l fue la compa\u00f1\u00eda creada por Bill Gates?","a":"MIcrosoft","b":"Apple","c":"Sony","d":"Windows","r":"a","de":"Microsoft signific\u00f3 una evoluci\u00f3n al ofrecer un nuevo sistema que permit\u00eda ver todos los detalles de un documento"},{"t":"\u00bfComo se llamaba el veh\u00edculo de Pedro Picapiedra?","a":"Rocam\u00f3vil","b":"Renault","c":"Dinom\u00f3vil","d":"Troncom\u00f3vil","r":"d","de":"Pedro Picapiedra es el personaje principal de la serie animada ''Los Picapiedra'', de la productora Hanna-Barbera Productions."},{"t":"Un avi\u00f3n lleno de chilenos se cae en la frontera con Argentina, \u00bfd\u00f3nde entierran a los sobrevivientes?","a":"No los entierran","b":"Chile","c":"Argentina","d":"Justo en la frontera","r":"a","de":"\u00bfPor qu\u00e9 enterrar\u00edan a los sobrevivientes, si est\u00e1n vivos?"},{"t":"Hay dos monjas, una en Ecuador y otra en Per\u00fa, \u00bfc\u00f3mo se llaman?","a":"Sor","b":"No tienen nombre","c":"Per\u00fa y Ecuador","d":"Por tel\u00e9fono","r":"d","de":"Pues estando tan lejos, tienen que llamarse por tel\u00e9fono"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la mascota de Phineas y Ferb?","a":"Una serpiente","b":"Un ornitorrinco","c":"Un perro","d":"Una nutria","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfSabes c\u00f3mo sigue esta canci\u00f3n? \u0091Hey I just meet you, and this is crazy but...\u0092","a":"... here\u0092s my number, so call me, baby?","b":"... here\u0092s my number, so call me, maybe?","c":"... here\u0092s my number, so call me, crazy?","d":"... here\u0092s my number, so call me, Stacy?","r":"b","de":"Este es un fragmento de Call Me Maybe, de la cantante canadiense Carly Rae Jepsen"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre original de Luke Skywalker de Star Wars?","a":"Luke Starkiller","b":"Luke Darkstar","c":"Luke Skymoon","d":"Lukan Skhecht","r":"a","de":""},{"t":"Es la \u00fanica princesa de Disney que no naci\u00f3 en la realeza ni se cas\u00f3 con alguien de la misma:","a":"Tiana","b":"Rapunzel","c":"Mulan","d":"M\u00e9rida","r":"c","de":"\"Su nombre significa \"\"Flor de magnolia\"\" en chino. Hay una escena en la pel\u00edcula en la que su padre la compara con una.\""},{"t":"\u00bfEn cu\u00e1l de estas pel\u00edculas particip\u00f3 la actriz norteamericana Sharon Tate?","a":"\u0091Valley of the Dolls\u0092","b":"\u0091The Graduate\u0092","c":"\u0091Breathless\u0092","d":"\u0091Psycho\u0092","r":"a","de":"Valley of the Dolls' es una pel\u00edcula de 1967 dirigida por Mark Robson, basada en 'El valle de las mu\u00f1ecas' de Jacqueline Susann. La cinta le vali\u00f3 una nominaci\u00f3n a Sharon Tate para los Golden Globe de 1968."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds fueron rodadas muchas de las escenas de la trilog\u00eda \u0091The Lord of the Rings\u0092?","a":"Estados Unidos","b":"Espa\u00f1a","c":"Nueva Zelanda","d":"Jap\u00f3n","r":"c","de":"El set de rodaje de Hobbiton corresponde a una de las locaciones m\u00e1s importantes de la trilog\u00eda The Lord of the Rings y The Hobbit, fundamentalmente filmada en diversas locaciones de Nueva Zelanda."},{"t":"\u00bfC\u00f3mo se llama el payaso que aparece en \u0091It\u0092?","a":"Pogo","b":"Clarabell","c":"Bozo","d":"Pennywise","r":"d","de":"En \u0091It\u0092, la forma favorita de Eso es la de Pennywise, el payaso bailar\u00edn. Gracias a su aspecto amigable, el monstruo logra acercarse a los ni\u00f1os y se gana su confianza para luego asesinarlos y devorarlos."},{"t":"La adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica de la saga de libros \u0091Crep\u00fasculo\u0092 fue protagonizada por Kristen Stewart, Robert Pattinson y\u0085","a":"Taylor Lautner","b":"Zac Efron","c":"Michael B. Jordan","d":"Ansel Elgort","r":"a","de":"Se filmaron cinco pel\u00edculas de la serie correspondiente a los cuatro libros. Los protagonistas de las pel\u00edculas fueron Kristen Stewart como Bella Swan; Robert Pattinson como el vampiro Edward Cullen; y Taylor Lautner como el lic\u00e1ntropo Jacob Black."}],"arte":[{"t":"\u0093La Cara de la Guerra\u0094 fue creada por el artista:","a":"Salvador Dal\u00ed","b":"Frida Kahlo","c":"Delvaux","d":"Max Ernst","r":"a","de":"Esta obra fue realizada por Salvador Dal\u00ed en 1940 y representa el trauma y la visi\u00f3n de la guerra."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el creador de la famosa pintura \u0093El grito\u0094?","a":"Salvador Dal\u00ed","b":"Van Gogh","c":"Edvard Munch","d":"Pierre-Auguste Renoir","r":"c","de":"Edvard Munch fue su creador. Sus evocativas obras sobre la angustia influyeron profundamente en el expresionismo alem\u00e1n"},{"t":"\u00bfD\u00f3nde naci\u00f3 el artista cin\u00e9tico Carlos Cruz-Diez?","a":"Caracas, Venezuela","b":"Medell\u00edn, Colombia","c":"Par\u00eds, Francia","d":"Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico","r":"a","de":"Carlos Cruz-Diez naci\u00f3 en Caracas, Venezuela, espec\u00edficamente en la parroquia La Pastora. Desde muy peque\u00f1o se interes\u00f3 por el arte y, espec\u00edficamente, por el empleo del color."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds tuvo origen el movimiento Barroco?","a":"Italia","b":"Francia","c":"Alemania","d":"Espa\u00f1a","r":"a","de":"El movimiento Barroco se origin\u00f3 en Roma, Italia, y de ah\u00ed fue esparcido hacia el resto de Europa."},{"t":"El impresionismo es un movimiento art\u00edstico que nace bajo la premisa de\u0085.","a":"Retratar los cielos","b":"Modificar los patrones de conducta de los artistas","c":"Retratar las calles de Par\u00eds","d":"Eliminar el yugo del academicismo y experimentar libremente","r":"d","de":"El impresionismo es un movimiento art\u00edstico que nace bajo la premisa de eliminar las reglas del academicismo y experimentar retratando libremente la cotidianidad."},{"t":"Frida Kahlo incursion\u00f3 en la pintura debido a\u0085","a":"Sufri\u00f3 un accidente y buscaba c\u00f3mo distraerse","b":"Quer\u00eda conquistar a Diego Rivera","c":"Era una mujer liberal y quer\u00eda estudiar arte","d":"Quer\u00eda ser la primera mexicana en pintar un cuadro","r":"a","de":"Frida Kahlo, tras un terrible accidente en tranv\u00eda, que la dej\u00f3 pr\u00e1cticamente inmovilizada, recurri\u00f3 a la pintura y se transform\u00f3 en artista."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 se refiere el t\u00e9rmino \u00abavant-garde\u00bb en el mundo art\u00edstico?","a":"Un paso de baile","b":"Un g\u00e9nero musical","c":"Un conjunto de corrientes art\u00edsticas","d":"Una t\u00e9cnica de pintura","r":"c","de":"El vanguardismo -proveniente del franc\u00e9s \u00abavant-garde\u00bb-, refiere al conglomerado de corrientes art\u00edsticas e intelectuales, llevadas a cabo durante los primeros a\u00f1os del siglo XX."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 \u0091Los fusilamientos del 3 de mayo\u0092?","a":"Francisco de Goya","b":"C\u00e9sar \u00c1lvarez Dumont","c":"Antonio Mar\u00eda Esquivel","d":"Federico Madrazo","r":"a","de":"Francisco de Goya es el pintor espa\u00f1ol m\u00e1s importante del siglo XIX. Una de sus obras m\u00e1s relevantes, \u0091Los fusilamientos del 3 de mayo\u0092, plasma la masacre de los franceses sobre los espa\u00f1oles el 3 de mayo de 1808, luego de que Jos\u00e9 Bonaparte, hermano de Napole\u00f3n, fuera proclamado rey de Espa\u00f1a."},{"t":"\u0091El aquelarre\u0092 es una pintura de\u0085","a":"Francisco de Goya","b":"El Greco","c":"Diego Vel\u00e1zquez","d":"Eug\u00e8ne Delacroix","r":"a","de":"\u0091El aquelarre\u0092 es un cuadro hecho por Francisco de Goya en 1819. Plasma la realidad sombr\u00eda relacionada a la brujer\u00eda y fue la primera obra de una serie cuyo t\u00f3pico central son lo espantoso y oscuro."}],"gramatica":[{"t":"\u00bfQu\u00e9 oraci\u00f3n est\u00e1 bien escrita?","a":"Perspectiva isom\u00e9trica","b":"Perpectiva hisom\u00e9trica","c":"Perspectiva hisom\u00e9trica","d":"Perspectiba isom\u00e9trica","r":"a","de":"La perspectiva isom\u00e9trica es la perspectiva m\u00e1s utilizada ya que, mediante \u00e9l se logran dibujos muy claros, sencillos y f\u00e1ciles de interpretar."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la oraci\u00f3n correcta?","a":"El Ingeniero Morales fue galardonado","b":"El ingeniero Morales fue galardonado","c":"El ingeniero Morales fue Galardonado","d":"El Ingeniero Morales fue Galardonado","r":"b","de":"Las profesiones se escriben siempre en min\u00fascula"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estas palabras tiene una falta ortogr\u00e1fica?","a":"Baritono","b":"Comisar\u00eda","c":"Aerobio","d":"Epil\u00e9ptico","r":"a","de":"Las palabras esdr\u00fajulas siempre llevan tilde"},{"t":"\u00bfQu\u00e9 grupo de palabras est\u00e1 escrito correctamente?","a":"Horror, error, oll\u00f3","b":"Horror, error, hoyo","c":"Orror, error, hollo","d":"Horror, error, hollo","r":"b","de":"En este grupo de palabras, el \u00fanico que no tiene ning\u00fan error ortogr\u00e1fico o gramatical es ''Horror, error y hoyo''."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es la primera persona del plural del futuro simple de indicativo del verbo aprobar?","a":"Aprobaremos","b":"Aprobar\u00e9","c":"Aprobar\u00e1n","d":"Aprobando","r":"a","de":"'Nosotros aprobaremos el examen el d\u00eda de ma\u00f1ana''."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes palabras tiene un diptongo?","a":"D\u00eda","b":"Familia","c":"T\u00edo","d":"Amanecer","r":"b","de":"El diptongo es la uni\u00f3n de dos vocales en la misma s\u00edlaba"},{"t":"Se\u00f1ala la palabra que est\u00e9 incorrectamente escrita:","a":"Inc\u00f3gnita","b":"Bit\u00e1cora","c":"Absceso","d":"\u00d3xeo","r":"d","de":"Oxeo es la conjugaci\u00f3n del verbo oxear, que significa espantar o ahuyentar a las aves dom\u00e9sticas o a algunos insectos."}],"deporte":[{"t":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 cuatro mundiales consecutivos de F\u00f3rmula 1?","a":"Kimi Raikkoven","b":"Lewis Hamilton","c":"Fernando Alonso","d":"Sebastian Vettel","r":"d","de":"Sebastian Vettel es un piloto alem\u00e1n de automovilismo de velocidad. Gan\u00f3 los mundiales de F\u00f3rmula 1 en los a\u00f1os 2010, 2011, 2012 y 2013."},{"t":"\u00bfCu\u00e1nto dura un partido de balonmano?","a":"35 minutos","b":"45 minutos","c":"60 minutos","d":"90 minutos","r":"c","de":"El balonmano se caracteriza por dos equipos de siete jugadores cada uno, y una duraci\u00f3n de 60 minutos dividida en dos partes, de 30 cada una."},{"t":"\u00bfA qu\u00e9 deporte pertenece la WWE?","a":"Lucha libre","b":"Baloncesto","c":"F\u00fatbol","d":"B\u00e9isbol","r":"a","de":"Por sus siglas 'World Wrestling Entertainment' posee elementos multimedia que se encargan de la promoci\u00f3n de la lucha libre profesional"}],"literatura":[{"t":"\"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"\"Los tres mosqueteros\"\"?\"","a":"V\u00edctor Hugo","b":"Charles Dickens","c":"Oscar Wilde","d":"Alejandro Dumas","r":"d","de":"Adem\u00e1s de ser autor de Los tres mosqueteros, el franc\u00e9s Alejandro Dumas fue autor de obras como El conde de Montecristo y El tulipan negro."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 La Divina Comedia?","a":"Dante Alighieri","b":"Dante Algheri","c":"Dante Alghiere","d":"Dhante Alighieri","r":"a","de":"La fecha exacta de su publicaci\u00f3n es desconocida. Es considerada una obra maestra para la literatura italiana y una de las cumbres de la literatura universal"},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos autores no es mexicano?","a":"Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez","b":"Octavio Paz","c":"Carlos Fuentes","d":"Juan Rulfo","r":"a","de":""},{"t":"\u00bfQu\u00e9 animal quer\u00eda ser domesticado por El Principito?","a":"Un gato","b":"Un zorro","c":"Un lobo","d":"Un perro","r":"b","de":""},{"t":"\u00bfCu\u00e1l de estos libros NO escribi\u00f3 Roald Dahl?","a":"\u0091Charlie y la f\u00e1brica de chocolate\u0092","b":"\u0091Matilda\u0092","c":"\u0091James y el durazno gigante\u0092","d":"\u0091El extraordinario mundo de Jack\u0092","r":"d","de":"Roald Dahl, fue un incre\u00edble escritor de literatura infantil, que revolucion\u00f3 el mundo con sus fant\u00e1sticas creaciones. Es el padre de Matilda, Willy Wonka y James con su durazno gigante."},{"t":"La saga literaria de \u0091Canci\u00f3n de hielo y fuego\u0092 fue escrita por\u0085","a":"George R. R. Martin","b":"J. R. R. Tolkien","c":"David Benioff","d":"D. B. Weiss","r":"a","de":"George R. R. Martin es un periodista, guionista y escritor estadounidense nacido en 1948. En 1977 public\u00f3 su primera novela, \u0091Muerte de la luz\u0092, y en 1996 sale a la venta el primer libro de la saga que le dio fama: \u0091Canci\u00f3n de hielo y fuego\u0092."}],"mitologia":[{"t":"Dioniso, tambi\u00e9n conocido como Baco, es el dios de\u0085","a":"El amor","b":"El trueno","c":"El vino","d":"La guerra","r":"c","de":"Dioniso es conocido, de acuerdo con la mitolog\u00eda greco-romana, como el dios de la fertilidad y la vegetaci\u00f3n, espec\u00edficamente del vino y el \u00e9xtasis."},{"t":"El Yggdrassil es lo que le da vida a toda la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, \u00bfqu\u00e9 figura lo representa?","a":"Un gigante de hielo","b":"Un tr\u00e9bol de 4 hojas","c":"Una vaca sagrada","d":"Un \u00e1rbol","r":"d","de":"El Yggdrassil es un \u00e1rbol sagrado que representa la columna vertebral de toda la mitolog\u00eda n\u00f3rdica. Contiene entre sus ramas, todos los 9 mundos llenos de gigantes, dioses, hielo y fuego."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n es el hermano gemelo de la diosa Artemisa?","a":"Ares","b":"Ori\u00f3n","c":"Apolo","d":"Hermes","r":"c","de":"En la mitolog\u00eda griega, Apolo era el hijo de Zeus (J\u00fapiter) y Leto (Letona). El era el hermano gemelo de la diosa Artemisa. Era el dios del Sol, la l\u00f3gica, y la raz\u00f3n, y era tambi\u00e9n un gran m\u00fasico y curandero."},{"t":"\u00bfCu\u00e1l es el ep\u00edteto por el cual se conoce a Aquiles?","a":"\u0093El de los pies ligeros\u0094","b":"\u0093El de vibrante casco\u0094","c":"\"\"\"Domador de caballos\"\"\"","d":"\"\"\"El que enardece a los guerreros\"\"\"","r":"a","de":"\"En la \u0091Il\u00edada\u0092 de Homero, Aquiles suele ser calificado bajo el ep\u00edteto de \"\"el de los pies ligeros\"\", pues era considerado el m\u00e1s veloz de los guerreros. \""},{"t":"En la mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9n fue Atlas?","a":"Un dios","b":"Un tit\u00e1n","c":"Un semidi\u00f3s","d":"Un mortal","r":"b","de":"Seg\u00fan un mito griego, Atlas es un tit\u00e1n que no fue condenado al inframundo como el resto. Por orden de Zeus, tuvo que sostener al mundo en sus espaldas por toda la eternidad."},{"t":"\u00bfEn qu\u00e9 isla de Grecia, el dios Apolo mat\u00f3 a la serpiente Pit\u00f3n?","a":"Delfos","b":"Delos","c":"Atenas","d":"Creta","r":"a","de":"La isla de Delfos, era el lugar del Or\u00e1culo de Delfos, situado dentro de un templo dedicado al dios Apolo. Este santuario era reverenciado en todo el mundo griego como el lugar del \u00f3nfalos o centro del universo."},{"t":"De acuerdo con la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, \u00bfc\u00f3mo se llaman los dos para\u00edsos a donde van los ilustres guerreros despu\u00e9s de la muerte?","a":"Valhalla y F\u00f3lkvangr","b":"Asgard y Alfheim","c":"Bifr\u00f6st y Muspelheim","d":"Vanaheim e Yggdrasil","r":"a","de":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda n\u00f3rdica, la mitad de los guerreros muertos en combate viajar\u00e1n al majestuoso sal\u00f3n de Od\u00edn guiados por las valquirias; mientras el resto se encontrar\u00e1 con la diosa Freyja, en el F\u00f3lkvangr."},{"t":"De acuerdo con la mitolog\u00eda egipcia, \u00bfcon qui\u00e9n se casa Isis?","a":"Osiris","b":"Seth","c":"Tot","d":"Horus","r":"a","de":"De acuerdo con la mitolog\u00eda, Isis estaba casada con Osiris, quienes adicionalmente, eran hermanos. Ambos reinaban con paz, y fueron los padres de Horus, el iniciador de la civilizaci\u00f3n egipcia."},{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfAres es dios de qu\u00e9?","a":"La guerra","b":"Las artes","c":"La muerte","d":"La m\u00fasica","r":"a","de":"Ares, hijo de Zeus y Hera, es uno de los 12 dioses principales del Olimpo. Representa la guerra, la violencia, y se considera que los mortales en la Edad de Bronce son sus hombres, por el uso del metal en los conflictos b\u00e9licos."},{"t":"\u00bfQui\u00e9n fue la esposa de Hefesto?","a":"Pers\u00e9fone","b":"Afrodita","c":"Atenea","d":"Artemisa","r":"b","de":"Hefesto, conocido como el dios herrero del Olimpo, estuvo casado con Afrodita, diosa de la belleza y el amor. En la mitolog\u00eda griega se describe a Hefesto como un dios feo, que adem\u00e1s era cojo; esto hac\u00eda infeliz a Afrodita, quien le era infiel con Ares, el dios de la guerra."},{"t":"Seg\u00fan la mitolog\u00eda griega, \u00bfqui\u00e9n derrot\u00f3 al Minotauro?","a":"Ulises","b":"Teseo","c":"Aquiles","d":"Perseo","r":"b","de":"Teseo es uno de los h\u00e9roes m\u00e1s influyentes de la cultura griega. Seg\u00fan la mitolog\u00eda, se ofreci\u00f3 como ofrenda al Minotauro cuando ten\u00eda 18 a\u00f1os. Asesin\u00f3 a la bestia, escap\u00f3 del laberinto y se coron\u00f3 como el rey de Atenas."},{"t":"Polifemo era el m\u00e1s famoso de los c\u00edclopes, pero\u0085 \u00bfqui\u00e9n fue su padre?","a":"Poseid\u00f3n","b":"Zeus","c":"Apolo","d":"Heracles","r":"a","de":"Polifemo era el c\u00edclope m\u00e1s famoso \u0096y m\u00e1s horroroso- de todos. Era hijo de Poseid\u00f3n, por lo que se cre\u00eda invencible. Su car\u00e1cter iracundo lo convirti\u00f3 en uno de los personajes m\u00e1s detestables de la mitolog\u00eda."},{"t":"El rey Minos gobern\u00f3\u0085","a":"Creta","b":"Atenas","c":"Esparta","d":"Tebas","r":"a","de":"El rey Minos fue un gobernante con gran influencia en la mitolog\u00eda griega. Fue el encargado de la isla de Creta, fundador de la civilizaci\u00f3n minoica, estuvo ligado al origen del Minotauro y la construcci\u00f3n del laberinto e incluso fue parte del jurado de Hades en el inframundo."},{"t":"\u00bfDe qu\u00e9 material estaban hechas las alas con las que \u00cdcaro vol\u00f3?","a":"De hojas de palmera","b":"De l\u00e1minas de pergamino","c":"De tela de lino","d":"De cera","r":"d","de":"Las alas con las que vol\u00f3 \u00cdcaro estaban hechas de cera. Por esto, cuando el joven quiso elevarse demasiado, la cercan\u00eda con el sol le derriti\u00f3 las alas, y el muchacho se precipit\u00f3 contra el mar, en una ca\u00edda mortal."},{"t":"\u00bfCon qu\u00e9 diosa se cas\u00f3 Zeus?","a":"Hera","b":"D\u00e9meter","c":"Artemisa","d":"Hestia","r":"a","de":"Dentro de la mitolog\u00eda griega, Zeus y Hera son hermanos y los reyes del Olimpo. El dios del rayo enga\u00f1\u00f3 a su hermana para casarse y su noche de bodas dur\u00f3 300 a\u00f1os."},{"t":"La Titanomaquia pertenece a la mitolog\u00eda\u0085","a":"Griega","b":"Romana","c":"Egipcia","d":"N\u00f3rdica","r":"a","de":"La Titanomaquia se refiere al mito griego que narra la guerra entre los dioses ol\u00edmpicos y los titanes. El conflicto dur\u00f3 10 a\u00f1os y decidi\u00f3 qui\u00e9n dominar\u00eda la tierra."}],"filosofia":[{"t":"Epicuro fue un famoso fil\u00f3sofo griego, conocido y destacado por dedicar su vida a estudiar\u0085","a":"La conducta de los animales","b":"La reacci\u00f3n de las plantas","c":"La satisfacci\u00f3n sexual","d":"La felicidad","r":"d","de":"Epicuro fue un famoso fil\u00f3sofo griego conocido por dedicar su vida a buscar la felicidad. \u00bfCu\u00e1l es su conclusi\u00f3n? Est\u00e1 en los placeres m\u00e1s simples de la vida."}]}}